<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><agenda><data>2018-11-14T04:06:21.630</data><resultats>43</resultats><servei><tipus>Agenda Municipal: Ciència i tecnologia</tipus><descripcio>Activitats  futures previstes a data d&amp;apos;avui. Aquest fitxer s’actualitza diàriament.</descripcio></servei><activitat id="1122223"><titol>LA LLUNA. TALLER</titol><entradeta>Taller infantil per a nens i nenes de 5 a 12 anys.</entradeta><dataInici>17/11/2018 18:00</dataInici><dataFi>17/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1122223-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[T'explicarem què és i com és la Lluna, com es formen els cràters, què són els mars, perquè la Lluna té fases i perquè la Lluna té una cara que no veiem mai. Faràs cràters lunars i construiràs un selenoscopi (aparell per saber a qualsevol dia en quina fase es troba la Lluna). Finalment observaràs la Lluna amb els nostres telescopis.

Cal fer reserva prèvia al telèfon 93 725 53 73 de 4 a 8 de la tarda de dilluns a divendres feiners; o al email: secretaria@astrosabadell.org]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="4098--------">Portal infància</categoria></categories><ubicacio><directori id="1199"><nom>Observatori Astronòmic de Sabadell</nom><adreca>c. de Prat de la Riba, 1</adreca><CP>08206</CP><telefon>93 725 53 73</telefon><email>secretaria@astrosabadell.org</email><web>http://www.astrosabadell.org</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1199-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Observatori es troba al Parc de Catalunya, l'accés és pel c. Prat de la Riba]]></observacions><puntGeo><lat>41.5501</lat><lon>2.0973</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/la_lluna.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1122229"><titol>COMETES I ASTEROIDES. TALLER</titol><entradeta>Taller infantil per a nens i nenes de 5 a 12 anys.</entradeta><dataInici>15/12/2018 18:00</dataInici><dataFi>15/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1122229-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Comencem amb una explicació, acompanyada amb imatges i vídeos, sobre el tema que es tracta. Els nens pregunten i aportent tot allò que saben. Després cada nen fa una manualitat relacionada amb el tema; i finalment pugem a l'observatori on observem algun astre amb els nostres grans telescopis. 

Cada taller dura dues hores i en finalitzar els pares també podeu mirar a través dels telescopis amb els vostres fills.

Cal fer reserva prèvia al telèfon 93 725 53 73 de 4 a 8 de la tarda de dilluns a divendres feiners; o al email: secretaria@astrosabadell.org]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="4098--------">Portal infància</categoria><categoria id="402911------">Tallers i Caga Tió</categoria></categories><ubicacio><directori id="1199"><nom>Observatori Astronòmic de Sabadell</nom><adreca>c. de Prat de la Riba, 1</adreca><CP>08206</CP><telefon>93 725 53 73</telefon><email>secretaria@astrosabadell.org</email><web>http://www.astrosabadell.org</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1199-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Observatori es troba al Parc de Catalunya, l'accés és pel c. Prat de la Riba]]></observacions><puntGeo><lat>41.5501</lat><lon>2.0973</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Asteroides_i_cometes.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1122293"><titol>CAFÈ CIENTÍFIC: CONSELLS PER A VIATJAR I NO EMMALALTIR. XERRADA</titol><entradeta>A càrrec de Bernat Font, metge internista; especialista en infeccions, responsable de la Unitat d&amp;apos;Atenció al Viatger. 
Ens donaran a conèixer recomanacions i mesures de prevenció a l&amp;apos;hora de viatjar.</entradeta><dataInici>20/11/2018 19:00</dataInici><dataFi>20/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1122293-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Organitzadors:
Associació per la Defensa i l'Estudi de la Natura (ADENC)
Agrupació Astronòmica de Sabadell
Fundació Bosch i Cardellach
Institut Català de Paleontologia Miquel Crusafont
Unió Excursionista de Sabadell (UES)
La Ruda, amics de Can Deu per a l'agricultura ecològica
Corporació Sanitària Parc Taulí
L'Acadèmia ACMSCB-Filial del Vallès Occidental.

Hi col·labora: Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40854-------">Conferència, xerrada, debat i col·loqui</categoria><categoria id="41251-------">Salut general</categoria></categories><ubicacio><directori id="264"><nom>Unió Excursionista de Sabadell</nom><adreca>c. de la Salut, 14</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 87 12</telefon><email>info@ues.cat/uescultura@ues.cat</email><web>http://www.ues.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=264-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[ACTIVITATS:

- Esport principal: excursionisme.
- Esports secundaris: escalada, espeleologia, esquí, btt.
- Competicions: competicions d'escalada esportiva, d'esquí alpí i d'esquí de fons.
- Altres activitats: Ronda Vallesana, Marxa Infantil de Regularitat, Sardanes a la Mola, Diada del soci, Acte d'inauguració de Curs.
- Serveis pels socis: Secretaries de treball. Biblioteca. Lloguer de material, Bar, jocs de taula, tennis taula.

Totes les activitats relacionades amb l'excursionisme.
Disposa de servei de lloguer de material, de biblioteca especialitzada de muntanya oberta al públic.
El Refugi de la Molina, tot i que ja no pertany a la UES, es troba a 10 minuts de l'estació de tren de La Molina. Disposa de calefacció, aigua calenta, música ambiental, tv, pati i telèfon. Capacitat: 45 places.


SECCIONS
 
- CAS. Club Alpí Sabadell (ESCALADA)
  Horari: dimarts de 7 a 9 del vespre: 
  Activitat:  Sortides per fer vies d'ecalada, cursets i conferències.

- ESPELEOLOGIA - ESPELEO  CLUB  SABADELL 
  correu@espeleoclubsabadell.com 
  http://www.logiclogic.com/ecs/INDEX.HTM
  Horari: Cada dia
  Activitat: Curset d'iniciació a l'espeleologia i sortides cada diumenge.
  
- ESQUÍ ALPÍ. 
  Horari: Temporada esquí de dilluns a divendres de 8 a 10 del vespre. 
  Activitat: Organitza cursets d'iniciació a l'esquí i sortides setmanals durant la temporada.
                                           
- ESQUÍ DE MUNTANYA. 
  Horari: els dijous a partir de les 8 del vespre. 
  Activitat: Travesses hivernals d'esquí de muntanya i cursets d'iniciació.

- FILATÈLIA.
  Horari: Cada dos dimarts a les 10 del vespre. 
   
- HISTÒRIA. 
  Horari: els divendres a partir de les 8 del vespre.
  Activitat: Expoxicions, curs d'història de Sabadell, sortides pel rodal de Sabadell i d'altres localitats.   Disposa d'arxiu de fotografies històriques.

-  SENDERS. 
   Horari: els dijous de 8 a 10 del vespre. 
   Activitat: Excursions per a seguir senders de gran recorregut (GR) de la xarxa existent.
   A/e.:senders@uesabadell.org

-  ESPLAI LA GANYOTA. 
   Horari: els dissabtes de 5 a 7 de la tarda.
   Activitat: Esplai, casals, colònies, tallers i excursions per a nens i nenes.

-  GEGANTS DE SABADELL. 
   Horari: els dijous a partir de les 9 del vespre.
   Activitat: És la colla que porta els gegants de Sabadell per la Festa Major, per l'Aplec de la Salut i          per les festes majors d'alguns barris.

-  CORAL DE LA UES.
   Horari: dilluns i dimarts de 2/4 8 a 2/4 de 9 del vespre.
   Activitat: Concerts de cant coral i muntanyec a tot Catalunya.

-  JOVENT. 
   Activitat: Sortides de muntanya per a joves.

-  MUNTANYA.
   Horari: els divendres a partir de les 8 del vespre.
   Activitat: Organitza la Ronda Vallesana i sortides quinzenals pel rodal, muntanya mitja i el Pirineu.

-  NATURA. 
   Horari: dimarts a les 8 del vespre.
   Activitat: Sortides setmanals de novembre a juliol i cursets de temes de  natura i medi ambient.

-  SECCIÓ DE VETERANS
   Horari: els divendres a les 8 del vespre.
   Activitat: Fan sortides quinzenals i participen en les marxes de regularitat  de veterans. Fan ball i       berenars.

-  ESCOLA D'ESCALADA ESPORTIVA.
   Activitat: Es fa amb l'esplai alpí. Es realitza en el rocòdrom situat en el Complex Esportiu Sant Oleguer    Edat de 10-17 anys.

- SECCIÓ DE FOTOGRAFIA
  foto@ues.cat]]></observacions><puntGeo><lat>41.5498</lat><lon>2.1091</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1126354"><titol>PLASTIHISTÒRIA DE LA CIÈNCIA. EXPOSICIÓ</titol><entradeta></entradeta><dataInici>07/09/2018 12:00</dataInici><dataFi>05/01/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126354-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Altres organitzadors: Fundación Educa

Una exposició educativa i de gran valor artesanal de la que gaudiran per igual grans i petits. Es composa de 20 diorames fets a mà i amb materials tan comuns com la plastilina, el paper i el cartró ploma, però carregats de detalls que fan palesa la perícia i genialitat dels seus escultors. Les  escenes representades il·lustren diferents moments clau de la història de diverses disciplines científiques, on hi trobem invents com ara la impremta i el telègraf o la màquina de vapor i personatges com ara Newton, Marie Curie i Leonardo Da Vinci. Un repàs molt entretingut als grans descobriments i avenços científics de la humanitat sense els quals no seria possible la realitat que coneixem avui.

L'exposició compta amb un programa d'activitats complementàries que inclou visites guiades i un tallers familiar. Podeu consultar tots els detalls al web de l'Espai Cultura Fundació Sabadell 1859.
<http://www.espaiculturasabadell.cat>]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40801-------">Exposició</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402914------">Nadal Cultural</categoria><categoria id="4098--------">Portal infància</categoria></categories><ubicacio><directori id="26104"><nom>Espai Cultura Fundació Sabadell 1859</nom><adreca>c. d&amp;apos;en Font, 25</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 728 66 50</telefon><email>espaicultura@fundaciosabadell.cat</email><web>http://www.espaiculturasabadell.cat/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26104-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horari Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	Dimarts a divendres, de 17 a 21 h 
	Dissabtes, d'11 a 14 h i de 17 a 21 h 
	Diumenges  d'11 a 14 h 
	Dilluns i festius tancat 
	
	Un  Espai de trobada:  Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	
	
L'Espai Cultura s'ubica en un edifici modernista encarregat per Caixa Sabadell a l'arquitecte Jeroni Martorell i Terrats el 1907. Originalment va ser edificat per allotjar les aules, els tallers i les dependències de l'Escola Industrial i d'Arts i Oficis de Sabadell, que hi va tenir la seva seu fins a primers dels anys seixanta. A partir de llavors va ser remodelat en la seva distribució interior per acollir les dependències de l'Obra Social de Caixa Sabadell: la biblioteca, els estatges de diverses entitats culturals de la ciutat, un Auditori i una Sala de conferències.
 
Actualment, i després d'una darrera remodelació per dotar-lo d'un nou auditori i noves sales d'exposicions, acull l'Espai Cultura de la Fundació Sabadell 1859, que posa a disposició de la ciutadania un espai obert dedicat a la difusió, formació i producció de continguts, amb una programació oberta i de qualitat.

Les seves activitats s'adrecen a diferents col·lectius, amb continguts i formats innovadors, amb la voluntat de fomentar la participació i treballar en xarxa amb centres, col·lectius i persones amb interessos comuns. Trobareu exposicions, tallers, espectacles familiars, activitats per a escoles, entre d'altres propostes. Igualment disposa d'espais que podeu llogar per organitzar les vostres activitats.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5468</lat><lon>2.10582</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/plastihistoria2.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126438"><titol>INICIACIÓ AL PROCESSAT DE CEL PROFUND. CURS</titol><entradeta>Durada: 10 hores</entradeta><dataInici>18/10/2018 20:00</dataInici><dataFi>22/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126438-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Aquest curs va dirigit a qualsevol persona que, tenint nocions bàsiques d’astrofotografia desitgi adquirir els coneixements necessaris per a realitzar un processat bàsic complet d’imatges de cel profund. Amb un enfoc pràctic, s’abordaran els principals processos necessaris en cada etapa del processat. Per a realitzar aquest curs és necessari que l’alumne tingui coneixements bàsics d’astrofotografia. Per al desenvolupament del curs s’utilitzarà el programa Pixinsight. 

Cal fer reserva prèvia al telèfon 93 725 53 73 de 4 a 8 de la tarda de dilluns a divendres feiners; o al email: secretaria@astrosabadell.org]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria></categories><ubicacio><directori id="1199"><nom>Observatori Astronòmic de Sabadell</nom><adreca>c. de Prat de la Riba, 1</adreca><CP>08206</CP><telefon>93 725 53 73</telefon><email>secretaria@astrosabadell.org</email><web>http://www.astrosabadell.org</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1199-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Observatori es troba al Parc de Catalunya, l'accés és pel c. Prat de la Riba]]></observacions><puntGeo><lat>41.5501</lat><lon>2.0973</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1126439"><titol>LA NOVA ASTRONOMIA: ONES GRAVITACIONALS, NEUTRINS I RAIGS CÒSMICS. CURS</titol><entradeta>Durada: 7,5 hores</entradeta><dataInici>20/11/2018 20:00</dataInici><dataFi>18/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126439-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[El 99% de la informació que ens arriba de l'Univers ho fa en forma de llum, ja sigui visible o de qualsevol altre tipus: infraroja, ultravioleta, raigs X... però de l'espai ens arriben tres coses més: ones gravitacionals, neutrins i raigs còsmics. 

Avui en dia ja comencem a tenim detectors d'ones gravitatòries, de neutrins i de raigs còsmics. Per tant estan naixent tres nous tipus d'astronomies que en un futur seran tant o més importants com l'astronomia òptica. En aquest curs veurem què són cadascun d'aquests raigs o partícules, com es detecten i quina informació podrem obtenir de cadascun d'ells. 

Cal fer reserva prèvia al telèfon 93 725 53 73 de 4 a 8 de la tarda de dilluns a divendres feiners; o al email: secretaria@astrosabadell.org]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria></categories><ubicacio><directori id="1199"><nom>Observatori Astronòmic de Sabadell</nom><adreca>c. de Prat de la Riba, 1</adreca><CP>08206</CP><telefon>93 725 53 73</telefon><email>secretaria@astrosabadell.org</email><web>http://www.astrosabadell.org</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1199-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Observatori es troba al Parc de Catalunya, l'accés és pel c. Prat de la Riba]]></observacions><puntGeo><lat>41.5501</lat><lon>2.0973</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1126462"><titol>EL VALLÈS: DE L&amp;apos;EDAT MITJANA A LA MODERNA. CURS</titol><entradeta></entradeta><dataInici>24/10/2018 18:30</dataInici><dataFi>28/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126462-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Com és conegut, durant els segles XV i XVI a Europa, l’augment de la població, els descobriments geogràfics i els intercanvis comercials, entre d’altres, van portar a uns canvis econòmics que començaran a marcar l’inici d’unes noves relacions socials. 

Tanmateix, el Renaixement, el qual bàsicament podríem definir com un pensament basat en l’humanisme, en què es posava l’ésser humà com a centre del món -enfront Déu de l’època medieval - va anar configurant un seguit de canvis socials que tindran el seu apogeu al segle XVIII amb la il·lustració i la Revolució francesa de 1789. 

Abans, l’edat mitjana - que s’estendria des de l’antiguitat tardana, el segle V, fins a la baixa edat mitjana:,segles XI al XV - es caracteritzava per una societat estructurada en estaments, les relacions feudals, el pensament simbòlic i la preeminència del món rural. 

Enguany volem aprofundir en el coneixement d’aquestes èpoques a la nostra comarca del Vallès, la qual tant des de nuclis grans de poder - com ara el monestir de Sant Cugat- com de viles, parròquies i llocs dispersos, era un lloc important de confluència de camins i on es maldava per cobrar tributs procedents dels drets i monopolis feudals.


Programa del curs:  http://www.fbc.cat/mm/file/cursosValles/CHV2018.pdf


Organitzadors: Fundació Bosch i Cardellach. Secció d’Història i Arqueologia, Centre d’Estudis de Castellar-Arxiu d’Història, Centre d’Estudis de Granollers, Centre d’Estudis Molletans, Cercle de Recerques i Estudis de Mogoda, Grup d’Amics del Museu-Arxiu de Sentmenat, Grup d’Estudis Les Feixes de Cerdanyola, Grup d’Estudis Locals de Sant Cugat, Universitat Autònoma de Barcelona-CORE en Patrimoni Cultural. 

Hi col·labora: Serveis Territorials al Vallès Occidental del Departament d’Ensenyament de la Generalitat de Catalunya.]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40854-------">Conferència, xerrada, debat i col·loqui</categoria></categories><ubicacio><directori id="323"><nom>Fundació Bosch i Cardellach</nom><adreca>c. d&amp;apos;en Font, 25</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 725 85 64</telefon><email>fbc@fbc.cat</email><web>http://www.fbc.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=323-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[ACTIVITAT

. Estudis locals i comarcals referents a història, urbanisme, arts i  lletres, economia social i ciències   naturals, conferències, debats, presentació de llibres, exposicions i altres activitats

SECCIONS

Secció d'Arts i Lletres
Secció de Ciència i Tecnologia
Secció d'Economia i Ciències Socials
Secció d'Història
Secció d'Urbanisme]]></observacions><puntGeo><lat>41.5468</lat><lon>2.10582</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1126495"><titol>MINI INNOVA - PROGRAMA VIDEOJOCS AMB SCRATCH. TALLER FAMILIAR</titol><entradeta></entradeta><dataInici>02/01/2019 10:00</dataInici><dataFi>04/01/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126495-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[L'Scratch és una eina pensada per introduir els infants a la programació (de videojocs), amb un sistema molt intuïtiu que anomenem programació visual per blocs. És a dir, a través d'una mena de trencaclosques de colors on cada peça es correspon amb una instrucció, o bé, un condició que s'ha de donar per a que una determinada instrucció s'executi en un moment donat.

L'aplicació ha assolit gran reconeixement internacional, sobretot en l'àmbit pedagògic, i va ser ideada i desenvolupada per un equip d'investigació del prestigiós Institut Tecnològic de Massachussets. L'Scratch és, de fet, un dels primers entorns nascuts amb la voluntat d'iniciar els infants a la lògica dels llenguatges de programació.

Aquestes sessions seran un primer tast per experimentar amb les opcions bàsiques del programa, que ja et permeten crear el teu propi videojoc.

Durada: 3 sessions de 3 hores
Edats: De 8 a 12 anys

Cal inscripció prèvia, que es realitza presencialment a la recepció de l’Espai Cultura Fundació Sabadell 1859. Podeu reservar plaça per correu (espaicultura@fundaciosabadell.cat) o telèfon (93 725 95 22).]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="4098--------">Portal infància</categoria><categoria id="402911------">Tallers i Caga Tió</categoria></categories><ubicacio><directori id="26104"><nom>Espai Cultura Fundació Sabadell 1859</nom><adreca>c. d&amp;apos;en Font, 25</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 728 66 50</telefon><email>espaicultura@fundaciosabadell.cat</email><web>http://www.espaiculturasabadell.cat/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26104-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horari Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	Dimarts a divendres, de 17 a 21 h 
	Dissabtes, d'11 a 14 h i de 17 a 21 h 
	Diumenges  d'11 a 14 h 
	Dilluns i festius tancat 
	
	Un  Espai de trobada:  Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	
	
L'Espai Cultura s'ubica en un edifici modernista encarregat per Caixa Sabadell a l'arquitecte Jeroni Martorell i Terrats el 1907. Originalment va ser edificat per allotjar les aules, els tallers i les dependències de l'Escola Industrial i d'Arts i Oficis de Sabadell, que hi va tenir la seva seu fins a primers dels anys seixanta. A partir de llavors va ser remodelat en la seva distribució interior per acollir les dependències de l'Obra Social de Caixa Sabadell: la biblioteca, els estatges de diverses entitats culturals de la ciutat, un Auditori i una Sala de conferències.
 
Actualment, i després d'una darrera remodelació per dotar-lo d'un nou auditori i noves sales d'exposicions, acull l'Espai Cultura de la Fundació Sabadell 1859, que posa a disposició de la ciutadania un espai obert dedicat a la difusió, formació i producció de continguts, amb una programació oberta i de qualitat.

Les seves activitats s'adrecen a diferents col·lectius, amb continguts i formats innovadors, amb la voluntat de fomentar la participació i treballar en xarxa amb centres, col·lectius i persones amb interessos comuns. Trobareu exposicions, tallers, espectacles familiars, activitats per a escoles, entre d'altres propostes. Igualment disposa d'espais que podeu llogar per organitzar les vostres activitats.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5468</lat><lon>2.10582</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/12-EC-Programa_videojocs_amb_Scratch_web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126496"><titol>MINI INNOVA - MÀQUINES EN MOVIMENT. TALLER FAMILIAR</titol><entradeta>Un taller on construïm figures amb materials per reciclar (cartró, envasos plàstics...) i fem que es moguin gràcies a un petit motor i una pila.</entradeta><dataInici>28/12/2018 18:00</dataInici><dataFi>28/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126496-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Un taller on construïm figures amb materials per reciclar (cartró, envasos plàstics...) i fem que es moguin gràcies a un petit motor i una pila. Per donar-les-hi un aspecte robòtic, també hi afegim altres components electrònics retirats de joguines, telèfons mòbils i diferents aparells obsolets i trencats. Aquest taller, doncs, acompleix dos objectius diferents. D'una banda, ensenyar l'ús d'eines i tècniques bàsiques de construcció plàstica amb materials diversos. De l'altra, introduir conceptes bàsics de l'electrònica.

Taller familiar: els pares o tutors de l'infant han d'assistir al taller i participen de la dinàmica.

Durada: 1 sessió de 2 hores
Edats: De 6 a 10 anys

Tots els tallers Mini Innova requereixen inscripció prèvia, que es realitza a la recepció de l’Espai Cultura Fundació Sabadell 1859, en horari d’obertura i atenció al públic (podeu reservar  plaça per correu, escrivint a espaicultura@fundaciosabadell.cat <mailto:espaicultura@fundaciosabadell.cat>, o per telèfon, trucant al 93 728 66 50). Consulteu al web de la Fundació els abonaments amb descompte.]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402911------">Tallers i Caga Tió</categoria></categories><ubicacio><directori id="26104"><nom>Espai Cultura Fundació Sabadell 1859</nom><adreca>c. d&amp;apos;en Font, 25</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 728 66 50</telefon><email>espaicultura@fundaciosabadell.cat</email><web>http://www.espaiculturasabadell.cat/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26104-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horari Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	Dimarts a divendres, de 17 a 21 h 
	Dissabtes, d'11 a 14 h i de 17 a 21 h 
	Diumenges  d'11 a 14 h 
	Dilluns i festius tancat 
	
	Un  Espai de trobada:  Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	
	
L'Espai Cultura s'ubica en un edifici modernista encarregat per Caixa Sabadell a l'arquitecte Jeroni Martorell i Terrats el 1907. Originalment va ser edificat per allotjar les aules, els tallers i les dependències de l'Escola Industrial i d'Arts i Oficis de Sabadell, que hi va tenir la seva seu fins a primers dels anys seixanta. A partir de llavors va ser remodelat en la seva distribució interior per acollir les dependències de l'Obra Social de Caixa Sabadell: la biblioteca, els estatges de diverses entitats culturals de la ciutat, un Auditori i una Sala de conferències.
 
Actualment, i després d'una darrera remodelació per dotar-lo d'un nou auditori i noves sales d'exposicions, acull l'Espai Cultura de la Fundació Sabadell 1859, que posa a disposició de la ciutadania un espai obert dedicat a la difusió, formació i producció de continguts, amb una programació oberta i de qualitat.

Les seves activitats s'adrecen a diferents col·lectius, amb continguts i formats innovadors, amb la voluntat de fomentar la participació i treballar en xarxa amb centres, col·lectius i persones amb interessos comuns. Trobareu exposicions, tallers, espectacles familiars, activitats per a escoles, entre d'altres propostes. Igualment disposa d'espais que podeu llogar per organitzar les vostres activitats.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5468</lat><lon>2.10582</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/10-EC-Maquines_en_moviment_web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126665"><titol>MINI INNOVA - CREA UN VIDEOJOC DE ROL (RPG). TALLER FAMILIAR</titol><entradeta></entradeta><dataInici>09/11/2018 18:00</dataInici><dataFi>30/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126665-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Als videojocs RPG («role playing game») el jugador controla un o varis personatges immersos en grans aventures que ens expliquen històries fantàstiques, a través de les quals el jugador ha d'explorar el món en que s'hi troben els personatges, ha prendre decisions que determinaran com continuarà el joc i ha d'anar superant reptes per fer que els personatges adquireixin noves habilitats i coneixements fins a que estiguin preparats per afrontar el repte final que ha de donar desenllaç a la història.

En aquest taller aprenem a desenvolupar videojocs d'aquest gènere (amb tot luxe de detalls) gràcies a l’RPGBoss, una aplicació de codi obert i d'ús gratuït, que ens introdueix en la lògica de la programació i ens permet crear les històries i els jocs de zero, sense necessitat d'escriure codi.

Durada: 4 sessions de 2 hores
Edats: De 10 a 14 anys

Podeu consultar tota la programació de tallers Mini Innova d’octubre a gener al web de l’Espai Cultura.
http://www.espaiculturasabadell.cat

Cal inscripció prèvia, que es realitza de forma presencial a la recepció de l’Espai Cultura Fundació Sabadell 1859, en horari d’obertura i atenció al públic. Podeu reservar  plaça per correu (espaicultura@fundaciosabadell.cat) o telèfon (93 725 95 22 - Extensió 2).]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria></categories><ubicacio><directori id="26104"><nom>Espai Cultura Fundació Sabadell 1859</nom><adreca>c. d&amp;apos;en Font, 25</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 728 66 50</telefon><email>espaicultura@fundaciosabadell.cat</email><web>http://www.espaiculturasabadell.cat/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26104-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horari Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	Dimarts a divendres, de 17 a 21 h 
	Dissabtes, d'11 a 14 h i de 17 a 21 h 
	Diumenges  d'11 a 14 h 
	Dilluns i festius tancat 
	
	Un  Espai de trobada:  Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	
	
L'Espai Cultura s'ubica en un edifici modernista encarregat per Caixa Sabadell a l'arquitecte Jeroni Martorell i Terrats el 1907. Originalment va ser edificat per allotjar les aules, els tallers i les dependències de l'Escola Industrial i d'Arts i Oficis de Sabadell, que hi va tenir la seva seu fins a primers dels anys seixanta. A partir de llavors va ser remodelat en la seva distribució interior per acollir les dependències de l'Obra Social de Caixa Sabadell: la biblioteca, els estatges de diverses entitats culturals de la ciutat, un Auditori i una Sala de conferències.
 
Actualment, i després d'una darrera remodelació per dotar-lo d'un nou auditori i noves sales d'exposicions, acull l'Espai Cultura de la Fundació Sabadell 1859, que posa a disposició de la ciutadania un espai obert dedicat a la difusió, formació i producció de continguts, amb una programació oberta i de qualitat.

Les seves activitats s'adrecen a diferents col·lectius, amb continguts i formats innovadors, amb la voluntat de fomentar la participació i treballar en xarxa amb centres, col·lectius i persones amb interessos comuns. Trobareu exposicions, tallers, espectacles familiars, activitats per a escoles, entre d'altres propostes. Igualment disposa d'espais que podeu llogar per organitzar les vostres activitats.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5468</lat><lon>2.10582</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/jocs_de_rol2.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126667"><titol>MINI INNOVA - LEGO WEDO: CONSTRUÏM ROBOTS. TALLER FAMILIAR</titol><entradeta></entradeta><dataInici>17/11/2018 11:30</dataInici><dataFi>17/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126667-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Lego WeDo són conjunts de peces dissenyats per iniciar els infants a la robòtica. És tracta de peces similars als blocs tradicionals de la mateixa casa de jocs de construcció, però en combinació amb d'altres  per generar moviment articulat i incorporar els components electrònics que, més tard, ens permetran programar i controlar les construccions fets.

En aquest taller aprendrem, pas a pas, a muntar junts les figures robòtiques proposades per introduir-se en l'ús de Lego WeDo i, en acabar, veurem com es poden controlar des de l’ordinador.

Durada: 2 hores
Edats: De 8 a 12 anys

Taller familiar: Els pares o tutors de l'infant han d'assistir al taller i participen de la dinàmica.

Podeu consultar tota la programació de tallers Mini Innova d’octubre a gener al web de l’Espai Cultura.
http://www.espaiculturasabadell.cat

Cal inscripció prèvia, que es realitza de forma presencial a la recepció de l’Espai Cultura Fundació Sabadell 1859, en horari d’obertura i atenció al públic. Podeu reservar  plaça per correu (espaicultura@fundaciosabadell.cat) o telèfon (93 725 95 22 - Extensió 2).]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria></categories><ubicacio><directori id="26104"><nom>Espai Cultura Fundació Sabadell 1859</nom><adreca>c. d&amp;apos;en Font, 25</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 728 66 50</telefon><email>espaicultura@fundaciosabadell.cat</email><web>http://www.espaiculturasabadell.cat/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26104-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horari Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	Dimarts a divendres, de 17 a 21 h 
	Dissabtes, d'11 a 14 h i de 17 a 21 h 
	Diumenges  d'11 a 14 h 
	Dilluns i festius tancat 
	
	Un  Espai de trobada:  Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	
	
L'Espai Cultura s'ubica en un edifici modernista encarregat per Caixa Sabadell a l'arquitecte Jeroni Martorell i Terrats el 1907. Originalment va ser edificat per allotjar les aules, els tallers i les dependències de l'Escola Industrial i d'Arts i Oficis de Sabadell, que hi va tenir la seva seu fins a primers dels anys seixanta. A partir de llavors va ser remodelat en la seva distribució interior per acollir les dependències de l'Obra Social de Caixa Sabadell: la biblioteca, els estatges de diverses entitats culturals de la ciutat, un Auditori i una Sala de conferències.
 
Actualment, i després d'una darrera remodelació per dotar-lo d'un nou auditori i noves sales d'exposicions, acull l'Espai Cultura de la Fundació Sabadell 1859, que posa a disposició de la ciutadania un espai obert dedicat a la difusió, formació i producció de continguts, amb una programació oberta i de qualitat.

Les seves activitats s'adrecen a diferents col·lectius, amb continguts i formats innovadors, amb la voluntat de fomentar la participació i treballar en xarxa amb centres, col·lectius i persones amb interessos comuns. Trobareu exposicions, tallers, espectacles familiars, activitats per a escoles, entre d'altres propostes. Igualment disposa d'espais que podeu llogar per organitzar les vostres activitats.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5468</lat><lon>2.10582</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/9_ECr_mini_innova_-_Lego_WeDo_Construim_robots.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126671"><titol>MINI INNOVA - INVENTS ELECTRÒNICS AMB LITTLEBITS. TALLER FAMILIAR</titol><entradeta></entradeta><dataInici>24/11/2018 11:30</dataInici><dataFi>24/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126671-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Taller per apropar-nos a l'electrònica creativa i experimentar de manera molt senzilla, sense necessitat de soldadures ni programació.

Podrem crear des de joguines elèctriques amb llums led fins a instruments musicals i molts altres invents que siguem capaços d'imaginar. Tot plegat, gràcies a Littlebits, un sistema de blocs imantats i reutilitzables per crear circuits electrònics a base d'unir components diferents com qui fa servir un joc de peces de construcció.

Durada: 2 hores
Edats: De 7 a 11 anys

Taller familiar: Els pares o tutors de l'infant han d'assistir al taller i participen de la dinàmica.

Podeu consultar tota la programació de tallers Mini Innova d’octubre a gener al web de l’Espai Cultura.
http://www.espaiculturasabadell.cat

Cal inscripció prèvia, que es realitza de forma presencial a la recepció de l’Espai Cultura Fundació Sabadell 1859, en horari d’obertura i atenció al públic. Podeu reservar  plaça per correu (espaicultura@fundaciosabadell.cat) o telèfon (93 725 95 22 - Extensió 2).]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402914------">Nadal Cultural</categoria></categories><ubicacio><directori id="26104"><nom>Espai Cultura Fundació Sabadell 1859</nom><adreca>c. d&amp;apos;en Font, 25</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 728 66 50</telefon><email>espaicultura@fundaciosabadell.cat</email><web>http://www.espaiculturasabadell.cat/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26104-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horari Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	Dimarts a divendres, de 17 a 21 h 
	Dissabtes, d'11 a 14 h i de 17 a 21 h 
	Diumenges  d'11 a 14 h 
	Dilluns i festius tancat 
	
	Un  Espai de trobada:  Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	
	
L'Espai Cultura s'ubica en un edifici modernista encarregat per Caixa Sabadell a l'arquitecte Jeroni Martorell i Terrats el 1907. Originalment va ser edificat per allotjar les aules, els tallers i les dependències de l'Escola Industrial i d'Arts i Oficis de Sabadell, que hi va tenir la seva seu fins a primers dels anys seixanta. A partir de llavors va ser remodelat en la seva distribució interior per acollir les dependències de l'Obra Social de Caixa Sabadell: la biblioteca, els estatges de diverses entitats culturals de la ciutat, un Auditori i una Sala de conferències.
 
Actualment, i després d'una darrera remodelació per dotar-lo d'un nou auditori i noves sales d'exposicions, acull l'Espai Cultura de la Fundació Sabadell 1859, que posa a disposició de la ciutadania un espai obert dedicat a la difusió, formació i producció de continguts, amb una programació oberta i de qualitat.

Les seves activitats s'adrecen a diferents col·lectius, amb continguts i formats innovadors, amb la voluntat de fomentar la participació i treballar en xarxa amb centres, col·lectius i persones amb interessos comuns. Trobareu exposicions, tallers, espectacles familiars, activitats per a escoles, entre d'altres propostes. Igualment disposa d'espais que podeu llogar per organitzar les vostres activitats.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5468</lat><lon>2.10582</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/3-EC-nvents_electronics_amb_Littlebits.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126672"><titol>MINI INNOVA - CONVERTEIX-TE EN YOUTUBER! TALLER FAMILIAR</titol><entradeta></entradeta><dataInici>14/12/2018 18:00</dataInici><dataFi>21/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126672-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[El taller vol fomentar la capacitat creativa i comunicativa dels més joves a través de la narrativa visual, tot creant històries a partir de la remescla de vídeos trobats a Internet. D'aquesta manera, volem que descobreixin les possibilitats creatives que els mitjans digitals posen al seu abast.

La narració que hauran de desenvolupar podrà ser un relat inventat o una història inspirada en una vivència real. La remescla la faran a partir de clips trobats a diferents llocs web i compartits pels seus creadors mitjançant llicències que ens permetin reutilitzar-los. Per crear el vídeo final faran servir un editor senzill, però molt complet, de codi obert i d'ús gratuït (OpenShot). Aprendran a tallar i unir fragments,  incorporar algunes transicions o efectes senzills i afegir pistes d'àudio. Un cop enllestit el vídeo, aprendran a publicar-ho a Youtube.

Durada: 2 sessions de 2 hores
Edats: De 10 a 14 anys

Per realitzar la part final del taller i publicar a Youtube el vídeo creat, els participants hauran de disposar a classe de les dades d'accés a un compte de Google dels pares o tutors legals.

Cal inscripció prèvia, que es realitza de forma presencial a la recepció de l’Espai Cultura Fundació Sabadell 1859, en horari d’obertura i atenció al públic. Podeu reservar  plaça per correu (espaicultura@fundaciosabadell.cat) o telèfon (93 725 95 22 - Extensió 2).]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402911------">Tallers i Caga Tió</categoria></categories><ubicacio><directori id="26104"><nom>Espai Cultura Fundació Sabadell 1859</nom><adreca>c. d&amp;apos;en Font, 25</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 728 66 50</telefon><email>espaicultura@fundaciosabadell.cat</email><web>http://www.espaiculturasabadell.cat/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26104-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horari Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	Dimarts a divendres, de 17 a 21 h 
	Dissabtes, d'11 a 14 h i de 17 a 21 h 
	Diumenges  d'11 a 14 h 
	Dilluns i festius tancat 
	
	Un  Espai de trobada:  Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	
	
L'Espai Cultura s'ubica en un edifici modernista encarregat per Caixa Sabadell a l'arquitecte Jeroni Martorell i Terrats el 1907. Originalment va ser edificat per allotjar les aules, els tallers i les dependències de l'Escola Industrial i d'Arts i Oficis de Sabadell, que hi va tenir la seva seu fins a primers dels anys seixanta. A partir de llavors va ser remodelat en la seva distribució interior per acollir les dependències de l'Obra Social de Caixa Sabadell: la biblioteca, els estatges de diverses entitats culturals de la ciutat, un Auditori i una Sala de conferències.
 
Actualment, i després d'una darrera remodelació per dotar-lo d'un nou auditori i noves sales d'exposicions, acull l'Espai Cultura de la Fundació Sabadell 1859, que posa a disposició de la ciutadania un espai obert dedicat a la difusió, formació i producció de continguts, amb una programació oberta i de qualitat.

Les seves activitats s'adrecen a diferents col·lectius, amb continguts i formats innovadors, amb la voluntat de fomentar la participació i treballar en xarxa amb centres, col·lectius i persones amb interessos comuns. Trobareu exposicions, tallers, espectacles familiars, activitats per a escoles, entre d'altres propostes. Igualment disposa d'espais que podeu llogar per organitzar les vostres activitats.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5468</lat><lon>2.10582</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/7-EC-Converteix-te_en_youtuber.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126673"><titol>MINI INNOVA - LEGO WEDO: PROGRAMEM ROBOTS. TALLER FAMILIAR</titol><entradeta></entradeta><dataInici>15/12/2018 11:30</dataInici><dataFi>15/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126673-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Si ja sou aficionats a les construccions amb peces Lego, a més de muntar plegats una figura, en aquest taller aprendrem a programar nosaltres mateixos els robots que haurem construït i ho farem des de l’ordinador, amb l’ajuda d’Scratch, una aplicació dissenyada per iniciar els infants a la programació, a través d'un sistema gràfic molt intuïtiu (de programació «visual per blocs»).

Durada: 2 hores
Edats: De 8 a 12 anys

Taller familiar: Els pares o tutors de l'infant han d'assistir al taller i participen de la dinàmica.

Podeu consultar tota la programació de tallers Mini Innova d’octubre a gener al web de l’Espai Cultura.
http://www.espaiculturasabadell.cat

Cal inscripció prèvia, que es realitza de forma presencial a la recepció de l’Espai Cultura Fundació Sabadell 1859, en horari d’obertura i atenció al públic. Podeu reservar  plaça per correu (espaicultura@fundaciosabadell.cat) o telèfon (93 725 95 22 - Extensió 2).]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402911------">Tallers i Caga Tió</categoria></categories><ubicacio><directori id="26104"><nom>Espai Cultura Fundació Sabadell 1859</nom><adreca>c. d&amp;apos;en Font, 25</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 728 66 50</telefon><email>espaicultura@fundaciosabadell.cat</email><web>http://www.espaiculturasabadell.cat/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26104-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horari Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	Dimarts a divendres, de 17 a 21 h 
	Dissabtes, d'11 a 14 h i de 17 a 21 h 
	Diumenges  d'11 a 14 h 
	Dilluns i festius tancat 
	
	Un  Espai de trobada:  Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	
	
L'Espai Cultura s'ubica en un edifici modernista encarregat per Caixa Sabadell a l'arquitecte Jeroni Martorell i Terrats el 1907. Originalment va ser edificat per allotjar les aules, els tallers i les dependències de l'Escola Industrial i d'Arts i Oficis de Sabadell, que hi va tenir la seva seu fins a primers dels anys seixanta. A partir de llavors va ser remodelat en la seva distribució interior per acollir les dependències de l'Obra Social de Caixa Sabadell: la biblioteca, els estatges de diverses entitats culturals de la ciutat, un Auditori i una Sala de conferències.
 
Actualment, i després d'una darrera remodelació per dotar-lo d'un nou auditori i noves sales d'exposicions, acull l'Espai Cultura de la Fundació Sabadell 1859, que posa a disposició de la ciutadania un espai obert dedicat a la difusió, formació i producció de continguts, amb una programació oberta i de qualitat.

Les seves activitats s'adrecen a diferents col·lectius, amb continguts i formats innovadors, amb la voluntat de fomentar la participació i treballar en xarxa amb centres, col·lectius i persones amb interessos comuns. Trobareu exposicions, tallers, espectacles familiars, activitats per a escoles, entre d'altres propostes. Igualment disposa d'espais que podeu llogar per organitzar les vostres activitats.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5468</lat><lon>2.10582</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/8-EC-_familiar-Lego_WeDo_Programem_robots.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126674"><titol>MINI INNOVA - POSTALS DE NADAL ELECTRÒNIQUES. TALLER FAMILIAR</titol><entradeta></entradeta><dataInici>15/12/2018 11:30</dataInici><dataFi>15/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126674-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Crearem una postal que s’il·lumini amb llums led, gràcies a Chibitronics, una cinta adhesiva de coure, dissenyada per crear circuits elèctrics sobre paper i, així, unificar les manualitats amb l’electrònica.

Durada: 2 hores
Edats: De 8 a 12 anys

Taller familiar: Els pares o tutors de l'infant han d'assistir al taller i participen de la dinàmica.

Podeu consultar tota la programació de tallers Mini Innova d’octubre a gener al web de l’Espai Cultura.
http://www.espaiculturasabadell.cat

Cal inscripció prèvia, que es realitza de forma presencial a la recepció de l’Espai Cultura Fundació Sabadell 1859, en horari d’obertura i atenció al públic. Podeu reservar  plaça per correu (espaicultura@fundaciosabadell.cat) o telèfon (93 725 95 22 - Extensió 2).]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402911------">Tallers i Caga Tió</categoria></categories><ubicacio><directori id="26104"><nom>Espai Cultura Fundació Sabadell 1859</nom><adreca>c. d&amp;apos;en Font, 25</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 728 66 50</telefon><email>espaicultura@fundaciosabadell.cat</email><web>http://www.espaiculturasabadell.cat/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26104-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horari Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	Dimarts a divendres, de 17 a 21 h 
	Dissabtes, d'11 a 14 h i de 17 a 21 h 
	Diumenges  d'11 a 14 h 
	Dilluns i festius tancat 
	
	Un  Espai de trobada:  Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	
	
L'Espai Cultura s'ubica en un edifici modernista encarregat per Caixa Sabadell a l'arquitecte Jeroni Martorell i Terrats el 1907. Originalment va ser edificat per allotjar les aules, els tallers i les dependències de l'Escola Industrial i d'Arts i Oficis de Sabadell, que hi va tenir la seva seu fins a primers dels anys seixanta. A partir de llavors va ser remodelat en la seva distribució interior per acollir les dependències de l'Obra Social de Caixa Sabadell: la biblioteca, els estatges de diverses entitats culturals de la ciutat, un Auditori i una Sala de conferències.
 
Actualment, i després d'una darrera remodelació per dotar-lo d'un nou auditori i noves sales d'exposicions, acull l'Espai Cultura de la Fundació Sabadell 1859, que posa a disposició de la ciutadania un espai obert dedicat a la difusió, formació i producció de continguts, amb una programació oberta i de qualitat.

Les seves activitats s'adrecen a diferents col·lectius, amb continguts i formats innovadors, amb la voluntat de fomentar la participació i treballar en xarxa amb centres, col·lectius i persones amb interessos comuns. Trobareu exposicions, tallers, espectacles familiars, activitats per a escoles, entre d'altres propostes. Igualment disposa d'espais que podeu llogar per organitzar les vostres activitats.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5468</lat><lon>2.10582</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/9-EC-Postals_de_Nadal_electroniques.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126676"><titol>PETITS A LA CUINA: TORTELL DE REIS. TALLER FAMILIAR</titol><entradeta></entradeta><dataInici>04/01/2019 18:00</dataInici><dataFi>04/01/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126676-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Un taller de cuina creativa i saludable per a infants, centrat en la preparació de dues receptes dolces. D'una banda, el tradicional tortell del Dia de Reis com a protagonista principal i de l'altra, una segona recepta de postres ideal per acompanyar qualsevol dinar  de celebració familiar. Els infants cuinaran ells mateixos les dues receptes que la professora els hi explicarà pas a pas i amb detall, així com també els ajudarà al llarg de tot el procés.

D'igual manera, durant l'elaboració d'aquests dolços, s'aniran introduint alguns conceptes i pràctiques essencials tant per manipular els aliments amb higiene i seguretat com també per mantenir una dieta saludable i equilibrada.

Durada: 2 hores
Edats: de 5 a 12 anys

Si l'infant pateix al·lèrgies, intoleràncies o altres malalties alimentàries, consulteu-nos la viabilitat o no de que realitzi el taller.

Cal inscripció prèvia, que es realitza de forma presencial a la recepció de l’Espai Cultura Fundació Sabadell 1859, en horari d’obertura i atenció al públic. Podeu reservar plaça per correu (espaicultura@fundaciosabadell.cat) o telèfon (93 725 95 22 - Extensió 2).]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402912------">Patges, Ambaixadors i Reis Mags</categoria></categories><ubicacio><directori id="26104"><nom>Espai Cultura Fundació Sabadell 1859</nom><adreca>c. d&amp;apos;en Font, 25</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 728 66 50</telefon><email>espaicultura@fundaciosabadell.cat</email><web>http://www.espaiculturasabadell.cat/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26104-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horari Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	Dimarts a divendres, de 17 a 21 h 
	Dissabtes, d'11 a 14 h i de 17 a 21 h 
	Diumenges  d'11 a 14 h 
	Dilluns i festius tancat 
	
	Un  Espai de trobada:  Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	
	
L'Espai Cultura s'ubica en un edifici modernista encarregat per Caixa Sabadell a l'arquitecte Jeroni Martorell i Terrats el 1907. Originalment va ser edificat per allotjar les aules, els tallers i les dependències de l'Escola Industrial i d'Arts i Oficis de Sabadell, que hi va tenir la seva seu fins a primers dels anys seixanta. A partir de llavors va ser remodelat en la seva distribució interior per acollir les dependències de l'Obra Social de Caixa Sabadell: la biblioteca, els estatges de diverses entitats culturals de la ciutat, un Auditori i una Sala de conferències.
 
Actualment, i després d'una darrera remodelació per dotar-lo d'un nou auditori i noves sales d'exposicions, acull l'Espai Cultura de la Fundació Sabadell 1859, que posa a disposició de la ciutadania un espai obert dedicat a la difusió, formació i producció de continguts, amb una programació oberta i de qualitat.

Les seves activitats s'adrecen a diferents col·lectius, amb continguts i formats innovadors, amb la voluntat de fomentar la participació i treballar en xarxa amb centres, col·lectius i persones amb interessos comuns. Trobareu exposicions, tallers, espectacles familiars, activitats per a escoles, entre d'altres propostes. Igualment disposa d'espais que podeu llogar per organitzar les vostres activitats.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5468</lat><lon>2.10582</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/14-EC-taller_infantil-Tortell_de_Reis_web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127043"><titol>ELS ASTRES DES DE SABADELL: EL SOL. VISITA GUIADA</titol><entradeta>Observació i visita guiada a les instal·lacions de l&amp;apos;Agrupació.</entradeta><dataInici>18/11/2018 11:00</dataInici><dataFi>18/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127043-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[El Sol és la nostra estrella. Vine a aprendre'n moltes coses i a observar-la a través de grans telescopis en directe. Si hi ha taques i protuberàncies les veuràs en directe. 

Reserva i pagament previ.

Reserva al telèfon 93 725 53 73 de 4 a 8 de la tarda de dilluns a divendres feiners; o al email: secretaria@astrosabadell.org]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40807-------">Sessió d&amp;apos;observació</categoria><categoria id="40815-------">Visita guiada</categoria></categories><ubicacio><directori id="1199"><nom>Observatori Astronòmic de Sabadell</nom><adreca>c. de Prat de la Riba, 1</adreca><CP>08206</CP><telefon>93 725 53 73</telefon><email>secretaria@astrosabadell.org</email><web>http://www.astrosabadell.org</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1199-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Observatori es troba al Parc de Catalunya, l'accés és pel c. Prat de la Riba]]></observacions><puntGeo><lat>41.5501</lat><lon>2.0973</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127044"><titol>ELS ASTRES DES DE SABADELL: EL SOL. VISITA GUIADA</titol><entradeta>Observació i visita guiada a les instal·lacions de l&amp;apos;Agrupació.</entradeta><dataInici>16/12/2018 00:00</dataInici><dataFi>16/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127044-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[El Sol és la nostra estrella. Vine a aprendre'n moltes coses i a observar-la a través de grans telescopis en directe. Si hi ha taques i protuberàncies les veuràs en directe. 

Reserva i pagament previ.

Reserva al telèfon 93 725 53 73 de 4 a 8 de la tarda de dilluns a divendres feiners; o al email: secretaria@astrosabadell.org]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40807-------">Sessió d&amp;apos;observació</categoria><categoria id="40815-------">Visita guiada</categoria></categories><ubicacio><directori id="1199"><nom>Observatori Astronòmic de Sabadell</nom><adreca>c. de Prat de la Riba, 1</adreca><CP>08206</CP><telefon>93 725 53 73</telefon><email>secretaria@astrosabadell.org</email><web>http://www.astrosabadell.org</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1199-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Observatori es troba al Parc de Catalunya, l'accés és pel c. Prat de la Riba]]></observacions><puntGeo><lat>41.5501</lat><lon>2.0973</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127046"><titol>ELS ASTRES DES DE SABADELL: LA LLUNA. VISITA GUIADA</titol><entradeta>Observació i visita guiada a les instal·lacions de l&amp;apos;Agrupació. Duració aproximada: 1.30h.</entradeta><dataInici>16/11/2018 19:00</dataInici><dataFi>16/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127046-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[La Lluna és el satèl·lit natural de la Terra, i també és l'astre més espectacular per observar amb telescopi. Vine a veure els seus cràters i els seus mars com no els has vist mai en directe.  

Reserva i pagament previ.

Reserva al telèfon 93 725 53 73 de 4 a 8 de la tarda de dilluns a divendres feiners; o al email: secretaria@astrosabadell.org]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40807-------">Sessió d&amp;apos;observació</categoria><categoria id="40815-------">Visita guiada</categoria></categories><ubicacio><directori id="1199"><nom>Observatori Astronòmic de Sabadell</nom><adreca>c. de Prat de la Riba, 1</adreca><CP>08206</CP><telefon>93 725 53 73</telefon><email>secretaria@astrosabadell.org</email><web>http://www.astrosabadell.org</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1199-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Observatori es troba al Parc de Catalunya, l'accés és pel c. Prat de la Riba]]></observacions><puntGeo><lat>41.5501</lat><lon>2.0973</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127047"><titol>ELS ASTRES DES DE SABADELL: LA LLUNA. VISITA GUIADA</titol><entradeta>Observació i visita guiada a les instal·lacions de l&amp;apos;Agrupació. Duració aproximada: 1.30h.</entradeta><dataInici>14/12/2018 00:00</dataInici><dataFi>14/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127047-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[La Lluna és el satèl·lit natural de la Terra, i també és l'astre més espectacular per observar amb telescopi. Vine a veure els seus cràters i els seus mars com no els has vist mai en directe.  

Reserva i pagament previ.

Reserva al telèfon 93 725 53 73 de 4 a 8 de la tarda de dilluns a divendres feiners; o al email: secretaria@astrosabadell.org]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40807-------">Sessió d&amp;apos;observació</categoria><categoria id="40815-------">Visita guiada</categoria></categories><ubicacio><directori id="1199"><nom>Observatori Astronòmic de Sabadell</nom><adreca>c. de Prat de la Riba, 1</adreca><CP>08206</CP><telefon>93 725 53 73</telefon><email>secretaria@astrosabadell.org</email><web>http://www.astrosabadell.org</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1199-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Observatori es troba al Parc de Catalunya, l'accés és pel c. Prat de la Riba]]></observacions><puntGeo><lat>41.5501</lat><lon>2.0973</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127050"><titol>ELS ASTRES DES DE SABADELL: LA GALÀXIA D&amp;apos;ANDRÒMEDA. VISITA GUIADA</titol><entradeta>Observació i visita guiada a les instal·lacions de l&amp;apos;Agrupació. Duració aproximada: 1.30h.</entradeta><dataInici>01/12/2018 00:00</dataInici><dataFi>01/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127050-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Reserva i pagament previ.

Reserva al telèfon 93 725 53 73 de 4 a 8 de la tarda de dilluns a divendres feiners; o al email: secretaria@astrosabadell.org]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="402914------">Nadal Cultural</categoria><categoria id="40807-------">Sessió d&amp;apos;observació</categoria><categoria id="40815-------">Visita guiada</categoria></categories><ubicacio><directori id="1199"><nom>Observatori Astronòmic de Sabadell</nom><adreca>c. de Prat de la Riba, 1</adreca><CP>08206</CP><telefon>93 725 53 73</telefon><email>secretaria@astrosabadell.org</email><web>http://www.astrosabadell.org</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1199-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Observatori es troba al Parc de Catalunya, l'accés és pel c. Prat de la Riba]]></observacions><puntGeo><lat>41.5501</lat><lon>2.0973</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127057"><titol>SETMANA DE LA CIÈNCIA- POCA BROMA AMB LA FÍSICA QUÀNTICA I RICHARD FEYNMAN: LES CONTRIBUCIONS D’UN GENI. CONFERÈNCIA</titol><entradeta>Per Francesc Xavier Gimenez.</entradeta><dataInici>14/11/2018 20:00</dataInici><dataFi>14/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127057-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[El físic americà Richard P. Feynman és un dels principals responsables de la comprensió actual del món microscòpic, proporcionada per la física quàntica, la ciència que explica el més petit: les molècules, els àtoms, les partícules que componen els àtoms, i fins i tot la llum. Feynman ens va dir, més clarament que ningú, que no podem visualitzar la matèria, en aquestes dimensions tan petites, per comparació amb el món que veiem amb els nostres ulls. La matèria microscòpica té un comportament dual, barrejant el xoc de boles de billar, amb el moviment de les onades del mar. A més, les partícules i la llum s’entrellacen entre si, permetent aparicions i desaparicions en les distàncies més curtes. Aquest aparent caos és el responsable, per estrany que sembli, del robust aspecte del món que ens envolta. A la xerrada revisarem totes aquestes qüestions, sense matemàtiques i de forma entenedora.

Francesc Xavier Gimenez és professor titular del Departament de Ciència dels Materials i Química Física des del 1993 en la Universitat de Barcelona. Docent en química ambiental i química física de materials, investigador en simulació computacional de reaccions químiques i en innovació docent. Ha investigat a la Universitat de Perusa (Itàlia), al CNRS de París i a la Universitat de Califòrnia - Berkeley.]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40854-------">Conferència, xerrada, debat i col·loqui</categoria></categories><ubicacio><directori id="1199"><nom>Observatori Astronòmic de Sabadell</nom><adreca>c. de Prat de la Riba, 1</adreca><CP>08206</CP><telefon>93 725 53 73</telefon><email>secretaria@astrosabadell.org</email><web>http://www.astrosabadell.org</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1199-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Observatori es troba al Parc de Catalunya, l'accés és pel c. Prat de la Riba]]></observacions><puntGeo><lat>41.5501</lat><lon>2.0973</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127058"><titol>LA REVOLUCIÓ DE LA CIÈNCIA AMB EL SEGON CATÀLEG DE DADES DE GAIA. CONFERÈNCIA</titol><entradeta>Per Mercè Romero.</entradeta><dataInici>21/11/2018 20:00</dataInici><dataFi>21/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127058-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[El segon catàleg de dades de Gaia va ser tot just difós l'abril d'aquest any i en aquests pocs mesos ja han sortit publicats més d'un centenar d'articles fent ús d'aquestes dades. En aquesta xerrada farem un repàs general dels avenços més significatius publicats amb dades de Gaia. Per exemple, el fet que la Via Làctia no està en repòs, que podem predir l'impacte de la galàxia nana de Sagittarius, que el disc de la Via Làctia no és pla, entre altres...

Mercè Romero és investigadora de l'Institut de Ciències del Cosmos de la Universitat de Barcelona (ICC-UB-IEEC) i professora associada de la UB. Està vinculada a la missió Gaia com a membre de l'equip a càrrec de la preparació del catàleg, validant les dades, en particular els paràmetres astrofísics, abans que es publiquin. En l'àmbit de la investigació treballa en la caracterització cinemàtica del disc, i en particular, la detecció i determinació del doblegament del disc de la Galàxia a partir de la velocitat de les estrelles en les parts més externes del disc.]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40854-------">Conferència, xerrada, debat i col·loqui</categoria></categories><ubicacio><directori id="1199"><nom>Observatori Astronòmic de Sabadell</nom><adreca>c. de Prat de la Riba, 1</adreca><CP>08206</CP><telefon>93 725 53 73</telefon><email>secretaria@astrosabadell.org</email><web>http://www.astrosabadell.org</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1199-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Observatori es troba al Parc de Catalunya, l'accés és pel c. Prat de la Riba]]></observacions><puntGeo><lat>41.5501</lat><lon>2.0973</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127059"><titol>L’UNIVERS QUE NO VEIEM - LABORATORI SUBTERRANI DE CANFRANC. CONFERÈNCIA</titol><entradeta>Per Carlos Peña.</entradeta><dataInici>28/11/2018 20:00</dataInici><dataFi>28/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127059-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[S'exposarà la història del laboratori i el tipus de física que es fa en ell, com la detecció de col·lisions amb un àtom de neutrins provinents del cosmos o amb partícules de la invisible matèria fosca. També es descriuran a grans trets els experiments que s'estan instal·lant en l'actualitat o altres iniciatives que estan previstes engegar a curt i mig termini.

Carlos Peña Garay és llicenciat en química, física i doctor en física per la Universitat de València. Actualment és director del Consorci Laboratori Subterrani de Canfranc, en el departament de Teoria, Bioinformática i Computació. Ha contribuït a comprendre les propietats dels neutrins i la matèria fosca en cosmologia amb la cerca de possibles observacions que conduirien al descobriment dels neutrins menys energètics de l'Univers.]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40854-------">Conferència, xerrada, debat i col·loqui</categoria><categoria id="402914------">Nadal Cultural</categoria></categories><ubicacio><directori id="1199"><nom>Observatori Astronòmic de Sabadell</nom><adreca>c. de Prat de la Riba, 1</adreca><CP>08206</CP><telefon>93 725 53 73</telefon><email>secretaria@astrosabadell.org</email><web>http://www.astrosabadell.org</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1199-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Observatori es troba al Parc de Catalunya, l'accés és pel c. Prat de la Riba]]></observacions><puntGeo><lat>41.5501</lat><lon>2.0973</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127085"><titol>BIBLIOLAB. L&amp;apos;UNIVERS A LA TEVA MÀ. TALLER INFANTIL</titol><entradeta>A càrrec de :Escuelab</entradeta><dataInici>29/11/2018 17:30</dataInici><dataFi>29/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127085-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[A través d'aquesta activitat, s'experimenta amb la força de la gravetat, descobrint perquè giren els planetes al voltant del sol i aprenent sobre les diferents forces de gravetat en els planetes del nostre sistema solar.

A partir de 4 anys. Cal inscripció prèvia a la biblioteca.]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="40243-------">Programa Biblioteques</categoria><categoria id="402911------">Tallers i Caga Tió</categoria></categories><ubicacio><directori id="121"><nom>Biblioteca de Can Puiggener</nom><adreca>pl. del Primer de Maig, 1</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 716 51 50</telefon><email>bibliocanpuiggener@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/bims</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=121-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[* Totes les biblioteques disposen de bústia de retorn oberta les 24 h, de dilluns a diumenge.
	
ÀREES 
- Àrea d'informació i fons general i especialitzat.
- Àrea de música i imatge, amb equipament per veure pel·lícules i escoltar música.
- Àrea de diaris i revistes.
- Àrea infantil i racó per a mares i pares.

SERVEIS 
- Informació i referència.
- Informació local.
- Consulta i lectura en sala.
- Préstec i obtenció de documents (préstec interbibliotecari).
- Formació en l'ús dels recursos d'informació i les TIC i suport a l'autoaprenentatge.
- Accés gratuït a Internet i a d'altres recursos electrònics.
- Accés Wi-Fi a Internet.
- Activitats culturals i de foment de cultura.
- Visites guiades formació d'usuaris.
- Contenidor per a la recollida de piles.
- Contenidor per a la recollida d'ulleres.
- Contenidor per a la recollida de mòbils.
- Contenidor per a la recollida de paper.
- Contenidor per a la recollida plàstic.

La biblioteca posa a l'abast de la ciutadania diferents serveis i recursos informatius amb la missió de promoure la lectura i els processos de cerca d'informació, d'educació permanent i de lleure.

La plataforma eBiblio.cat, dedicada al préstec de llibre electrònic, ja està disponible per als usuaris de les biblioteques municipals de Sabadell

La biblioteca és de titularitat municipal i es gestiona per conveni amb la Diputació de Barcelona.
L'accés és lliure i gratuït per a tothom.

Per fer ús de determinats serveis cal disposar del carnet de la biblioteca. Per obtenir-lo només cal que porteu-ho el DNI o passaport, i se us farà gratuïtament i al moment. També es pot sol·licitar electrònicament a partir de l'opció tràmits en línia.]]></observacions><imatge><title></title><alt></alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13703_CanPuiggener.JPG</src></imatge><puntGeo><lat>41.5652</lat><lon>2.10381</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127113"><titol>FES REVIURE EL RIPOLL: PLANTACIÓ DE VEGETACIÓ DE LA RIBERA</titol><entradeta>Jornada de voluntariat ambiental per participar en la recuperació ecològica del riu Ripoll. Activitat finançada amb la campanya «Apadrina un arbre pel riu Ripoll!»</entradeta><dataInici>25/11/2018 00:00</dataInici><dataFi>25/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127113-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Cal inscripció prèvia: inscripcions@adenc.cat / tel. 93 717 18 87

LLOC: Àrea d’Esbarjo del Molí de l’Amat- Font dels Gitanos (Sabadell). http://goo.gl/maps/RGvxt

Hi col·labora: Ajuntament de Sabadell i Diputació de Barcelona]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="402914------">Nadal Cultural</categoria><categoria id="412717------">TEMA: context mediambiental</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/20181125_ADENC_Ripoll_Plantacio_vegetacio_web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127114"><titol>FES REVIURE EL RIPOLL: JORNADA D&amp;apos;ANELLAMENT CIENTÍFIC D&amp;apos;OCELLS</titol><entradeta>Veniu a descobrir els ocells del riu Ripoll de la mà de l&amp;apos;ornitòleg Marcelo Brongo. Amb xarxes capturem els ocells per pesar-los, mesurar-los i datar-los, i els col·loquem una anella numerada que els identifica de manera inequívoca.</entradeta><dataInici>24/11/2018 00:00</dataInici><dataFi>24/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127114-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[LLOC: Àrea d'Esbarjo del  Molí de l'Amat- Font dels Gitanos (Sabadell). http://goo.gl/maps/RGvxt

Cal inscripció prèvia:  inscripcions@adenc.cat /  tel. 93 717 18 87

Places limitades. Apte per a persones amb mobilitat reduïda. Apte per a un públic familiar.]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40800-------">Excursió</categoria><categoria id="402914------">Nadal Cultural</categoria><categoria id="412717------">TEMA: context mediambiental</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/20181124_ADENC_Ripoll_Anellament_web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127115"><titol>SORTIDA D&amp;apos;ORNITOLOGIA: EL PARC GRÍPIA-RIBATALLADA. SORTIDA GUIADA</titol><entradeta>A càrrec del David López i Mireia Calvet, ornitòlegs.</entradeta><dataInici>17/11/2018 09:00</dataInici><dataFi>17/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127115-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Pujant pel torrent de la Betzuca i rodejant el camp de golf, recorrerem els diferents ambients del parc, des de camps de conreu fins a pinedes i alzinars, on podrem observar les diferents aus que l’habiten i d’altres de migrants que paren a descansar al parc.

Cal inscripció prèvia:  inscripcions@adenc.cat  /  tel. 93 717 18 87

Apte per a un públic familiar.]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40800-------">Excursió</categoria><categoria id="412717------">TEMA: context mediambiental</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/20181117_ORNITOLOGIA_Parc_Gripia_Ribatallada.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127352"><titol>MIL MILIONS D&amp;apos;ULLS PER A MIL MILIONS D&amp;apos;ESTRELLES. EXPOSICIÓ</titol><entradeta></entradeta><dataInici>01/10/2018 16:00</dataInici><dataFi>30/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127352-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[La sonda espacial Gaia és un dels telescopis més precisos que ha creat la tecnologia actual. Serveix per a mesurar la posició i la velocitat de mil milions d'estrelles i estudiar les seves característiques més importants. 

A l'Astronòmica de Sabadell hem portat una exposició realitzada per la Universitat de Barcelona que ens parla d'aquesta sonda. En ella descobriràs com és aquest telescopi, quines parts té, com funciona, com ens permet descobrir la Galàxia i quins resultats ha obtingut fins al moment. Però a més, aquesta exposició explica moltes més coses sobre la història de l'observació del firmament, del present i del futur de la investigació espacial, i molts dels secrets més íntims de les estrelles.]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40801-------">Exposició</categoria><categoria id="402914------">Nadal Cultural</categoria></categories><ubicacio><directori id="1199"><nom>Observatori Astronòmic de Sabadell</nom><adreca>c. de Prat de la Riba, 1</adreca><CP>08206</CP><telefon>93 725 53 73</telefon><email>secretaria@astrosabadell.org</email><web>http://www.astrosabadell.org</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1199-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Observatori es troba al Parc de Catalunya, l'accés és pel c. Prat de la Riba]]></observacions><puntGeo><lat>41.5501</lat><lon>2.0973</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127382"><titol>DISSENY D&amp;apos;IMPRESSIÓ 3D PER A LA VIDA DIÀRIA. TALLER</titol><entradeta></entradeta><dataInici>10/11/2018 11:00</dataInici><dataFi>01/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127382-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Si tens ganes d’aprendre a dissenyar objectes per a impressió 3D, l’Espai Cultura et proposa un taller iniciàtic amb la mirada posada en l’ús d’aquesta tecnologia per resoldre petites necessitats de la vida quotidiana i treure-li partit sense haver de tenir una impressora 3D a casa.
Aprendràs de zero a crear models amb programari especialitzat, FreeCAD (de codi obert i d’ús gratuït), i també tot el que has de tenir en compte per portar a produir les teves creacions a qualsevol fablab que tinguis a la vora (taller de fabricació digital).

Durada: 4 sessions de 2 hores i 30 minuts
Edats: Majors de 18 anys

Requereix inscripció prèvia, que es realitza de forma presencial a la recepció de l’Espai Cultura Fundació Sabadell 1859, en horari d’obertura i atenció al públic. Podeu reservar plaça per correu electrònic (espaicultura@fundaciosabadell.cat <mailto:espaicultura@fundaciosabadell.cat>) o per telèfon (93 728 66 50).

El preu de la inscripció inclou el cost d’impressió d’un dels exercicis realitzats a classe, una tassa personalitzada que els alumnes s’enduran a casa un cop finalitzat el taller.]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria></categories><ubicacio><directori id="26104"><nom>Espai Cultura Fundació Sabadell 1859</nom><adreca>c. d&amp;apos;en Font, 25</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 728 66 50</telefon><email>espaicultura@fundaciosabadell.cat</email><web>http://www.espaiculturasabadell.cat/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26104-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horari Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	Dimarts a divendres, de 17 a 21 h 
	Dissabtes, d'11 a 14 h i de 17 a 21 h 
	Diumenges  d'11 a 14 h 
	Dilluns i festius tancat 
	
	Un  Espai de trobada:  Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	
	
L'Espai Cultura s'ubica en un edifici modernista encarregat per Caixa Sabadell a l'arquitecte Jeroni Martorell i Terrats el 1907. Originalment va ser edificat per allotjar les aules, els tallers i les dependències de l'Escola Industrial i d'Arts i Oficis de Sabadell, que hi va tenir la seva seu fins a primers dels anys seixanta. A partir de llavors va ser remodelat en la seva distribució interior per acollir les dependències de l'Obra Social de Caixa Sabadell: la biblioteca, els estatges de diverses entitats culturals de la ciutat, un Auditori i una Sala de conferències.
 
Actualment, i després d'una darrera remodelació per dotar-lo d'un nou auditori i noves sales d'exposicions, acull l'Espai Cultura de la Fundació Sabadell 1859, que posa a disposició de la ciutadania un espai obert dedicat a la difusió, formació i producció de continguts, amb una programació oberta i de qualitat.

Les seves activitats s'adrecen a diferents col·lectius, amb continguts i formats innovadors, amb la voluntat de fomentar la participació i treballar en xarxa amb centres, col·lectius i persones amb interessos comuns. Trobareu exposicions, tallers, espectacles familiars, activitats per a escoles, entre d'altres propostes. Igualment disposa d'espais que podeu llogar per organitzar les vostres activitats.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5468</lat><lon>2.10582</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/6_EC_innova+_-_Disseny_dimpressio_3D.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127466"><titol>AUTÒMATS DE PLASTILINA. TALLER FAMILIAR</titol><entradeta></entradeta><dataInici>01/12/2018 11:30</dataInici><dataFi>01/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127466-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Els participants modelaran ninots de plastilina i amb l’ajuda d’un joc de lleves de fusta faran que es moguin. Una manera ben creativa i ben divertida de descobrir i experimentar les lleis elementals de la mecànica de Newton.

Taller familiar: Els pares o tutors de l’infant han d’assistir al taller i participen de la dinàmica.

Durada: 1 hora
Edats: De 6 a 10 anys

L’activitat s’emmarca en el programa d’activitats complementàries a l’exposició «Plastihistòria de la ciència». El podeu consultar sencer al web de l’Espai Cultura Fundació 1859.
<http://www.espaicultura.cat>

Requereix inscripció prèvia, que es realitza de forma presencial a la recepció de l’Espai Cultura Fundació Sabadell 1859. Podeu reservar plaça per correu (espaicultura@fundaciosabadell.cat) o telèfon (93 725 95 22).]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402911------">Tallers i Caga Tió</categoria></categories><ubicacio><directori id="26104"><nom>Espai Cultura Fundació Sabadell 1859</nom><adreca>c. d&amp;apos;en Font, 25</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 728 66 50</telefon><email>espaicultura@fundaciosabadell.cat</email><web>http://www.espaiculturasabadell.cat/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26104-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horari Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	Dimarts a divendres, de 17 a 21 h 
	Dissabtes, d'11 a 14 h i de 17 a 21 h 
	Diumenges  d'11 a 14 h 
	Dilluns i festius tancat 
	
	Un  Espai de trobada:  Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	
	
L'Espai Cultura s'ubica en un edifici modernista encarregat per Caixa Sabadell a l'arquitecte Jeroni Martorell i Terrats el 1907. Originalment va ser edificat per allotjar les aules, els tallers i les dependències de l'Escola Industrial i d'Arts i Oficis de Sabadell, que hi va tenir la seva seu fins a primers dels anys seixanta. A partir de llavors va ser remodelat en la seva distribució interior per acollir les dependències de l'Obra Social de Caixa Sabadell: la biblioteca, els estatges de diverses entitats culturals de la ciutat, un Auditori i una Sala de conferències.
 
Actualment, i després d'una darrera remodelació per dotar-lo d'un nou auditori i noves sales d'exposicions, acull l'Espai Cultura de la Fundació Sabadell 1859, que posa a disposició de la ciutadania un espai obert dedicat a la difusió, formació i producció de continguts, amb una programació oberta i de qualitat.

Les seves activitats s'adrecen a diferents col·lectius, amb continguts i formats innovadors, amb la voluntat de fomentar la participació i treballar en xarxa amb centres, col·lectius i persones amb interessos comuns. Trobareu exposicions, tallers, espectacles familiars, activitats per a escoles, entre d'altres propostes. Igualment disposa d'espais que podeu llogar per organitzar les vostres activitats.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5468</lat><lon>2.10582</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127751"><titol>MOSTRA INTERACTIVA DE REALITAT VIRTUAL #NADALVIRTUAL</titol><entradeta></entradeta><dataInici>27/12/2018 11:00</dataInici><dataFi>28/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127751-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Sabadell acollirà els dies 27 i 28 de desembre de 2018, un espai on es podrà interactuar i provar eines de realitat virtual, participar o jugar en grup, en el marc del programa d’activitats de Nadal “Sabadell il·lumina”. 

La finalitat d’aquesta activitat és visibilitzar i apropar les eines de realitat virtual entre la ciutadania, tant des de la vessant lúdica com pedagògica.

En cas de meterologia que impedeixi la realització de l’activitat els dies previstos, s’ajornarà al 3 i 4 de gener de 2019, en el mateix horari.]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="402914------">Nadal Cultural</categoria></categories><ubicacio><directori id="20973"><nom>av. de Francesc Macià</nom><adreca>av. de Francesc Macià, 1</adreca><CP>08206</CP><email></email><web></web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=20973-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Espai obert per activitats al carrer]]></observacions><puntGeo><lat>41.5505</lat><lon>2.09764</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127763"><titol>JOC INTERACTIU AMB VIDEOMAPPING A LA FAÇANA DE L&amp;apos;AJUNTAMENT</titol><entradeta></entradeta><dataInici>27/12/2018 18:30</dataInici><dataFi>30/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127763-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Sabadell acollirà els vespres dels dies 27, 28, 29 i 30 de desembre 2018, un joc interactiu amb videomapping que es projectarà a la façana de l’Ajuntament, en el marc del programa d’activitats de Nadal “Sabadell il·lumina”. 

La finalitat d’aquesta activitat és fomentar la participació i joc dels vianants en una activitat lúdica i divertida a l’espai públic, especialment dels adolescents i joves. Així mateix es pretèn despertar l’interès per les produccions i tecnologies audiovisuals.]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="402914------">Nadal Cultural</categoria></categories><ubicacio><directori id="9717"><nom>Plaça de Sant Roc</nom><adreca>pl. de Sant Roc, 1</adreca><CP>08201</CP><email></email><web></web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=9717-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Espai obert per activitats al carrer]]></observacions><puntGeo><lat>41.5463</lat><lon>2.10845</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127817"><titol>SCIENCE &amp;amp; TECH GIRLS VALLÈS: JORNADA STEAM DE CIÈNCIA I TECNOLOGIA PER A NOIES. JORNADA</titol><entradeta>Inscripcions a: www.sabadell.cat/inscripcionsbims</entradeta><dataInici>17/11/2018 10:00</dataInici><dataFi>17/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127817-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Tallers de ciència, robòtica, disseny 3D, enginyeria, pàgines web, programació, xarxes socials i nanotecnologia per a noies de 8 a 18 anys. 

Lectura teatralitzada "Madâme Chatelet i les seves seguidores a Instagram" a càrrec de les investigadores de l'ICMAB-CSIC. 

Inscripcions a: www.sabadell.cat/inscripcionsbims. Les inscripcions són gratuïtes  i les places són limitades. 
Poden assistir-hi també nois sempre que vagin acompanyats d'una noia. 

Organitza: Codelearn, Universitat Autònoma de Barcelona, Institut de Ciència de Materials de Barcelona (ICMA-CSIC), Institut Català de Paleontologia Miquel Crusafons (ICP), PyLadies/Associació Catalana d'Intel·ligència Artificial (ACIA), Institut Català de Nanociència i Nanotecnologia (ICN2). 

Hi col·labora: Ajuntament de Sabadell, Diputació de Barcelona]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40805-------">Jornada, congrés, seminari</categoria><categoria id="40243-------">Programa Biblioteques</categoria></categories><ubicacio><directori id="22601"><nom>Biblioteca Vapor Badia</nom><adreca>c. de les Tres Creus, 127</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 745 17 03</telefon><email>bibliovaporbadia@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/bims</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=22601-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horaris especials Sales d’estudi del 2 de maig al 22 de juny de 2018:
De dilluns a divendres de 10 a 1 h
Dissabte i diumenge d’11 a 1 h

* Totes les biblioteques disposen de bústia de retorn oberta les 24 h, de dilluns a diumenge.
	
ÀREES 
- Àrea d’informació i fons general i especialitzat.
- Àrea de música i imatge, amb equipament per veure pel·lícules i escoltar música.
- Àrea de diaris i revistes.
- Àrea infantil, racó de petits lectors i racó per a mares i pares.
- Sala d'estudi.
- Auditori, amb capacitat per a 120 persones.
- Cafeteria Restaurant Clau de Fa.

SERVEIS 
- Informació i referència.
- Informació local.
- Consulta i lectura en sala.
- Préstec i obtenció de documents (préstec interbibliotecari).
- Formació en l'ús dels recursos d'informació i les TIC i suport a l'autoaprenentatge.
- Accés gratuït a Internet i a d'altres recursos electrònics.
- Accés Wi-Fi a Internet.
- Activitats culturals i de foment de cultura.
- Visites guiades formació d'usuaris.
- Cessió d'espais.
- Contenidor per a la recollida de piles.
- Contenidor per a la recollida d'ulleres.
- Contenidor per a la recollida de mòbils.
- Contenidor per a la recollida de paper.
- Contenidor per a la recollida plàstic.


La biblioteca posa a l'abast de la ciutadania diferents serveis i recursos informatius amb la missió de promoure la lectura i els processos de cerca d'informació, d'educació permanent i de lleure.

La plataforma eBiblio.cat, dedicada al préstec de llibre electrònic, ja està disponible per als usuaris de les biblioteques municipals de Sabadell

La biblioteca és de titularitat municipal i es gestiona per conveni amb la Diputació de Barcelona.
L'accés és lliure i gratuït per a tothom.

Per fer ús de determinats serveis cal disposar del carnet de la biblioteca. Per obtenir-lo només cal que porteu-ho el DNI o passaport, i se us farà gratuïtament i al moment. També es pot sol·licitar electrònicament a partir de l'opció tràmits en línia.


SALA D'ESTUDI
Places: 80 persones
Horaris especials nocturn i de cap de setmana durant les èpoques d'exàmens i avaluacions.
L'accés a la sala d'estudi fora de l'horari habitual de la Biblioteca es farà per l'accés del carrer de l'Estació.
 
EDIFICI PATRIMONIAL. CAL BADIA

Edificat el 1867 per Josep Oriol Badia, sota la direcció d’obra de Josep Lacueva en terrenys molt propers al ferrocarril. L’edificació constava de la fàbrica de dues plantes, la xemeneia, uns magatzems  i altres edificis adjunts. L’activitat industrial principal del vapor va ser la filatura de carda per a compte propi i per a altres però  també s’hi rentava llana i s’arrendaven espais (amb energia de vapor). A finals de la dècada del 1870 Josep Badia feia filatura d’estam -a més de la de carda- un tipus de fil de llana molt fi i apreciat (sobretot a Barcelona).

Josep Badia morí el 1876 i els seus successors continuaren l’activitat al Vapor Badia, al menys fins el 1979, quan l’edifici encara es conservava en bastant bon estat. La xemeneia va acabar desapareixent.
Durant el període 1999-2002 va dur-se a terme la restauració de l’edifici per convertir-lo en la Biblioteca Vapor Badia.

Fonts 

Galí, Roser. "Josep Badia i Juncà: un filador i vaporista de Sabadell", dins: Arraona. Revista d’Història, núm. 25. Ajuntament de Sabadell, 2001.
Puig, Jaume; Llobet, Josep. Edificacions industrials del segle XIX a Sabadell. Treball inèdit, 1979 (consultat a l’AHS).]]></observacions><imatge><title></title><alt></alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13702_BVB.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5465</lat><lon>2.11443</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127924"><titol>SABADELL, UNA CIUTAT MÉS NETA. VAL LA PENA RECICLAR? CONFERÈNCIA</titol><entradeta>A càrrec de Jordi Colomer - ambientòleg.</entradeta><dataInici>19/11/2018 19:00</dataInici><dataFi>19/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127924-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40854-------">Conferència, xerrada, debat i col·loqui</categoria><categoria id="40244-------">Dinamització-Territori</categoria></categories><ubicacio><directori id="137"><nom>Casal Pere Quart</nom><adreca>Rambla, 69 Bxs</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 745 32 48</telefon><email></email><web>http://www.sabadell.cat/casalperequart</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=137-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[SERVEIS 

- Cessió de les sales per a entitats (d'àmbit ciutadà, només per a actes públics i oberts. Extraordinàriament, per a congressos o actes similars).

- Activitats de caire artístic (teatre, música, arts plàstiques) i cívico - culturals (cursos de formació, cicles de conferències, trobades, jornades i congressos).

- Descripció i aforament:

Sala d'actes: Projector, pantalla, reproductor DVD, equip de so. Capacitat: 160 persones. 
Sala 3: capacitat 40 persones
Sala 4: capacitat 30  persones
Sala 5: capacitat 20 persones
Auditori: Projector, pantalla, equip de so, reproductor DVD, pantalla. Capacitat: 100 

 
 EDIFICI PATRIMONIAL: CASAL DELS OLIVER

Any de construcció: 1863
Autor: Gabriel Batllevell
Ús actual: El Casal Pere Quart és un Equipament Cultural Municipal destinat principalment a oferir espais i serveis perquè les entitats i col·lectius de la ciutat puguin  dur-hi a terme activitats d'interès general.
Propietat:  Ajuntament de Sabadell

El projecte inicial d'aquest edifici , encarregat per Pere Oliver, està directament relacionat amb el projecte d'eixampla de la ciutat i d'embelliment de la Rambla, on es troba situat.
 
En principi l'edifici consistia en una edificació porxada que anava del c. Jardí al c. Lacy i que volia ser un precedent de construcció de la incipient Rambla.

Estava previst que la construcció durés deu anys i al 1863 s'havia construït la part central del total de l'edifici, destinada a habitatge de la família Oliver. És la única part del projecte que es portà a terme.
L'any 1867 Pau Casablancas demana una modificació del projecte, trencant així la idea original. És en aquest moment quan Antoni Oliver, fill de Pere, renuncia al permís d'obra aprovat el 30 de gener de 1862 i sol·licita permís per  tapiar els arcs, cosa que no se li concedeix.
  
L'edifici consta de planta baixa, dos pisos i golfes. Té pati a la banda posterior.

La façana presenta una composició simètrica de a partir de cinc eixos verticals marcats per les obertures. L'eix central sols es remarca a través del remat decoratiu de la façana, ja que totes les obertures són iguals per planta: voltes cobertes per arcs de mig punt a la planta baixa, balcons a les plantes pis i òculs a les golfes. Les tres obertures centrals de la planta primera estan unides per un únic balcó, accentuant també d'aquesta manera la simetria. 

A l'interior destaca el lluernari de gran qualitat situat al pati d'escala, fet amb la tècnica del vidre emplomat i usant com a motiu decoratiu el corn de l'abundància. 

Fonts

Pla de Protecció del patrimoni de Sabadell. Fitxa número 136-D1]]></observacions><imatge><title></title><alt></alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13714_casal_pere_quart.JPG</src></imatge><puntGeo><lat>41.5444</lat><lon>2.11028</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127956"><titol>EL MÓN DELS FÒSSILS. TALLER</titol><entradeta>A partir de la visita a les sales i al laboratori i del treball amb rèpliques fòssils a l’aula, ens introduirem al món de la paleontologia i a la feina que fan els paleontòlegs, uns veritables viatgers en el temps. A partir de 5 anys.</entradeta><dataInici>29/12/2018 11:30</dataInici><dataFi>29/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127956-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Activitat amb reserva prèvia a activitats@icp.cat, al 93 726 17 69 o mitjançant el formulari online. 

Més informació: http:www.icp.cat]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402911------">Tallers i Caga Tió</categoria></categories><ubicacio><directori id="1144"><nom>Institut Català de Paleontologia Miquel Crusafont</nom><adreca>c. de l&amp;apos; Escola Industrial, 23</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 726 17 69 i 93 726 63 88</telefon><email>icp@icp.cat</email><web>http://www.icp.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1144-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Institut de Paleontologia Miquel Crusafont, és una institució dedicada a la recerca i difusió de materials paleontològics, especialment vertebrats fòssils. El seu fundador va ser el doctor Miquel Crusafont i Pairó, sabadellenc il.lustre i catedràtic de Paleontologia a la Universitat de Barcelona. El museu va ser inagurat el 9 de novembre de 1969 i reinaugurat, després d'unes obres, el 7 d'abril de 1995.

Dins la col.lecció, cal destacar la importància dels mamífers fòssils procedents de les conques catalanes i pirinenques, i mostres de flora fòssil i restes marines. L'Institut conserva la millor col.lecció de mamífers fòssils de l'Estat i una de les més importants del món. Disposa d'una biblioteca especialitzada.

Amb la remodelació d’aquest espai, l'ICP ha fet un esforç per adaptar la visita a les persones amb discapacitats:

- Rampa d'accés, ascensor, passadissos amples i eliminació d'esglaons, per persones amb mobilitat reduïda.

- Caràcters grans i bon contrast, per persones amb visibilitat reduïda.

- Audiovisuals subtitulats i bucle magnètic en els espais públics, per persones amb audició reduïda.

L’entrada general és de 3 Euros, malgrat que hi ha descomptes per a diferents col·lectius. El primer diumenge de cada mes l'entrada és gratuïta.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5474</lat><lon>2.10629</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127958"><titol>FEM DE PALEONTÒLEGS? TALLER</titol><entradeta>Vols fer de paleontòleg? Seràs capaç de desenterrar els fòssils, muntar-los i descobrir de quin animal es tracta? És una feina delicada i de gran precisió. A partir de 5 anys.</entradeta><dataInici>27/12/2018 11:30</dataInici><dataFi>27/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127958-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Activitat amb reserva prèvia a activitats@icp.cat, al 93 726 17 69 o mitjançant el formulari online. Més informació: http:www.icp.cat]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402911------">Tallers i Caga Tió</categoria></categories><ubicacio><directori id="1144"><nom>Institut Català de Paleontologia Miquel Crusafont</nom><adreca>c. de l&amp;apos; Escola Industrial, 23</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 726 17 69 i 93 726 63 88</telefon><email>icp@icp.cat</email><web>http://www.icp.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1144-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Institut de Paleontologia Miquel Crusafont, és una institució dedicada a la recerca i difusió de materials paleontològics, especialment vertebrats fòssils. El seu fundador va ser el doctor Miquel Crusafont i Pairó, sabadellenc il.lustre i catedràtic de Paleontologia a la Universitat de Barcelona. El museu va ser inagurat el 9 de novembre de 1969 i reinaugurat, després d'unes obres, el 7 d'abril de 1995.

Dins la col.lecció, cal destacar la importància dels mamífers fòssils procedents de les conques catalanes i pirinenques, i mostres de flora fòssil i restes marines. L'Institut conserva la millor col.lecció de mamífers fòssils de l'Estat i una de les més importants del món. Disposa d'una biblioteca especialitzada.

Amb la remodelació d’aquest espai, l'ICP ha fet un esforç per adaptar la visita a les persones amb discapacitats:

- Rampa d'accés, ascensor, passadissos amples i eliminació d'esglaons, per persones amb mobilitat reduïda.

- Caràcters grans i bon contrast, per persones amb visibilitat reduïda.

- Audiovisuals subtitulats i bucle magnètic en els espais públics, per persones amb audició reduïda.

L’entrada general és de 3 Euros, malgrat que hi ha descomptes per a diferents col·lectius. El primer diumenge de cada mes l'entrada és gratuïta.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5474</lat><lon>2.10629</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127959"><titol>FEM DE PALEONTÒLEGS? TALLER</titol><entradeta>Vols fer de paleontòleg? Seràs capaç de desenterrar els fòssils, muntar-los i descobrir de quin animal es tracta? És una feina delicada i de gran precisió. A partir de 5 anys.</entradeta><dataInici>24/11/2018 11:30</dataInici><dataFi>24/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127959-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Activitat amb reserva prèvia a activitats@icp.cat, al 93 726 17 69 o mitjançant el formulari online. Més informació: http:www.icp.cat]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria></categories><ubicacio><directori id="1144"><nom>Institut Català de Paleontologia Miquel Crusafont</nom><adreca>c. de l&amp;apos; Escola Industrial, 23</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 726 17 69 i 93 726 63 88</telefon><email>icp@icp.cat</email><web>http://www.icp.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1144-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Institut de Paleontologia Miquel Crusafont, és una institució dedicada a la recerca i difusió de materials paleontològics, especialment vertebrats fòssils. El seu fundador va ser el doctor Miquel Crusafont i Pairó, sabadellenc il.lustre i catedràtic de Paleontologia a la Universitat de Barcelona. El museu va ser inagurat el 9 de novembre de 1969 i reinaugurat, després d'unes obres, el 7 d'abril de 1995.

Dins la col.lecció, cal destacar la importància dels mamífers fòssils procedents de les conques catalanes i pirinenques, i mostres de flora fòssil i restes marines. L'Institut conserva la millor col.lecció de mamífers fòssils de l'Estat i una de les més importants del món. Disposa d'una biblioteca especialitzada.

Amb la remodelació d’aquest espai, l'ICP ha fet un esforç per adaptar la visita a les persones amb discapacitats:

- Rampa d'accés, ascensor, passadissos amples i eliminació d'esglaons, per persones amb mobilitat reduïda.

- Caràcters grans i bon contrast, per persones amb visibilitat reduïda.

- Audiovisuals subtitulats i bucle magnètic en els espais públics, per persones amb audició reduïda.

L’entrada general és de 3 Euros, malgrat que hi ha descomptes per a diferents col·lectius. El primer diumenge de cada mes l'entrada és gratuïta.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5474</lat><lon>2.10629</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127960"><titol>EL TITANOSAURE I ELS SEUS AMICS. VISITA GUIADA</titol><entradeta>Com eren els titanosaures i les espècies que van conviure amb ells? Descobrirem que no tots els dinosaures menjaven el mateix ni caminaven igual. A partir de 3 anys.</entradeta><dataInici>22/12/2018 11:30</dataInici><dataFi>22/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127960-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Activitat amb reserva prèvia a activitats@icp.cat, al 93 726 17 69 o mitjançant el formulari online. 

Més informació: <http:www.icp.cat>]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402914------">Nadal Cultural</categoria><categoria id="40815-------">Visita guiada</categoria></categories><ubicacio><directori id="1144"><nom>Institut Català de Paleontologia Miquel Crusafont</nom><adreca>c. de l&amp;apos; Escola Industrial, 23</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 726 17 69 i 93 726 63 88</telefon><email>icp@icp.cat</email><web>http://www.icp.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1144-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Institut de Paleontologia Miquel Crusafont, és una institució dedicada a la recerca i difusió de materials paleontològics, especialment vertebrats fòssils. El seu fundador va ser el doctor Miquel Crusafont i Pairó, sabadellenc il.lustre i catedràtic de Paleontologia a la Universitat de Barcelona. El museu va ser inagurat el 9 de novembre de 1969 i reinaugurat, després d'unes obres, el 7 d'abril de 1995.

Dins la col.lecció, cal destacar la importància dels mamífers fòssils procedents de les conques catalanes i pirinenques, i mostres de flora fòssil i restes marines. L'Institut conserva la millor col.lecció de mamífers fòssils de l'Estat i una de les més importants del món. Disposa d'una biblioteca especialitzada.

Amb la remodelació d’aquest espai, l'ICP ha fet un esforç per adaptar la visita a les persones amb discapacitats:

- Rampa d'accés, ascensor, passadissos amples i eliminació d'esglaons, per persones amb mobilitat reduïda.

- Caràcters grans i bon contrast, per persones amb visibilitat reduïda.

- Audiovisuals subtitulats i bucle magnètic en els espais públics, per persones amb audició reduïda.

L’entrada general és de 3 Euros, malgrat que hi ha descomptes per a diferents col·lectius. El primer diumenge de cada mes l'entrada és gratuïta.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5474</lat><lon>2.10629</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127961"><titol>PALEOFELICITACIONS. TALLER</titol><entradeta>Fes una felicitació de Nadal molt especial amb motius paleontològics. 
A partir de 4 anys.</entradeta><dataInici>16/12/2018 11:30</dataInici><dataFi>16/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127961-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Activitat amb reserva prèvia a activitats@icp.cat, al 93 726 17 69 o mitjançant el formulari online. Més informació: <http:www.icp.cat>]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402911------">Tallers i Caga Tió</categoria></categories><ubicacio><directori id="1144"><nom>Institut Català de Paleontologia Miquel Crusafont</nom><adreca>c. de l&amp;apos; Escola Industrial, 23</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 726 17 69 i 93 726 63 88</telefon><email>icp@icp.cat</email><web>http://www.icp.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1144-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Institut de Paleontologia Miquel Crusafont, és una institució dedicada a la recerca i difusió de materials paleontològics, especialment vertebrats fòssils. El seu fundador va ser el doctor Miquel Crusafont i Pairó, sabadellenc il.lustre i catedràtic de Paleontologia a la Universitat de Barcelona. El museu va ser inagurat el 9 de novembre de 1969 i reinaugurat, després d'unes obres, el 7 d'abril de 1995.

Dins la col.lecció, cal destacar la importància dels mamífers fòssils procedents de les conques catalanes i pirinenques, i mostres de flora fòssil i restes marines. L'Institut conserva la millor col.lecció de mamífers fòssils de l'Estat i una de les més importants del món. Disposa d'una biblioteca especialitzada.

Amb la remodelació d’aquest espai, l'ICP ha fet un esforç per adaptar la visita a les persones amb discapacitats:

- Rampa d'accés, ascensor, passadissos amples i eliminació d'esglaons, per persones amb mobilitat reduïda.

- Caràcters grans i bon contrast, per persones amb visibilitat reduïda.

- Audiovisuals subtitulats i bucle magnètic en els espais públics, per persones amb audició reduïda.

L’entrada general és de 3 Euros, malgrat que hi ha descomptes per a diferents col·lectius. El primer diumenge de cada mes l'entrada és gratuïta.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5474</lat><lon>2.10629</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127963"><titol>COM VIVIEN ELS DINOSAURES DELS PIRINEUS? TALLER</titol><entradeta>En què ens hem de fixar per distingir els dinosaures? Com eren els que van viure a Catalunya fa 70 milions d’anys? En aquest taller descobrirem alguns dels seus secrets. A partir de 4 anys.</entradeta><dataInici>28/12/2018 11:30</dataInici><dataFi>28/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127963-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Activitat amb reserva prèvia a activitats@icp.cat, al 93 726 17 69 o mitjançant el formulari online. 

Més informació: <http:www.icp.cat>]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402911------">Tallers i Caga Tió</categoria></categories><ubicacio><directori id="1144"><nom>Institut Català de Paleontologia Miquel Crusafont</nom><adreca>c. de l&amp;apos; Escola Industrial, 23</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 726 17 69 i 93 726 63 88</telefon><email>icp@icp.cat</email><web>http://www.icp.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1144-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Institut de Paleontologia Miquel Crusafont, és una institució dedicada a la recerca i difusió de materials paleontològics, especialment vertebrats fòssils. El seu fundador va ser el doctor Miquel Crusafont i Pairó, sabadellenc il.lustre i catedràtic de Paleontologia a la Universitat de Barcelona. El museu va ser inagurat el 9 de novembre de 1969 i reinaugurat, després d'unes obres, el 7 d'abril de 1995.

Dins la col.lecció, cal destacar la importància dels mamífers fòssils procedents de les conques catalanes i pirinenques, i mostres de flora fòssil i restes marines. L'Institut conserva la millor col.lecció de mamífers fòssils de l'Estat i una de les més importants del món. Disposa d'una biblioteca especialitzada.

Amb la remodelació d’aquest espai, l'ICP ha fet un esforç per adaptar la visita a les persones amb discapacitats:

- Rampa d'accés, ascensor, passadissos amples i eliminació d'esglaons, per persones amb mobilitat reduïda.

- Caràcters grans i bon contrast, per persones amb visibilitat reduïda.

- Audiovisuals subtitulats i bucle magnètic en els espais públics, per persones amb audició reduïda.

L’entrada general és de 3 Euros, malgrat que hi ha descomptes per a diferents col·lectius. El primer diumenge de cada mes l'entrada és gratuïta.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5474</lat><lon>2.10629</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127964"><titol>FES LA TEVA RÈPLICA D&amp;apos;UN FÒSSIL DE DINOSAURE. TALLER</titol><entradeta>Al laboratori de preparació de l’Institut treballen amb diferents materials per elaborar rèpliques de fòssils que desprès es pinten perquè sigui iguals que els originals. Vine i fes la teva rèplica! A partir de 6 anys.</entradeta><dataInici>17/11/2018 11:30</dataInici><dataFi>17/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127964-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Activitat amb reserva prèvia a activitats@icp.cat, al 93 726 17 69 o mitjançant el formulari online. 

Més informació: http:www.icp.cat]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria></categories><ubicacio><directori id="1144"><nom>Institut Català de Paleontologia Miquel Crusafont</nom><adreca>c. de l&amp;apos; Escola Industrial, 23</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 726 17 69 i 93 726 63 88</telefon><email>icp@icp.cat</email><web>http://www.icp.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1144-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Institut de Paleontologia Miquel Crusafont, és una institució dedicada a la recerca i difusió de materials paleontològics, especialment vertebrats fòssils. El seu fundador va ser el doctor Miquel Crusafont i Pairó, sabadellenc il.lustre i catedràtic de Paleontologia a la Universitat de Barcelona. El museu va ser inagurat el 9 de novembre de 1969 i reinaugurat, després d'unes obres, el 7 d'abril de 1995.

Dins la col.lecció, cal destacar la importància dels mamífers fòssils procedents de les conques catalanes i pirinenques, i mostres de flora fòssil i restes marines. L'Institut conserva la millor col.lecció de mamífers fòssils de l'Estat i una de les més importants del món. Disposa d'una biblioteca especialitzada.

Amb la remodelació d’aquest espai, l'ICP ha fet un esforç per adaptar la visita a les persones amb discapacitats:

- Rampa d'accés, ascensor, passadissos amples i eliminació d'esglaons, per persones amb mobilitat reduïda.

- Caràcters grans i bon contrast, per persones amb visibilitat reduïda.

- Audiovisuals subtitulats i bucle magnètic en els espais públics, per persones amb audició reduïda.

L’entrada general és de 3 Euros, malgrat que hi ha descomptes per a diferents col·lectius. El primer diumenge de cada mes l'entrada és gratuïta.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5474</lat><lon>2.10629</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127965"><titol>VISITA GUIADA AL MUSEU DE L&amp;apos;ICP</titol><entradeta>Una gran ocasió per descobrir el Museu acompanyat del nostre personal i accedir a espais habitualment tancats al públic. A partir de 4 anys.</entradeta><dataInici>09/12/2018 11:30</dataInici><dataFi>09/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127965-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Activitat amb reserva prèvia a activitats@icp.cat, al 93 726 17 69 o mitjançant el formulari online. 

Més informació: <http:www.icp.cat>]]></descripcio><categories><categoria id="40660-------">Ciència i tecnologia</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402911------">Tallers i Caga Tió</categoria><categoria id="40815-------">Visita guiada</categoria></categories><ubicacio><directori id="1144"><nom>Institut Català de Paleontologia Miquel Crusafont</nom><adreca>c. de l&amp;apos; Escola Industrial, 23</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 726 17 69 i 93 726 63 88</telefon><email>icp@icp.cat</email><web>http://www.icp.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1144-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'Institut de Paleontologia Miquel Crusafont, és una institució dedicada a la recerca i difusió de materials paleontològics, especialment vertebrats fòssils. El seu fundador va ser el doctor Miquel Crusafont i Pairó, sabadellenc il.lustre i catedràtic de Paleontologia a la Universitat de Barcelona. El museu va ser inagurat el 9 de novembre de 1969 i reinaugurat, després d'unes obres, el 7 d'abril de 1995.

Dins la col.lecció, cal destacar la importància dels mamífers fòssils procedents de les conques catalanes i pirinenques, i mostres de flora fòssil i restes marines. L'Institut conserva la millor col.lecció de mamífers fòssils de l'Estat i una de les més importants del món. Disposa d'una biblioteca especialitzada.

Amb la remodelació d’aquest espai, l'ICP ha fet un esforç per adaptar la visita a les persones amb discapacitats:

- Rampa d'accés, ascensor, passadissos amples i eliminació d'esglaons, per persones amb mobilitat reduïda.

- Caràcters grans i bon contrast, per persones amb visibilitat reduïda.

- Audiovisuals subtitulats i bucle magnètic en els espais públics, per persones amb audició reduïda.

L’entrada general és de 3 Euros, malgrat que hi ha descomptes per a diferents col·lectius. El primer diumenge de cada mes l'entrada és gratuïta.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5474</lat><lon>2.10629</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat></agenda>
