<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><agenda><data>2018-11-15T04:05:16.737</data><resultats>62</resultats><servei><tipus>Agenda Municipal: Música</tipus><descripcio>Activitats  futures previstes a data d&amp;apos;avui. Aquest fitxer s’actualitza diàriament.</descripcio></servei><activitat id="1124747"><titol>ANTOLOGIA DE LA ZARZUELA. ESPECTACLE</titol><entradeta></entradeta><dataInici>02/12/2018 17:00</dataInici><dataFi>02/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1124747-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40613-------">Cobla</categoria><categoria id="40244-------">Dinamització-Territori</categoria><categoria id="40858-------">Espectacle</categoria></categories><ubicacio><directori id="22121"><nom>Auditori Pere Quart</nom><adreca>c. de Lacy, 11</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 726 84 78</telefon><email></email><web></web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=22121-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Auditori del Casal Pere Quart compta amb projector, pantalla, reproductor DVD, equip de so. Capacitat 237 persones.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5442</lat><lon>2.11074</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1125011"><titol>MINI BEATS! FESTIVAL EL MÉS PETIT DE TOTS</titol><entradeta>Taller de música dins del Festival El Més Petit de Tots per a infants de 0 a 4 anys acompanyats dels seus familiars. El taller es farà en francès. Cal inscripció. A càrrec de :Companyia De Spiegel</entradeta><dataInici>15/11/2018 18:00</dataInici><dataFi>15/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1125011-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Descobreix, sent, experimenta, explora... El món dels sons és espectacular. El so es converteix en música. Una respiració es converteix en el vent. El vent es converteix en una melodia. Una explosió es converteix en l'impacte. L'impacte es converteix en un ritme. Sent aquest ritme, explora les possibilitats, descobreix nous sons i sorprèn-te!

"Mini beats!" és un taller dirigit a infants de fins a 4 anys i els seus pares. Estaran immersos en un viatge sonor melòdic guiats per dos músics. Aquest taller és una experiència meravellosa per compartir amb el vostre fill o filla. És una introducció al món màgic de la música. 

Percussionista: Joeri Wens
Instruments de vent: Nicolas Ankoudinoff]]></descripcio><categories><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402480------">Festival El Més Petit de Tots</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria><categoria id="4098--------">Portal infància</categoria><categoria id="40243-------">Programa Biblioteques</categoria></categories><ubicacio><directori id="22601"><nom>Biblioteca Vapor Badia</nom><adreca>c. de les Tres Creus, 127</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 745 17 03</telefon><email>bibliovaporbadia@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/bims</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=22601-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horaris especials Sales d’estudi del 2 de maig al 22 de juny de 2018:
De dilluns a divendres de 10 a 1 h
Dissabte i diumenge d’11 a 1 h

* Totes les biblioteques disposen de bústia de retorn oberta les 24 h, de dilluns a diumenge.
	
ÀREES 
- Àrea d’informació i fons general i especialitzat.
- Àrea de música i imatge, amb equipament per veure pel·lícules i escoltar música.
- Àrea de diaris i revistes.
- Àrea infantil, racó de petits lectors i racó per a mares i pares.
- Sala d'estudi.
- Auditori, amb capacitat per a 120 persones.
- Cafeteria Restaurant Clau de Fa.

SERVEIS 
- Informació i referència.
- Informació local.
- Consulta i lectura en sala.
- Préstec i obtenció de documents (préstec interbibliotecari).
- Formació en l'ús dels recursos d'informació i les TIC i suport a l'autoaprenentatge.
- Accés gratuït a Internet i a d'altres recursos electrònics.
- Accés Wi-Fi a Internet.
- Activitats culturals i de foment de cultura.
- Visites guiades formació d'usuaris.
- Cessió d'espais.
- Contenidor per a la recollida de piles.
- Contenidor per a la recollida d'ulleres.
- Contenidor per a la recollida de mòbils.
- Contenidor per a la recollida de paper.
- Contenidor per a la recollida plàstic.


La biblioteca posa a l'abast de la ciutadania diferents serveis i recursos informatius amb la missió de promoure la lectura i els processos de cerca d'informació, d'educació permanent i de lleure.

La plataforma eBiblio.cat, dedicada al préstec de llibre electrònic, ja està disponible per als usuaris de les biblioteques municipals de Sabadell

La biblioteca és de titularitat municipal i es gestiona per conveni amb la Diputació de Barcelona.
L'accés és lliure i gratuït per a tothom.

Per fer ús de determinats serveis cal disposar del carnet de la biblioteca. Per obtenir-lo només cal que porteu-ho el DNI o passaport, i se us farà gratuïtament i al moment. També es pot sol·licitar electrònicament a partir de l'opció tràmits en línia.


SALA D'ESTUDI
Places: 80 persones
Horaris especials nocturn i de cap de setmana durant les èpoques d'exàmens i avaluacions.
L'accés a la sala d'estudi fora de l'horari habitual de la Biblioteca es farà per l'accés del carrer de l'Estació.
 
EDIFICI PATRIMONIAL. CAL BADIA

Edificat el 1867 per Josep Oriol Badia, sota la direcció d’obra de Josep Lacueva en terrenys molt propers al ferrocarril. L’edificació constava de la fàbrica de dues plantes, la xemeneia, uns magatzems  i altres edificis adjunts. L’activitat industrial principal del vapor va ser la filatura de carda per a compte propi i per a altres però  també s’hi rentava llana i s’arrendaven espais (amb energia de vapor). A finals de la dècada del 1870 Josep Badia feia filatura d’estam -a més de la de carda- un tipus de fil de llana molt fi i apreciat (sobretot a Barcelona).

Josep Badia morí el 1876 i els seus successors continuaren l’activitat al Vapor Badia, al menys fins el 1979, quan l’edifici encara es conservava en bastant bon estat. La xemeneia va acabar desapareixent.
Durant el període 1999-2002 va dur-se a terme la restauració de l’edifici per convertir-lo en la Biblioteca Vapor Badia.

Fonts 

Galí, Roser. "Josep Badia i Juncà: un filador i vaporista de Sabadell", dins: Arraona. Revista d’Història, núm. 25. Ajuntament de Sabadell, 2001.
Puig, Jaume; Llobet, Josep. Edificacions industrials del segle XIX a Sabadell. Treball inèdit, 1979 (consultat a l’AHS).]]></observacions><imatge><title></title><alt></alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13702_BVB.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5465</lat><lon>2.11443</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Festival_El_Mes_Petit_de_Tots.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1125449"><titol>UNA GALÀXIA DE MÚSIQUES. CONCERT</titol><entradeta></entradeta><dataInici>16/11/2018 20:30</dataInici><dataFi>16/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1125449-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Utopia i contrautopia, una humanitat transhumanista, un futur incert i sovint retratat com a apocalíptic. El cinema de ciència ficció imagina què serà del món anys a venir i les bandes sonores que acompanyen les imatges juguen un paper essencial, vesteixen amb so un avenir impredictible. L’Orquestra Simfònica del Vallès es posa futurista mostrant un demà imaginat de la mà de la veu i el relat de l’actor i guionista Iván Morales. De l’èpica d’Así habló Zarathustra de Richard Strauss fins a Star Wars de John Williams, passant per tresors musicals que provoquen esgarrifances i que potser, també, desperten esperances.

Utopía y contrautopía, una humanidad transhumanista, un futuro incierto y a menudo retratado como apocalíptico. El cine de ciencia ficción imagina que será del mundo en los años que vendrán y las bandas sonoras que acompañan a las imágenes juegan un papel esencial, visten con sonido un porvenir impredecible. La Orquestra Simfònica del Vallès se pone futurista mostrando un mañana imaginado de la mano de la voz y el relato del actor y guionista Iván Morales. De la épica de Así habló Zarathustra de Richard Strauss hasta Star Wars de John Williams, pasando por tesoros musicales que provocan escalofríos y que quizás, también, despiertan esperanzas.

Iván Morales, guió
Rubén Gimeno, director

PROGRAMA:
-  Richard Strauss: 2001, una odisea del espacio (Así habló Zarathustra)
-  Patrick Doyle: Frankenstein
-  Bernard Herrmann: Farenheit 451
-  Jerry Goldsmith: El Planeta dels simis, Alien i Star Trek
-  James Horner: Cocoon
-  Brad Fiedel: Terminator
-  Vangelis: Blade Runner
-  John Williams: Jurassic Park, Superman, ET,

Col·laboradors : Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="4022--------">Artística Tardor</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40611-------">Simfònica</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/11.una_galaxia_de_musiques_01.web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1125452"><titol>TONI XUCLÀ PRESENTA &amp;quot;SHEN NU I ALTRES TRESORS AMAGATS&amp;quot;. CONCERT</titol><entradeta></entradeta><dataInici>25/11/2018 18:00</dataInici><dataFi>25/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1125452-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Shen Un i altres tresors amagats és un espectacle de música i cinema basat en tres històries filmades als anys trenta: la xinesa Shen Nu, la catalana El més sublim i la japonesa Sanko i el pop. Les composicions de Toni Xuclà i les imatges cinematogràfiques són protagonistes per igual, i s’uneixen per explicar històries que parlen de la bondat humana per sobre de la maldat, de la importància de l’amor i de la protecció de la família. Els quatre intèrprets, molt creatius i amb dilatada experiència en treballs interdisciplinaris, aconsegueixen una sonoritat única. 

Shen Un i altres tresors amagats es un espectáculo de música y cine basado en tres historias filmadas en los años treinta: la china Shen Nu, la catalana El més sublim y la japonesa Sanko i el pop. Las composiciones de Toni Xuclà y las imágenes cinematográficas son protagonistas por igual, y se unen para contar historias que hablan de la bondad humana por encima de la maldad, de la importancia del amor y de la protección de la familia. Los cuatro intérpretes, muy creativos y con dilatada experiencia en trabajos interdisciplinarios, consiguen una sonoridad única.


Toni Xuclà, composició i direcció; guitarres.
Eva Kaué, veu
Oriol Aymat, violoncel
Ravid Goldschmidt, hang

Espectacle recomanat per majors de 12 anys]]></descripcio><categories><categoria id="4022--------">Artística Tardor</categoria><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="6396"><nom>Teatre Principal</nom><adreca>c. de Sant Pau, 6</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=6396-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 506 localitats 


EDIFICI PATRIMONIAL. TEATRE PRINCIPAL

Any de construcció: 1863-1865, inaugurat el 1866
Autor: Francesc Daniel Molina (arquitecte provincial, que en aquells moments estava treballant en el Pla d'Eixampla i Reforma de la ciutat)
Ús actual: Teatre municipal
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Història i descripció

El Teatre Principal es va construir entre els anys 1863 i 1865 en el lloc on hi havia hagut el Teatro de la Villa, construït l'any 1839 en el solar que fins llavors havien ocupat els estricadors del Gremi de Paraires i Abaixadors. L'impulsor i propietari d'aquest primer teatre va ser una societat de propietaris, que pertanyien a la burgesia local. 

El Teatro de la Villa va acollir activitats, tot i les seves mancances estructurals, del 1840 al 1862 quan es va tancar per ordre governativa. Cap al 1856 els propietaris van cedir part del terreny del teatre per a la construcció de la seu del Cercle Sabadellès. 

La construcció del Teatre Principal va ser iniciativa també d'una Societat de Propietaris, però amb més recursos econòmics que el seu antecessor. El projecte és de l'arquitecte Francesc Daniel Molina.

Segons les plantes que aixecà el mestre d'obres Josep Maria Obradors, l'edifici tenia el 1878 una planta baixa amb vestíbul, "pista de desahogo", llotges , butaques de platea i escenari. A la primera planta hi havia el vestíbul, el saló del Cercle Sabadellès, que es podia compartir amb el teatre, i les llotges. Un segon pis amb vestíbul, butaques i llotges i la planta anomenada "del paraíso" amb seients disposats en bancs i en origen una zona de cafè, que no apareix als plànols de 1878.

Per a les decoracions interiors es comptà amb els escenògrafs que havien treballat al Liceu, Joan Ballester i Marià Carreras, que en el cas del sostre del pati de butaques seguiren el projecte de Francesc Soler i Rovirosa.

Si bé es va tenir molta cura en els aspectes decoratius, les característiques tècniques no van estar gens ben resoltes, per la qual cosa les representacions quedaren molt condicionades.

A llarg dels anys, l'edifici sofrí diverses reformes. El 1883 s'hi feren unes obres per tal d'adequar-lo al nou reglament (aprovat per R.O. el 13 de maig de 1882), que milloraven la seguretat en el teatre. El 1919 el Teatre Principal reobre les portes com a "Teatre Cine Principal"; aquesta reconversió implicarà també un seguit de reformes i entre l'any 1955-1956 es fan reformes per tal d'adequar l'espai a les noves necessitats. En aquests moments ja desapareix qualsevol referència al teatre i el cine s'anomenarà "Cine Principal Cine". 

Els darrers treballs de rehabilitació, que han donat a l'edifici l'aspecte que té actualment, van començar l'any 2003 amb un projecte dels arquitectes Lluís Dilme i Xavier Fabré. La primera fase de les obres va incloure l'enderrocament de l'escenari existent, la consolidació de les parets i la construcció d'una nova estructura. La segona fase es centrà en els acabats i les instal·lacions de tot l'edifici. També s'ha recuperat l'antic Saló del Cercle Sabadellès, del qual s'han restaurat les pintures murals, com també les pintures zenitals del teatre, i s'han rehabilitat els finestrals que donen al carrer de Sant Pau i de Sant Pere.


FONTS

ACHE, Josep. Teatre Principal. Ajuntament de Sabadell. 2006
ALSINA, Joan. "Les dues construccions del Teatre Principal, 1939 i 1886". A ARRAONA Revista d'Història, número 12.Ajuntament de Sabadell, 1993.]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13714__principal.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5455</lat><lon>2.10815</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/14.SHEN_NU.web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1125454"><titol>WEST SIDE STORY. CONCERT</titol><entradeta>Centenari any Bernstein.</entradeta><dataInici>30/11/2018 20:30</dataInici><dataFi>30/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1125454-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[West Side Story va marcar una fita en la historia del teatre musical. El geni de Leonard Bernstein es manifesta en tota la seva plenitud, aconseguint la fusió perfecta entre el ressò clàssic i la més rabiosa modernitat. En el centenari del naixement del compositor i director, l’Orquestra Simfònica del Vallès recorda la seva partitura més coneguda i estimada, la història d’un Romeo i Julieta del segle XX que s’enfronten a una Nova York plena de prejudicis per motius racials. El saxofonista David Salleras és un dels destacats protagonistes de la vetllada, interpretant el Cyberbird saxophone concerto del compositor japonès Takahashi Yoshimatsu.

West Side Story marcó un hito en la historia del teatro musical. El genio de Leonard Bernstein se manifiesta en toda su plenitud, logrando la fusión perfecta entre el eco clásico y la más rabiosa modernidad. En el centenario del nacimiento del compositor y director, la Orquestra Simfònica del Vallès recuerda su partitura más conocida y querida, la historia de un Romeo y Julieta del siglo XX que se enfrentan a una Nueva York llena de prejuicios por motivos raciales. El saxofonista David Salleras es uno de los destacados protagonistas de la velada, interpretando el Cyberbird saxophone concerto del compositor japonés Takahashi Yoshimatsu.


David Salleras, saxòfon
Chris Duigan, piano
Marc Cabero, percussió
James Ross, director

PROGRAMA: 
Antonin Dvorák, Carnaval
Takashi Yoshimatsu, Cyberbird saxophone
Richard Rodgers, Carousel Waltz
Leonard Bernstein, West Side Story (danses simfòniques)]]></descripcio><categories><categoria id="4022--------">Artística Tardor</categoria><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40611-------">Simfònica</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/15.West_Side_Story.web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1125455"><titol>ORIENT I OCCIDENT. BANDA DE MÚSICA DE SABADELL. CONCERT</titol><entradeta></entradeta><dataInici>02/12/2018 12:00</dataInici><dataFi>02/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1125455-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[L’esplèndida marxa Orient et Occident de Camille Saint-Saëns obre el concert especial de Nadal de la Banda de Música de Sabadell. Creada el 1869, l’obra deixa aflorar la passió que el compositor sentia per l’exotisme i pels contrastos, unint dos universos aparentment distants en un tot harmoniós i ple de frescor. El programa ressegueix paisatges que juguen amb els colors de l’Est i l’Oest, i es deixa impregnar per diferents cultures a través d’obres de Thomas, Ipolitov-Ivanov, Popy, Ketèlbey, Gennin i Luigini.

La espléndida marcha Orient et Occident de Camille Saint-Saëns abre el concierto especial de Navidad de la Banda de Música de Sabadell. Creada en 1869, la obra deja aflorar la pasión que el compositor sentía por el exotismo y los contrastes, uniendo dos universos aparentemente distantes en un todo armonioso y lleno de frescura. El programa recorre paisajes que juegan con los colores del Este y del Oeste, y se deja impregnar por diferentes culturas a través de obras de Thomas, Ipolitov-Ivanov, Popy, Ketèlbey, Gennin y Luigina.


Bernat Castillejo, director

PROGRAMA: 
Música de Saint-Saëns, Thomas, Ipolitov-Ivanov, Popy, Ketèlbey, Gennin i Luigini]]></descripcio><categories><categoria id="4022--------">Artística Tardor</categoria><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40611-------">Simfònica</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="6396"><nom>Teatre Principal</nom><adreca>c. de Sant Pau, 6</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=6396-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 506 localitats 


EDIFICI PATRIMONIAL. TEATRE PRINCIPAL

Any de construcció: 1863-1865, inaugurat el 1866
Autor: Francesc Daniel Molina (arquitecte provincial, que en aquells moments estava treballant en el Pla d'Eixampla i Reforma de la ciutat)
Ús actual: Teatre municipal
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Història i descripció

El Teatre Principal es va construir entre els anys 1863 i 1865 en el lloc on hi havia hagut el Teatro de la Villa, construït l'any 1839 en el solar que fins llavors havien ocupat els estricadors del Gremi de Paraires i Abaixadors. L'impulsor i propietari d'aquest primer teatre va ser una societat de propietaris, que pertanyien a la burgesia local. 

El Teatro de la Villa va acollir activitats, tot i les seves mancances estructurals, del 1840 al 1862 quan es va tancar per ordre governativa. Cap al 1856 els propietaris van cedir part del terreny del teatre per a la construcció de la seu del Cercle Sabadellès. 

La construcció del Teatre Principal va ser iniciativa també d'una Societat de Propietaris, però amb més recursos econòmics que el seu antecessor. El projecte és de l'arquitecte Francesc Daniel Molina.

Segons les plantes que aixecà el mestre d'obres Josep Maria Obradors, l'edifici tenia el 1878 una planta baixa amb vestíbul, "pista de desahogo", llotges , butaques de platea i escenari. A la primera planta hi havia el vestíbul, el saló del Cercle Sabadellès, que es podia compartir amb el teatre, i les llotges. Un segon pis amb vestíbul, butaques i llotges i la planta anomenada "del paraíso" amb seients disposats en bancs i en origen una zona de cafè, que no apareix als plànols de 1878.

Per a les decoracions interiors es comptà amb els escenògrafs que havien treballat al Liceu, Joan Ballester i Marià Carreras, que en el cas del sostre del pati de butaques seguiren el projecte de Francesc Soler i Rovirosa.

Si bé es va tenir molta cura en els aspectes decoratius, les característiques tècniques no van estar gens ben resoltes, per la qual cosa les representacions quedaren molt condicionades.

A llarg dels anys, l'edifici sofrí diverses reformes. El 1883 s'hi feren unes obres per tal d'adequar-lo al nou reglament (aprovat per R.O. el 13 de maig de 1882), que milloraven la seguretat en el teatre. El 1919 el Teatre Principal reobre les portes com a "Teatre Cine Principal"; aquesta reconversió implicarà també un seguit de reformes i entre l'any 1955-1956 es fan reformes per tal d'adequar l'espai a les noves necessitats. En aquests moments ja desapareix qualsevol referència al teatre i el cine s'anomenarà "Cine Principal Cine". 

Els darrers treballs de rehabilitació, que han donat a l'edifici l'aspecte que té actualment, van començar l'any 2003 amb un projecte dels arquitectes Lluís Dilme i Xavier Fabré. La primera fase de les obres va incloure l'enderrocament de l'escenari existent, la consolidació de les parets i la construcció d'una nova estructura. La segona fase es centrà en els acabats i les instal·lacions de tot l'edifici. També s'ha recuperat l'antic Saló del Cercle Sabadellès, del qual s'han restaurat les pintures murals, com també les pintures zenitals del teatre, i s'han rehabilitat els finestrals que donen al carrer de Sant Pau i de Sant Pere.


FONTS

ACHE, Josep. Teatre Principal. Ajuntament de Sabadell. 2006
ALSINA, Joan. "Les dues construccions del Teatre Principal, 1939 i 1886". A ARRAONA Revista d'Història, número 12.Ajuntament de Sabadell, 1993.]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13714__principal.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5455</lat><lon>2.10815</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/16.Orient_i_Occident_Banda.web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1125456"><titol>COR DE CAMBRA &amp;quot;SOTA PALAU DE BLANES&amp;quot;. CONCERT</titol><entradeta>Josep Maria Guinart, director. Cicle de Música de Cambra.</entradeta><dataInici>14/12/2018 21:00</dataInici><dataFi>14/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1125456-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[L’esplèndida marxa Orient et Occident de Camille Saint-Saëns obre el concert especial de Nadal de la Banda de Música de Sabadell. Creada el 1869, l’obra deixa aflorar la passió que el compositor sentia per l’exotisme i pels contrastos, unint dos universos aparentment distants en un tot harmoniós i ple de frescor. El programa ressegueix paisatges que juguen amb els colors de l’Est i l’Oest, i es deixa impregnar per diferents cultures a través d’obres de Thomas, Ipolitov-Ivanov, Popy, Ketèlbey, Gennin i Luigini.

La espléndida marcha Orient et Occident de Camille Saint-Saëns abre el concierto especial de Navidad de la Banda de Música de Sabadell. Creada en 1869, la obra deja aflorar la pasión que el compositor sentía por el exotismo y los contrastes, uniendo dos universos aparentemente distantes en un todo armonioso y lleno de frescura. El programa recorre paisajes que juegan con los colores del Este y del Oeste, y se deja impregnar por diferentes culturas a través de obras de Thomas, Ipolitov-Ivanov, Popy, Ketèlbey, Gennin y Luigina.


PROGRAMA: 

1a part 
- MÚSIQUES D'ARREU
-  Camino del indio, D'Atahualpa Yupanqui (1908-1992) (Arr.: F. Cabedo)
-  Sure on this shining night, De Samuel Barber (1910-1981)
-  Blue Moon, de Richard Rodgers (1902-1979)
-  Embraceable you, de George Gershwin (1898-1937) (Arr.: Jan Johansson, 1931-1968)
-  On suuri sun rantas autius. Tradicional finesa (Arr.: M. Hyokki, n.1946)
-  Nella Fantasia, d'Ennio Morricone (n.1928) (Arr.: Jordi Velázquez)
-  My way, de Jacques Revaux (n.1940); Claude Francois (1939-1978); Paul Anka (n.1941) (Arr.: Teena Chinn/Josep M. Guinart)
-  Teorema de Thales, de Carlos Núñez Cortés (n.1942)
-  Amor particular, de Lluís Llach (n. 1948) (Arr.: Xavier Cassanyes, n.1957)
-  Marinada, d'Antoni Perez Moya (1884-1964)   

2a part
- MÚSICA RELIGIOSA I NADALES
-  Ave Maria, de Jacques Arcadelt (1507-1568) (450 aniversari mort)
-  Et incarnatus est, de Joan Cererols (1618-1676) (400 Aniversari naixement) 
-  O magnum mysterium, de Tomás Luís de Victoria (1545-1611)  
-  Riu, riu, chiu, de Mateu Fletxa el Vell (1481-1553) 
-  Cançó de bressol, de Johannes Brahms (1833-1897)
-  White Christmas, d'Irving Berlin (1888-1989) (Arr.: Hector MacCarthy)
-  Els àngels de la glòria, Tradicional (Arr.: Manuel Oltra, 1922-2015)
-  Fum, fum, fum. Tradicional (Arr.: Alice Parker [n.1925] 
- Robert Shaw, 1916-1999)
- Tollite Hostias (de l'Oratori de Nadal), de Camille Saint-Saëns (1835-1921)]]></descripcio><categories><categoria id="4022--------">Artística Tardor</categoria><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="6396"><nom>Teatre Principal</nom><adreca>c. de Sant Pau, 6</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=6396-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 506 localitats 


EDIFICI PATRIMONIAL. TEATRE PRINCIPAL

Any de construcció: 1863-1865, inaugurat el 1866
Autor: Francesc Daniel Molina (arquitecte provincial, que en aquells moments estava treballant en el Pla d'Eixampla i Reforma de la ciutat)
Ús actual: Teatre municipal
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Història i descripció

El Teatre Principal es va construir entre els anys 1863 i 1865 en el lloc on hi havia hagut el Teatro de la Villa, construït l'any 1839 en el solar que fins llavors havien ocupat els estricadors del Gremi de Paraires i Abaixadors. L'impulsor i propietari d'aquest primer teatre va ser una societat de propietaris, que pertanyien a la burgesia local. 

El Teatro de la Villa va acollir activitats, tot i les seves mancances estructurals, del 1840 al 1862 quan es va tancar per ordre governativa. Cap al 1856 els propietaris van cedir part del terreny del teatre per a la construcció de la seu del Cercle Sabadellès. 

La construcció del Teatre Principal va ser iniciativa també d'una Societat de Propietaris, però amb més recursos econòmics que el seu antecessor. El projecte és de l'arquitecte Francesc Daniel Molina.

Segons les plantes que aixecà el mestre d'obres Josep Maria Obradors, l'edifici tenia el 1878 una planta baixa amb vestíbul, "pista de desahogo", llotges , butaques de platea i escenari. A la primera planta hi havia el vestíbul, el saló del Cercle Sabadellès, que es podia compartir amb el teatre, i les llotges. Un segon pis amb vestíbul, butaques i llotges i la planta anomenada "del paraíso" amb seients disposats en bancs i en origen una zona de cafè, que no apareix als plànols de 1878.

Per a les decoracions interiors es comptà amb els escenògrafs que havien treballat al Liceu, Joan Ballester i Marià Carreras, que en el cas del sostre del pati de butaques seguiren el projecte de Francesc Soler i Rovirosa.

Si bé es va tenir molta cura en els aspectes decoratius, les característiques tècniques no van estar gens ben resoltes, per la qual cosa les representacions quedaren molt condicionades.

A llarg dels anys, l'edifici sofrí diverses reformes. El 1883 s'hi feren unes obres per tal d'adequar-lo al nou reglament (aprovat per R.O. el 13 de maig de 1882), que milloraven la seguretat en el teatre. El 1919 el Teatre Principal reobre les portes com a "Teatre Cine Principal"; aquesta reconversió implicarà també un seguit de reformes i entre l'any 1955-1956 es fan reformes per tal d'adequar l'espai a les noves necessitats. En aquests moments ja desapareix qualsevol referència al teatre i el cine s'anomenarà "Cine Principal Cine". 

Els darrers treballs de rehabilitació, que han donat a l'edifici l'aspecte que té actualment, van començar l'any 2003 amb un projecte dels arquitectes Lluís Dilme i Xavier Fabré. La primera fase de les obres va incloure l'enderrocament de l'escenari existent, la consolidació de les parets i la construcció d'una nova estructura. La segona fase es centrà en els acabats i les instal·lacions de tot l'edifici. També s'ha recuperat l'antic Saló del Cercle Sabadellès, del qual s'han restaurat les pintures murals, com també les pintures zenitals del teatre, i s'han rehabilitat els finestrals que donen al carrer de Sant Pau i de Sant Pere.


FONTS

ACHE, Josep. Teatre Principal. Ajuntament de Sabadell. 2006
ALSINA, Joan. "Les dues construccions del Teatre Principal, 1939 i 1886". A ARRAONA Revista d'Història, número 12.Ajuntament de Sabadell, 1993.]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13714__principal.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5455</lat><lon>2.10815</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/17.Sota_Palau.web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1125457"><titol>TRIBUT A RICARD VILADESAU I JOAN LLUÍS MORALEDA. CONCERT DE SANT ESTEVE</titol><entradeta>Concert de Cobla. Cobles Sabadell i Jovenívola de Sabadell.</entradeta><dataInici>23/12/2018 18:00</dataInici><dataFi>23/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1125457-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Enguany es commemora el centenari del naixement del gran intèrpret i compositor Ricard Viladesau i el món sardanista li dedica una especial atenció. El tradicional concert de Sant Esteve se centra en la seva figura, potser la més popular del sardanisme de la segona meitat del segle XX. Organitzat per Sabadell Sardanista, compta amb dues cobles sabadellenques de prestigi: la Jovenívola i la Sabadell. A més, el programa inclou obres del mestre Joan Lluís Moraleda, que enguany ha complert 75 anys, i que, a banda d’exercir com a director de la Cobla Jovenívola de Sabadell durant 15 anys, és un compositor i director de renom en diferents estils musicals. 

Este año se conmemora el centenario del nacimiento del gran intérprete y compositor Ricard Viladesau y el mundo sardanista le dedica una especial atención. El tradicional concierto de Sant Esteve se centra en su figura, quizás la más popular del sardanismo de la segunda mitad del siglo XX. Organizado por Sabadell Sardanista, cuenta con dos cobles sabadellenses de prestigio: la Jovenívola y la Sabadell. Además, el programa incluye obras del maestro Joan Lluís Moraleda, que este año ha cumplido 75 años, y que, además de ejercer como director de la Cobla Jovenívola de Sabadell durante 15 años, es un compositor y director de renombre en diferentes estilos musicales.

Cobla Sabadell, Bernat Castillejo, director
Cobla Jovenívola de Sabadell, Gerard Pastor, director]]></descripcio><categories><categoria id="4022--------">Artística Tardor</categoria><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40613-------">Cobla</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="6396"><nom>Teatre Principal</nom><adreca>c. de Sant Pau, 6</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=6396-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 506 localitats 


EDIFICI PATRIMONIAL. TEATRE PRINCIPAL

Any de construcció: 1863-1865, inaugurat el 1866
Autor: Francesc Daniel Molina (arquitecte provincial, que en aquells moments estava treballant en el Pla d'Eixampla i Reforma de la ciutat)
Ús actual: Teatre municipal
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Història i descripció

El Teatre Principal es va construir entre els anys 1863 i 1865 en el lloc on hi havia hagut el Teatro de la Villa, construït l'any 1839 en el solar que fins llavors havien ocupat els estricadors del Gremi de Paraires i Abaixadors. L'impulsor i propietari d'aquest primer teatre va ser una societat de propietaris, que pertanyien a la burgesia local. 

El Teatro de la Villa va acollir activitats, tot i les seves mancances estructurals, del 1840 al 1862 quan es va tancar per ordre governativa. Cap al 1856 els propietaris van cedir part del terreny del teatre per a la construcció de la seu del Cercle Sabadellès. 

La construcció del Teatre Principal va ser iniciativa també d'una Societat de Propietaris, però amb més recursos econòmics que el seu antecessor. El projecte és de l'arquitecte Francesc Daniel Molina.

Segons les plantes que aixecà el mestre d'obres Josep Maria Obradors, l'edifici tenia el 1878 una planta baixa amb vestíbul, "pista de desahogo", llotges , butaques de platea i escenari. A la primera planta hi havia el vestíbul, el saló del Cercle Sabadellès, que es podia compartir amb el teatre, i les llotges. Un segon pis amb vestíbul, butaques i llotges i la planta anomenada "del paraíso" amb seients disposats en bancs i en origen una zona de cafè, que no apareix als plànols de 1878.

Per a les decoracions interiors es comptà amb els escenògrafs que havien treballat al Liceu, Joan Ballester i Marià Carreras, que en el cas del sostre del pati de butaques seguiren el projecte de Francesc Soler i Rovirosa.

Si bé es va tenir molta cura en els aspectes decoratius, les característiques tècniques no van estar gens ben resoltes, per la qual cosa les representacions quedaren molt condicionades.

A llarg dels anys, l'edifici sofrí diverses reformes. El 1883 s'hi feren unes obres per tal d'adequar-lo al nou reglament (aprovat per R.O. el 13 de maig de 1882), que milloraven la seguretat en el teatre. El 1919 el Teatre Principal reobre les portes com a "Teatre Cine Principal"; aquesta reconversió implicarà també un seguit de reformes i entre l'any 1955-1956 es fan reformes per tal d'adequar l'espai a les noves necessitats. En aquests moments ja desapareix qualsevol referència al teatre i el cine s'anomenarà "Cine Principal Cine". 

Els darrers treballs de rehabilitació, que han donat a l'edifici l'aspecte que té actualment, van començar l'any 2003 amb un projecte dels arquitectes Lluís Dilme i Xavier Fabré. La primera fase de les obres va incloure l'enderrocament de l'escenari existent, la consolidació de les parets i la construcció d'una nova estructura. La segona fase es centrà en els acabats i les instal·lacions de tot l'edifici. També s'ha recuperat l'antic Saló del Cercle Sabadellès, del qual s'han restaurat les pintures murals, com també les pintures zenitals del teatre, i s'han rehabilitat els finestrals que donen al carrer de Sant Pau i de Sant Pere.


FONTS

ACHE, Josep. Teatre Principal. Ajuntament de Sabadell. 2006
ALSINA, Joan. "Les dues construccions del Teatre Principal, 1939 i 1886". A ARRAONA Revista d'Història, número 12.Ajuntament de Sabadell, 1993.]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13714__principal.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5455</lat><lon>2.10815</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/19.Sant_Esteve_Cobla_Sabadell.web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1125458"><titol>FESTIVAL DE VALSOS I DANSES. CONCERT</titol><entradeta></entradeta><dataInici>29/12/2018 20:30</dataInici><dataFi>29/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1125458-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[De la gelada Rússia a l’ardent Cuba, amb tocs francesos, austríacs, catalans i italians. És així com l’Orquestra Simfònica del Vallès vol transitar per les festes nadalenques, oferint el seu tradicional Festival de Valsos i Danses. Des de l’any 1987, la formació ha estat fidel a aquesta cita anual en què els valsos i polques de la dinastia Strauss juguen un paper fonamental. Però anant més enllà del sabor vienès, l’OSV sap configurar un programa que obre una mica més el ventall de possibilitats, mantenint una qualitat musical que s’acompanya amb humor, enginy i optimisme. El festival és una alenada d’aire fresc en el qual resulta essencial la participació del públic.

De la helada Rusia a la ardiente Cuba, con toques franceses, austriacos, catalanes e italianos. Es así como la Orquestra Simfònica del Vallès quiere transitar por las fiestas navideñas, ofreciendo su tradicional Festival de Valsos i Danses. Desde el año 1987, la formación ha sido fiel a esta cita anual en la que los valses y polcas de la dinastía Strauss juegan un papel fundamental. Pero yendo más allá del sabor vienés, la OSV sabe configurar un programa que abre un poco más el abanico de posibilidades, manteniendo una calidad musical que acompaña con humor, ingenio y optimismo. El festival es un soplo de aire fresco en el que resulta esencial la participación del público.


Anna Alàs i Jové, soprano
Diego M. Etxebarría, director

PROGRAMA: 
Jacques Offenbach, Obertura Orfeo als Inferns
Jesus Guridi, Amorosa
Eduard Toldrà, Floreix l'ametller
Serguéi Prokofiev, Troika
George Bizet, Aragonesa i Habanera
Dimitri Xostakóvitx, Vals núm. 2
Arturo Márquez, Conga del Fuego Nuevo
Mikhail Glinka, Ruslan i Ludmila obertura
Gioachino Rossini, "Una voce poco fa"Johann Strauss, Sota llamps i trons polca ràpida i Al bell Danubi blau, op. 314

Col·laboradors : Col.legi Oficial d'Enginyers Industrials de Catalunya (Delegació Vallès)]]></descripcio><categories><categoria id="4022--------">Artística Tardor</categoria><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40611-------">Simfònica</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/20.festival_valsos_01.web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1125459"><titol>FESTIVAL DE VALSOS I DANSES. CONCERT</titol><entradeta></entradeta><dataInici>30/12/2018 11:30</dataInici><dataFi>30/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1125459-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[De la gelada Rússia a l’ardent Cuba, amb tocs francesos, austríacs, catalans i italians. És així com l’Orquestra Simfònica del Vallès vol transitar per les festes nadalenques, oferint el seu tradicional Festival de Valsos i Danses. Des de l’any 1987, la formació ha estat fidel a aquesta cita anual en què els valsos i polques de la dinastia Strauss juguen un paper fonamental. Però anant més enllà del sabor vienès, l’OSV sap configurar un programa que obre una mica més el ventall de possibilitats, mantenint una qualitat musical que s’acompanya amb humor, enginy i optimisme. El festival és una alenada d’aire fresc en el qual resulta essencial la participació del públic.

De la helada Rusia a la ardiente Cuba, con toques franceses, austriacos, catalanes e italianos. Es así como la Orquestra Simfònica del Vallès quiere transitar por las fiestas navideñas, ofreciendo su tradicional Festival de Valsos i Danses. Desde el año 1987, la formación ha sido fiel a esta cita anual en la que los valses y polcas de la dinastía Strauss juegan un papel fundamental. Pero yendo más allá del sabor vienés, la OSV sabe configurar un programa que abre un poco más el abanico de posibilidades, manteniendo una calidad musical que acompaña con humor, ingenio y optimismo. El festival es un soplo de aire fresco en el que resulta esencial la participación del público.


Anna Alàs i Jové, soprano
Diego M. Etxebarría, director

PROGRAMA: 
Jacques Offenbach, Obertura Orfeo als Inferns
Jesus Guridi, Amorosa
Eduard Toldrà, Floreix l'ametller
Serguéi Prokofiev, Troika
George Bizet, Aragonesa i Habanera
Dimitri Xostakóvitx, Vals núm. 2
Arturo Márquez, Conga del Fuego Nuevo
Mikhail Glinka, Ruslan i Ludmila obertura
Gioachino Rossini, "Una voce poco fa" Johann Strauss, Sota llamps i trons polca ràpida i Al bell Danubi blau, op. 314

Col·laboradors : Col.legi Oficial d'Enginyers Industrials de Catalunya (Delegació Vallès)]]></descripcio><categories><categoria id="4022--------">Artística Tardor</categoria><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40611-------">Simfònica</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/20.festival_valsos_01.web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1125618"><titol>BUCS ESTRUCHBAR LIVE: BEÑAT REVUELTA. CONCERT</titol><entradeta>A càrrec de Beñat Revuelta.</entradeta><dataInici>17/11/2018 22:00</dataInici><dataFi>17/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1125618-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Blues, soul, indie, bossa nova, jazz classic, latin jazz, vals, copla… L’EstruchBar és el receptacle perfecte per als estils musicals més variats i capaços de provocar la participació del públic. La proximitat amb els artistes aconsegueix convertir cada concert en una experiència única.

Beñat Revuelta, fill d’Armando Revuelta, combina la seva activitat com a fotògraf amb la de músic. 

Cantant i guitarrista del grup Els Pezpsiquiatra, presenta els seus temes més íntims, acompanyat només per una vella guitarra acústica.]]></descripcio><categories><categoria id="4022--------">Artística Tardor</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori id="25652"><nom>EstruchBar</nom><adreca>c. de Sant Isidre, 140</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 713 68 77</telefon><email>info@estruchbar.com</email><web>http://estruchbar.com/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=25652-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Bar-restaurant, esmorzars, menús, tapes, sopars de grup, programació musical, activitats culturals, festes infantils.

Aquest bar està ubicat a l'Estruch.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5533</lat><lon>2.10007</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/08.Benat_Revuelta.web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126368"><titol>TOTAL POR 1/2 TONO. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>18/11/2018 12:30</dataInici><dataFi>18/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126368-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Total_por_medio_tono_La_Capella_18nov18_w.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126370"><titol>FALCON &amp;amp; FIRKIN. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>25/11/2018 12:30</dataInici><dataFi>25/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126370-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Falcon&amp;amp;Firkin_La_Capella_25nov18_w.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126371"><titol>ACUSTING. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>30/12/2018 12:30</dataInici><dataFi>30/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126371-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Acusting_La_Capella_30des18_w.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126372"><titol>ATOMIC LEOPARDS. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>02/12/2018 12:30</dataInici><dataFi>02/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126372-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Atomic_Leopards_La_Capella_2des18_w.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126373"><titol>CARDHU FOR FREE. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>23/12/2018 00:00</dataInici><dataFi>23/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126373-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Cardhu_for_free_La_Capella_23des8_w.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126374"><titol>NO BADIS!!! CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>09/12/2018 12:30</dataInici><dataFi>09/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126374-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/No_badis_La_Capella_9des18_w.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126376"><titol>ROCKERXS. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>16/12/2018 12:30</dataInici><dataFi>16/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126376-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Rockerxs_La_Capella_16des18_w.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126552"><titol>EL PAÍS DEL SILENCI (FESTA 30 ANYS!). GRUP BUFANÚVOLS. MÚSICA</titol><entradeta></entradeta><dataInici>28/04/2019 00:00</dataInici><dataFi>28/04/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126552-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Parlar d’animació a Sabadell és, en bona mesura, parlar del Pau Tarruell, l’ànima del Grup Bufanúvols. Aquesta formació, que va néixer a la ciutat l’any 1987, torna a LaSala Teatre per commemorar 30 anys de bona feina damunt d’escenaris i places, fent gaudir de la música, el ball i la paraula a diverses generacions. Tres dècades que celebrarem amb El país del silenci, un conte que ens ensenyarà com la música ens connecta amb les emocions i ens permetrà conèixer el so i el funcionament de multitud d’instruments. 
El grup Bufanúvols ha voltat per tot arreu a partir d’una proposta artística que es basa, d’una banda, en els contes dels cinc continents i, de l’altra, en la música tradicional d'arreu del món. A més de milers d’actuacions a les espatlles, la formació ha enregistrat tres CD i fa deu anys va estrenar a LaSala el seu espectacle Annuria.
Marc Sabater

Fitxa artística
Idea i creació: Pau Tarruell i Carmina Mas 

2-8 ANYS
Durada 60 minuts

Hi col·labora: Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="40858-------">Espectacle</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria><categoria id="4098--------">Portal infància</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="1938"><nom>LASALA Miguel Hernández. Teatre infantil i juvenil</nom><adreca>rda. de la Roureda, 24</adreca><CP>08207</CP><telefon>93 723 28 33</telefon><email>lasala@lasalateatre.cat</email><web>http://www.lasalateatre.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1938-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[ESTIU 2015

De l'1 al 28 d'agost: TANCAT

Com arribar-hi:
Transports públics: 
· Autobús urbans 1, 2 i 3 (www.tus.es)

INFORMACIÓ DEL SERVEI 

Centre dedicat a la producció, creació i difusió del teatre infantil i juvenil.

Aforament: 306 places

LASALA Miguel Hernández és la culminació del projecte de crear un teatre dedicat íntegrament a infants de 0 a 3 anys i als nens i nenes de 3 a 14 anys.

La iniciativa correspon a l'Ajuntament de Sabadell i al Grup Rialles de Sabadell amb el suport de l'Institut Català de les Indústries Culturals, el Departament de Benestar i Família de la Generalitat de Catalunya i "la Caixa".

LASALA ven les entrades per Internet, es permet el pagament  amb targeta de crèdit i pots escollir els seients, tot connectant amb l'enllaç que trobareu al lloc web http://www.lasalateatre.cat/.

HISTÒRIA DE L'EDIFICI

El teatre LaSala està ubicat en el que va ser la sala d'actes del Grupo Escolar Presidente Kennedy, inaugurat l'any 1964. 

A principi dels anys 1960, es construïren a Sabadell diverses escoles conegudes com Grupo Escolar, la de Can Puiggener, la de Can Rull - Cifuentes o la de Torre-romeu.

El Grupo Escolar Presidente Kennedy   era dels més ben equipats quant a instal·lacions, ja que a les 6 aules per a nens i 6 per a nenes s'hi sumaven 4 aules de parvulari, un edifici per a direcció, professorat i consergeria, habitatges per a mestres i per a direcció i la sala d'actes, situada a l'altra banda de l'actual  ronda de la Roureda. En origen la sala d'actes tenia capacitat per a 600 persones. 

L'escola va passar a anomenar-se Miguel Hernández l'any 1980 i al final dels anys 1990 deixà de funcionar. Actualment els edificis estan cedits a entitats diverses.]]></observacions><imatge><title></title><alt></alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13699_lasala.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5688</lat><lon>2.08447</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/el_pais_del_silenci.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126558"><titol>THE GARDEN OF SPIRITED MINDS (EL JARDÍ DE LES MENTS DESPERTES). DALIJA ACIN THELANDER (SÈRBIA - SUÈCIA). INSTAL·LACIÓ AMB MÚSICA</titol><entradeta>FESTIVAL EL MÉS PETIT DE TOTS</entradeta><dataInici>17/11/2018 00:00</dataInici><dataFi>17/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126558-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[A El Jardí de les ments despertes, Dalija Acin ens proposa experimentar amb el temps, sense  marcar un límit a l’espectacle i convidant-nos a entrar en aquest contínuum. Una improvisació que s’anirà teixint entre els intèrprets i el públic assistent durant 4 hores (si es vol) o durant uns minuts. Un jardí per als sentits on desenvolupar la pròpia percepció sense presses.

Performance instal·lació creada i dissenyada per l’artista serbosueca Dalija Acin. Una de les artistes més compromeses amb la recerca en les arts per als més petits i en travessar les fronteres del gènere i dels formats. 

Amb el suport de: Swedish Arts Grants Council, City of Stockholm, Stockholm Country Council, Swedish Arts Grants Committee, Seanse (NO), WELD, Stockholm

Fitxa artística
Concepte, coreografia, il·luminació i posta en escena: Dalija Acin Thelander
En col·laboració i interpreda per: Noah Hellwig i Dalija Acin Thelander
Música interpretada en directe per: Thomas Jeker
Música: Thomas Jeker (CH)

O -12 mesos
Durada: Aquesta instal·lació té una durada de dues hores per cada sessió. Durant aquestes dues hores els espectadors poden entrar i sortir de la instal·lació tantes vegades com vulguin.

Hi col·labora: Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="40858-------">Espectacle</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402480------">Festival El Més Petit de Tots</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria><categoria id="4098--------">Portal infància</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="23095"><nom>L’Estruch, Fàbrica de Creació de les Arts en Viu</nom><adreca>c. de Sant Isidre, 140</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 717 25 71</telefon><email></email><web>http://www.lestruch.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=23095-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[VENDA ANTICIPADA DE LOCALITATS

- Taquilla del Teatre Principal
c. de Sant Pau, 6
Matí: divendres i dissabte, d'11 a 13 h
Tarda: de dimecres a dissabte, de 18 a 20 h
 
- Per Internet:
https://sabadellcultura.koobin.com/index.php
Servei sense comissions

VENDA DE LOCALITATS EL MATEIX DIA DE L'ESPECTACLE

A partir d'una hora abans de l'inici de l'espectacle.


ASPECTES GENERALS DE L'EQUIPAMENT: 
	
L'Estruch és un centre de producció i difusió de les arts en viu que acull residències de creació lligades a la dansa, el circ, la performance i els nous formats escènics. El denominador comú de tota la seva activitat és la creació contemporània. El centre, inaugurat el 1995, compte amb més de 10 sales d'assaig, 1 medialab, 1 sala d'exposicions, 1 teatre de 190 localitats, 1 taller d'escenografies, 3 bucs d'assaig musical i un bar restaurant on també s'hi programa. L'utilitzen companyies professionals provinents de Catalunya, l'estat espanyol i el sud d'Europa i també en fan ús les companyies i col·lectius locals relacionats amb la creació escènica. 

En el Teatre de l'Estruch es poden veure molts espectacles producte de les residències, a més de concerts i passes de curtmetratges. Una de les línies de treball més importants del centre és la creació de nous públics; en aquest sentit, cada temporada s'ofereix al centres de secundària de la ciutat la possibilitat d'assistir a assajos oberts, tallers divulgatius de dansa i circ i visites guiades a totes les instal·lacions. 

Des del 2010 funciona NauEstruch, un espai de treball i exposició dedicat a les arts visuals i performàtiques. Des de NauEstruch s'organitzen seminaris i activitats que reflexionen a l'entorn del paper de l'art en la societat actual i molt especialment en contacte amb els moviments cívics i socials de Sabadell. NauEstruch oferieix una completa oferta de d'artistes i col·lectius catlans i espanyols lligats a la performace. 

L'any 2013 s'ha posat en marxa el projecte MediaEstruch, que ofereix als artistes residents noves eines de creació relacionades amb les noves tecnologies aplicades a l'art. MediaEstruch també ha impulsat recentment un viver d'empreneduria que té com a principal singularitat el fet que els emprenedors poden fer progressar els seus projectes empresarials en contacte permanent amb la resta d'artistes residents al centre.

Al novembre de 2014  La Vela, Centre de Creació i Producció de Circ, s'estableix a l'Estruch  com a centre de creació, residència i exhibició de circ i com a equipament de circ del país. La Vela és un centre clau per a la promoció de les activitats circenses del país, té l'objectiu principal d'esdevenir una peça clau en el desenvolupament del circ català i en el treball de l'entorn immediat.

EDIFICI PATRIMONIAL. CA L'ESTRUCH 
	
Any de construcció: 1896 
Autor: Rafael Estany, mestre d'obres 
Ús actual: espai de creació de les arts en viu 
Propietat: Ajuntament de Sabadell 
	
La instal·lació fabril coneguda com Ca l'Estruch es dedicava als tints, aprestos i acabats. L'edifici va ser construït l'any 1896 i ampliat amb una nova nau l'any 1906. 
	
La xemeneia, que és la segona de la fàbrica i es va construir en l'etapa de l'electrificació,  es troba a l'actual  plaça de Lluís Casassas (Creu Alta) i va ser construïda  entre  1917-1919. És obra de
l'enginyer Miquel Sampere i Oriach. Es conserva sencera.  
	
Fonts: 
Museu d'Història de Sabadell Xemeneies de Sabadell. Un recorregut històric. Ajuntament de Sabadell, 2010 
Pla especial de Protecció del Patrimoni de Sabadell (PEPPS). Fitxa número 628. 
Puig, Jaume i Josep Llobet. Edificacions industrials del segle XIX a Sabadell. Treball inèdit, 1979. (consultat a l'AHS)]]></observacions><puntGeo><lat>41.5533</lat><lon>2.10007</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/The_garden_of_spirited_minds.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126559"><titol>THE GARDEN OF SPIRITED MINDS (EL JARDÍ DE LES MENTS DESPERTES). DALIJA ACIN THELANDER (SÈRBIA - SUÈCIA). INSTAL·LACIÓ AMB MÚSICA</titol><entradeta>FESTIVAL EL MÉS PETIT DE TOTS</entradeta><dataInici>18/11/2018 10:00</dataInici><dataFi>18/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126559-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[A El Jardí de les ments despertes, Dalija Acin ens proposa experimentar amb el temps, sense  marcar un límit a l’espectacle i convidant-nos a entrar en aquest contínuum. Una improvisació que s’anirà teixint entre els intèrprets i el públic assistent durant 4 hores (si es vol) o durant uns minuts. Un jardí per als sentits on desenvolupar la pròpia percepció sense presses.

Performance instal·lació creada i dissenyada per l’artista serbosueca Dalija Acin. Una de les artistes més compromeses amb la recerca en les arts per als més petits i en travessar les fronteres del gènere i dels formats. 

Amb el suport de: Swedish Arts Grants Council, City of Stockholm, Stockholm Country Council, Swedish Arts Grants Committee, Seanse (NO), WELD, Stockholm

Fitxa artística
Concepte, coreografia, il·luminació i posta en escena: Dalija Acin Thelander
En col·laboració i interpreda per: Noah Hellwig i Dalija Acin Thelander
Música interpretada en directe per: Thomas Jeker
Música: Thomas Jeker (CH)

O -12 mesos
Durada: Aquesta instal·lació té una durada de dues hores per cada sessió. Durant aquestes dues hores els espectadors poden entrar i sortir de la instal·lació tantes vegades com vulguin.

Hi col·labora: Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="40858-------">Espectacle</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402480------">Festival El Més Petit de Tots</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria><categoria id="4098--------">Portal infància</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="23095"><nom>L’Estruch, Fàbrica de Creació de les Arts en Viu</nom><adreca>c. de Sant Isidre, 140</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 717 25 71</telefon><email></email><web>http://www.lestruch.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=23095-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[VENDA ANTICIPADA DE LOCALITATS

- Taquilla del Teatre Principal
c. de Sant Pau, 6
Matí: divendres i dissabte, d'11 a 13 h
Tarda: de dimecres a dissabte, de 18 a 20 h
 
- Per Internet:
https://sabadellcultura.koobin.com/index.php
Servei sense comissions

VENDA DE LOCALITATS EL MATEIX DIA DE L'ESPECTACLE

A partir d'una hora abans de l'inici de l'espectacle.


ASPECTES GENERALS DE L'EQUIPAMENT: 
	
L'Estruch és un centre de producció i difusió de les arts en viu que acull residències de creació lligades a la dansa, el circ, la performance i els nous formats escènics. El denominador comú de tota la seva activitat és la creació contemporània. El centre, inaugurat el 1995, compte amb més de 10 sales d'assaig, 1 medialab, 1 sala d'exposicions, 1 teatre de 190 localitats, 1 taller d'escenografies, 3 bucs d'assaig musical i un bar restaurant on també s'hi programa. L'utilitzen companyies professionals provinents de Catalunya, l'estat espanyol i el sud d'Europa i també en fan ús les companyies i col·lectius locals relacionats amb la creació escènica. 

En el Teatre de l'Estruch es poden veure molts espectacles producte de les residències, a més de concerts i passes de curtmetratges. Una de les línies de treball més importants del centre és la creació de nous públics; en aquest sentit, cada temporada s'ofereix al centres de secundària de la ciutat la possibilitat d'assistir a assajos oberts, tallers divulgatius de dansa i circ i visites guiades a totes les instal·lacions. 

Des del 2010 funciona NauEstruch, un espai de treball i exposició dedicat a les arts visuals i performàtiques. Des de NauEstruch s'organitzen seminaris i activitats que reflexionen a l'entorn del paper de l'art en la societat actual i molt especialment en contacte amb els moviments cívics i socials de Sabadell. NauEstruch oferieix una completa oferta de d'artistes i col·lectius catlans i espanyols lligats a la performace. 

L'any 2013 s'ha posat en marxa el projecte MediaEstruch, que ofereix als artistes residents noves eines de creació relacionades amb les noves tecnologies aplicades a l'art. MediaEstruch també ha impulsat recentment un viver d'empreneduria que té com a principal singularitat el fet que els emprenedors poden fer progressar els seus projectes empresarials en contacte permanent amb la resta d'artistes residents al centre.

Al novembre de 2014  La Vela, Centre de Creació i Producció de Circ, s'estableix a l'Estruch  com a centre de creació, residència i exhibició de circ i com a equipament de circ del país. La Vela és un centre clau per a la promoció de les activitats circenses del país, té l'objectiu principal d'esdevenir una peça clau en el desenvolupament del circ català i en el treball de l'entorn immediat.

EDIFICI PATRIMONIAL. CA L'ESTRUCH 
	
Any de construcció: 1896 
Autor: Rafael Estany, mestre d'obres 
Ús actual: espai de creació de les arts en viu 
Propietat: Ajuntament de Sabadell 
	
La instal·lació fabril coneguda com Ca l'Estruch es dedicava als tints, aprestos i acabats. L'edifici va ser construït l'any 1896 i ampliat amb una nova nau l'any 1906. 
	
La xemeneia, que és la segona de la fàbrica i es va construir en l'etapa de l'electrificació,  es troba a l'actual  plaça de Lluís Casassas (Creu Alta) i va ser construïda  entre  1917-1919. És obra de
l'enginyer Miquel Sampere i Oriach. Es conserva sencera.  
	
Fonts: 
Museu d'Història de Sabadell Xemeneies de Sabadell. Un recorregut històric. Ajuntament de Sabadell, 2010 
Pla especial de Protecció del Patrimoni de Sabadell (PEPPS). Fitxa número 628. 
Puig, Jaume i Josep Llobet. Edificacions industrials del segle XIX a Sabadell. Treball inèdit, 1979. (consultat a l'AHS)]]></observacions><puntGeo><lat>41.5533</lat><lon>2.10007</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/The_garden_of_spirited_minds.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126561"><titol>TUNTU (EL SENTIR). DANCE THEATRE AURACO (FINLÀNDIA). MÚSICA I DANSA</titol><entradeta>FESTIVAL EL MÉS PETIT DE TOTS</entradeta><dataInici>17/11/2018 00:00</dataInici><dataFi>17/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126561-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Lloc: SALA 10 

Passos i ritmes, el flux d'aire, el tacte, la respiració, el frec de la roba i la remor de passos al terra, tot el que implica experimentar un espai a través del cos sense el domini de la percepció visual. Espectacle de dansa desenvolupat per a incapacitats visuals però que convida a tothom a viure l’experiència. 

Fitxa artística
Concepte: Päivi Aura
Música: Heli Hartikainen, Sami Kurppa, Michael Ferrie
Ballarins: Oskari Turpeinen, Maria Autio i Kati Lehtola
Il·luminació: Pasi Pehkonen
Vestuari: Piritta Kämi-Conway
Imatge: Keanne van de Kreeke

De 2 a 5 anys
Durada 50 minuts

Hi col·labora: Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="40601-------">Dansa</categoria><categoria id="40858-------">Espectacle</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402480------">Festival El Més Petit de Tots</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria><categoria id="4098--------">Portal infància</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="1938"><nom>LASALA Miguel Hernández. Teatre infantil i juvenil</nom><adreca>rda. de la Roureda, 24</adreca><CP>08207</CP><telefon>93 723 28 33</telefon><email>lasala@lasalateatre.cat</email><web>http://www.lasalateatre.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1938-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[ESTIU 2015

De l'1 al 28 d'agost: TANCAT

Com arribar-hi:
Transports públics: 
· Autobús urbans 1, 2 i 3 (www.tus.es)

INFORMACIÓ DEL SERVEI 

Centre dedicat a la producció, creació i difusió del teatre infantil i juvenil.

Aforament: 306 places

LASALA Miguel Hernández és la culminació del projecte de crear un teatre dedicat íntegrament a infants de 0 a 3 anys i als nens i nenes de 3 a 14 anys.

La iniciativa correspon a l'Ajuntament de Sabadell i al Grup Rialles de Sabadell amb el suport de l'Institut Català de les Indústries Culturals, el Departament de Benestar i Família de la Generalitat de Catalunya i "la Caixa".

LASALA ven les entrades per Internet, es permet el pagament  amb targeta de crèdit i pots escollir els seients, tot connectant amb l'enllaç que trobareu al lloc web http://www.lasalateatre.cat/.

HISTÒRIA DE L'EDIFICI

El teatre LaSala està ubicat en el que va ser la sala d'actes del Grupo Escolar Presidente Kennedy, inaugurat l'any 1964. 

A principi dels anys 1960, es construïren a Sabadell diverses escoles conegudes com Grupo Escolar, la de Can Puiggener, la de Can Rull - Cifuentes o la de Torre-romeu.

El Grupo Escolar Presidente Kennedy   era dels més ben equipats quant a instal·lacions, ja que a les 6 aules per a nens i 6 per a nenes s'hi sumaven 4 aules de parvulari, un edifici per a direcció, professorat i consergeria, habitatges per a mestres i per a direcció i la sala d'actes, situada a l'altra banda de l'actual  ronda de la Roureda. En origen la sala d'actes tenia capacitat per a 600 persones. 

L'escola va passar a anomenar-se Miguel Hernández l'any 1980 i al final dels anys 1990 deixà de funcionar. Actualment els edificis estan cedits a entitats diverses.]]></observacions><imatge><title></title><alt></alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13699_lasala.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5688</lat><lon>2.08447</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Tuntu,_photo_credit_Anita_Murphy.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126562"><titol>LULLA (CANÇÓ DE BRESSOL). DYBWIKDANS (NORUEGA). MÚSICA</titol><entradeta>FESTIVAL EL MÉS PETIT DE TOTS</entradeta><dataInici>18/11/2018 10:30</dataInici><dataFi>18/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126562-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Lulla ens mostra les cançons de bressol en formes noves i tradicionals. Una trobada musical oberta a la participació de nens i adults. 

Lulla no explica una història precisa; en canvi, utilitza ritmes infantils per convidar a la interacció física i musical amb el públic.
 
Fitxa artística
Directora: Siri Dybwik 
Composició musical: Nils Christian Fossdal
Escenografia: Kit Bjørn Petersen
Intèrprets: Gerd Elin Aase , Nils Christian Fossdal

De O a 24 mesos
Durada 30 minuts

Hi col·labora: Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="40858-------">Espectacle</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402480------">Festival El Més Petit de Tots</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria><categoria id="4098--------">Portal infància</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="26460"><nom>La Vela de l&amp;apos;Estruch</nom><adreca>c. de Sant Isidre, 140</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 717 25 71</telefon><email></email><web>http://www.lestruch.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26460-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[La Vela és una carpa de circ instal·lada al pati de l'equipament de L'Estruch dotada tènicament per a l'exhibició d'espectacles.
Plantejat com a centre públic de residència i creació per a artistes i companyies de circ, té l’objectiu principal d’esdevenir una peça clau en el desenvolupament del circ català i en el treball de l’entorn immediat.
Es tracta d’una carpa de 12,40 m d’alçada, 28 m de diàmetre i 615 m2 i acollirà fins a 400 espectadors repartits en 3 graderies a l’entorn d’una pista central de 10m de diàmetre. L’amplada total de l’estructura incloent els tensors i les sortides d’emergència és d’aproximadament 36m de diàmetre.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5533</lat><lon>2.10007</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Lulla.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126563"><titol>NIET DRUMMEN! (A COP DE TAMBOR!). DE SPIEGEL (BÈLGICA). MÚSICA</titol><entradeta>FESTIVAL EL MÉS PETIT DE TOTS</entradeta><dataInici>17/11/2018 00:00</dataInici><dataFi>17/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126563-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Una jam-session especialment dedicada als més petits, dins d’una escenografia ben particular, on el rock-and-roll es troba amb la poesia. Bales, pilotes, bols, pells de caixes de tambor, aigua i llum; tot són elements que participaran en aquest viatge sonor i visual per gaudir plegats de la música i els ritmes. 

Fitxa artística
Composició i músics: Joeri Wens i Nicolas Ankoudinoff
Tècnic de llums i ombres: Alain Ongenaet 
Escenografia: Wim Van De Vyver
Creació i direcció: Karel Van Ransbeeck 
Vestuari: Lies Maréchal

De 2 a 5 anys
Durada 45 minuts

Hi col·labora: Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="40858-------">Espectacle</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="402480------">Festival El Més Petit de Tots</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria><categoria id="4098--------">Portal infància</categoria></categories><ubicacio><directori id="26460"><nom>La Vela de l&amp;apos;Estruch</nom><adreca>c. de Sant Isidre, 140</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 717 25 71</telefon><email></email><web>http://www.lestruch.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26460-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[La Vela és una carpa de circ instal·lada al pati de l'equipament de L'Estruch dotada tènicament per a l'exhibició d'espectacles.
Plantejat com a centre públic de residència i creació per a artistes i companyies de circ, té l’objectiu principal d’esdevenir una peça clau en el desenvolupament del circ català i en el treball de l’entorn immediat.
Es tracta d’una carpa de 12,40 m d’alçada, 28 m de diàmetre i 615 m2 i acollirà fins a 400 espectadors repartits en 3 graderies a l’entorn d’una pista central de 10m de diàmetre. L’amplada total de l’estructura incloent els tensors i les sortides d’emergència és d’aproximadament 36m de diàmetre.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5533</lat><lon>2.10007</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/nietdrummen-4.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1126985"><titol>CONCERT DE NADAL</titol><entradeta>Diverses agrupacions</entradeta><dataInici>15/12/2018 17:00</dataInici><dataFi>15/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126985-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40858-------">Espectacle</categoria></categories><ubicacio><directori id="22121"><nom>Auditori Pere Quart</nom><adreca>c. de Lacy, 11</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 726 84 78</telefon><email></email><web></web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=22121-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Auditori del Casal Pere Quart compta amb projector, pantalla, reproductor DVD, equip de so. Capacitat 237 persones.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5442</lat><lon>2.11074</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127091"><titol>CANTEM. DIA INTERNACIONAL DE LES PERSONES AMB DISCAPACITAT. CONCERT</titol><entradeta>Sessió de karaoke inclusiu dins de les activitats del Dia Internacional de la Discapacitat. Per a totes les edats.</entradeta><dataInici>27/11/2018 17:00</dataInici><dataFi>27/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127091-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Cantem! El proper 27 de novembre, en el marc del Dia Internacional de les Persones amb Discapacitat, la Biblioteca del Nord hem preparat un karaoke que comptarà amb la col·laboració de diferents centres ocupacionals, centres educatius, entitats del barri ...i tothom que hi vulgui participar!]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria><categoria id="40243-------">Programa Biblioteques</categoria></categories><ubicacio><directori id="25376"><nom>Biblioteca del Nord</nom><adreca>rda. de Navacerrada, 60</adreca><CP>08207</CP><telefon>93 724 64 01</telefon><email>bibliodelnord@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/bims</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=25376-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[* Totes les biblioteques disposen de bústia de retorn oberta les 24 h, de dilluns a diumenge.
	
ÀREES 
- Àrea d’informació i fons general i especialitzat.
- Àrea de música i imatge, amb equipament per veure pel·lícules i escoltar música.
- Àrea de diaris i revistes.
- Àrea infantil, aula taller, racó de petits lectors i racó per a mares i pares.
- Sala d'estudi.
- Auditori, amb capacitat per a 100 persones.

SERVEIS 
- Informació i referència.
- Informació local.
- Consulta i lectura en sala.
- Préstec i obtenció de documents (préstec interbibliotecari).
- Formació en l'ús dels recursos d'informació i les TIC i suport a l'autoaprenentatge.
- Accés gratuït a Internet i a d'altres recursos electrònics.
- Accés Wi-Fi a Internet.
- Activitats culturals i de foment de cultura.
- Visites guiades formació d'usuaris.
- Cessió d'espais.
- Contenidor per a la recollida de piles.
- Contenidor per a la recollida d'ulleres.
- Contenidor per a la recollida de mòbils.
- Contenidor per a la recollida de paper.
- Contenidor per a la recollida plàstic.


La biblioteca posa a l'abast de la ciutadania diferents serveis i recursos informatius amb la missió de promoure la lectura i els processos de cerca d'informació, d'educació permanent i de lleure.

La plataforma eBiblio.cat, dedicada al préstec de llibre electrònic, ja està disponible per als usuaris de les biblioteques municipals de Sabadell.

La biblioteca és de titularitat municipal i es gestiona per conveni amb la Diputació de Barcelona.
L'accés és lliure i gratuït per a tothom.

Per fer ús de determinats serveis cal disposar del carnet de la biblioteca. Per obtenir-lo només cal que porteu-ho el DNI o passaport, i se us farà gratuïtament i al moment. També es pot sol·licitar electrònicament a partir de l'opció tràmits en línia.


SALA D'ESTUDI
Places: 20 persones
Horari de servei de la biblioteca.]]></observacions><imatge><title></title><alt></alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13706_Biblio_Nord.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5706</lat><lon>2.09146</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Cantem.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127258"><titol>CONCERT DE NADAL</titol><entradeta>Tarda de concerts al Teler per part d’algunes formacions dels músics de Gràcia</entradeta><dataInici>21/12/2018 17:30</dataInici><dataFi>21/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127258-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria></categories><ubicacio><directori id="26327"><nom>Bar El Teler (Centre Cívic de Gràcia)</nom><adreca>pl. del Treball, 1</adreca><CP>08205</CP><telefon>93 710 90 60</telefon><email></email><web>https://jammsalteler.wixsite.com/elteler</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26327-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Dissabtes i diumenges VERMUTS MUSICALS  amb música en directe de 13 a 14:30h]]></observacions><imatge><title>Bar El Teler</title><alt>Bar El Teler</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/26327_El_Teler_bona.JPG</src></imatge><puntGeo><lat>41.5374</lat><lon>2.1024</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127282"><titol>GRADUS AD PARNASSUM-CONCERT 1. MÚSICA DE CAMBRA</titol><entradeta>Masterclass: Amb la participació dels alumnes del Conservatori de Sabadell. 
Concert Cambra: amb David Salleras (saxòfon) i Chris Duigan (piano).</entradeta><dataInici>29/11/2018 20:00</dataInici><dataFi>29/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127282-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Hi col·labora:
Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria></categories><ubicacio><directori id="22530"><nom>Auditori de l&amp;apos;Orquestra Simfònica del Vallès</nom><adreca>c. de Narcís Giralt, 40</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 727 03 00</telefon><email>osv@valles.com</email><web>http://www.osvalles.com</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=22530-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Té una capacitat per a 168 persones.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5456</lat><lon>2.1107</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127285"><titol>SCHUBERT CAMERATA. CONCERT</titol><entradeta>Schubert i el quintet per a dos violoncels</entradeta><dataInici>18/11/2018 18:00</dataInici><dataFi>18/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127285-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Obertura de portes una hora abans. Seient no numerat. Aforament limitat.

Schubert i el quintet per a dos violoncels: el so del silenci.

El projecte Schubert Camerata neix l’estiu del 2017 a Barcelona. Està integrat per cinc joves músics apassionats per la música de cambra i amb un objectiu molt concret: fer front a una de les obres més grans del repertori cambrístic, el quintet per a cordes de Franz Schubert (1797-1828). 

Des de l’inici han estat guiats pel director d’orquestra Jordi Mora.
Maria J. García (Caracas) Violí
Marta Guillén (Premià de Mar) Violí
Fernando Fresno (Alcalá de Henares) Viola
Miquel Felip (Sabadell) Violoncel
Feliu Llobet (Barcelona) Violoncel]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori id="26292"><nom>Cavaurpí</nom><adreca>c. de Sant Maties, 5 Bxs</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 724 40 00</telefon><email>pere@uiu.cat</email><web>http://www.uiu.cat/agenda/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26292-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Sala d'espectacles]]></observacions><puntGeo><lat>41.553</lat><lon>2.10562</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/QuintetSchubert_18-11-18_Cava_Urpi_web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127286"><titol>MANU GUIX. CONCERT</titol><entradeta>En acústic</entradeta><dataInici>15/12/2018 22:00</dataInici><dataFi>15/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127286-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Obertura de portes una hora abans. Seient no numerat. Aforament limitat.]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori id="26292"><nom>Cavaurpí</nom><adreca>c. de Sant Maties, 5 Bxs</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 724 40 00</telefon><email>pere@uiu.cat</email><web>http://www.uiu.cat/agenda/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26292-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Sala d'espectacles]]></observacions><puntGeo><lat>41.553</lat><lon>2.10562</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Manu_Guix_23-11-18_Cava_Urpi_web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127287"><titol>GALA HOMENATGE AL GRAN PERE MASSAGUÉ. CONCERT</titol><entradeta></entradeta><dataInici>30/11/2018 22:30</dataInici><dataFi>30/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127287-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Obertura de portes una hora abans. Seient no numerat. Aforament limitat.]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori id="26292"><nom>Cavaurpí</nom><adreca>c. de Sant Maties, 5 Bxs</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 724 40 00</telefon><email>pere@uiu.cat</email><web>http://www.uiu.cat/agenda/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26292-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Sala d'espectacles]]></observacions><puntGeo><lat>41.553</lat><lon>2.10562</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Pere_Massague_30-11-18_Cava_Urpi_web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127288"><titol>PEP PLAZA PRESENTA &amp;quot;I ARA QUÈ MÉS?&amp;quot;. CONCERT</titol><entradeta></entradeta><dataInici>04/01/2019 00:00</dataInici><dataFi>04/01/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127288-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Obertura de portes una hora abans. Seient no numerat. Aforament limitat.]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori id="26292"><nom>Cavaurpí</nom><adreca>c. de Sant Maties, 5 Bxs</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 724 40 00</telefon><email>pere@uiu.cat</email><web>http://www.uiu.cat/agenda/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26292-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Sala d'espectacles]]></observacions><puntGeo><lat>41.553</lat><lon>2.10562</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Pep_Plaza_4-1-19_Cava_Urpi_web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127289"><titol>LLUÍS COLOMA &amp;amp; A CONTRABLUES. CONCERT</titol><entradeta>Blues &amp;amp; Rock</entradeta><dataInici>14/12/2018 22:00</dataInici><dataFi>14/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127289-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Obertura de portes una hora abans. Seient no numerat. Aforament limitat.]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori id="26292"><nom>Cavaurpí</nom><adreca>c. de Sant Maties, 5 Bxs</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 724 40 00</telefon><email>pere@uiu.cat</email><web>http://www.uiu.cat/agenda/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26292-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Sala d'espectacles]]></observacions><puntGeo><lat>41.553</lat><lon>2.10562</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Lluis_Coloma_14-12-18_Cava_Urpi_web.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127309"><titol>JAZZ I TAPES. MÚSICA EN VIU</titol><entradeta>Carola Ortiz - clarinet i veu</entradeta><dataInici>15/11/2018 21:00</dataInici><dataFi>15/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127309-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Jam de jazz a càrrec de Pipo Vidal al baix, Oest a la guitarra i Oriol Cases a la bateria, aquest trio habitual obren la jam amb un convidat especial i temes d'autor diferents cada setmana.

Aquest novembre les jams estan dedicades a les dones cada dijous tindrem una convidada.]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40614-------">Jazz</categoria></categories><ubicacio><directori id="21163"><nom>Plaça del Treball</nom><adreca>pl. del Treball,</adreca><CP>08205</CP><email></email><web></web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=21163-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Espai amb jocs infantils
Espai obert per activitats al carrer]]></observacions><puntGeo><lat>41.537</lat><lon>2.10156</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127310"><titol>JAZZ I TAPES. MÚSICA EN VIU</titol><entradeta>Gloria Torres - saxo tenor i veu</entradeta><dataInici>22/11/2018 21:00</dataInici><dataFi>22/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127310-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Jam de jazz a càrrec de Pipo Vidal al baix, Oest a la guitarra i Oriol Cases a la bateria, aquest trio habitual obren la jam amb un convidat especial i temes d'autor diferents cada setmana.

Aquest novembre les jams estan dedicades a les dones cada dijous tindrem una convidada.]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40614-------">Jazz</categoria></categories><ubicacio><directori id="21163"><nom>Plaça del Treball</nom><adreca>pl. del Treball,</adreca><CP>08205</CP><email></email><web></web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=21163-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Espai amb jocs infantils
Espai obert per activitats al carrer]]></observacions><puntGeo><lat>41.537</lat><lon>2.10156</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127311"><titol>JAZZ I TAPES. MÚSICA EN VIU</titol><entradeta>Rita Payès - trombó i veu</entradeta><dataInici>29/11/2018 21:00</dataInici><dataFi>29/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127311-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Jam de jazz a càrrec de Pipo Vidal al baix, Oest a la guitarra i Oriol Cases a la bateria, aquest trio habitual obren la jam amb un convidat especial i temes d'autor diferents cada setmana.

Aquest novembre les jams estan dedicades a les dones cada dijous tindrem una convidada.]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40614-------">Jazz</categoria></categories><ubicacio><directori id="21163"><nom>Plaça del Treball</nom><adreca>pl. del Treball,</adreca><CP>08205</CP><email></email><web></web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=21163-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Espai amb jocs infantils
Espai obert per activitats al carrer]]></observacions><puntGeo><lat>41.537</lat><lon>2.10156</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127314"><titol>ATOMIC LEOPARDS, ROCKABILLY. MÚSICA EN VIU</titol><entradeta>És l&amp;apos;hora del vermut. Santi Lluch (guitarra i veu) i David Lluch (contrabaix)</entradeta><dataInici>18/11/2018 13:00</dataInici><dataFi>18/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127314-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori id="21163"><nom>Plaça del Treball</nom><adreca>pl. del Treball,</adreca><CP>08205</CP><email></email><web></web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=21163-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Espai amb jocs infantils
Espai obert per activitats al carrer]]></observacions><puntGeo><lat>41.537</lat><lon>2.10156</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127315"><titol>BLUES PRISONERS. MÚSICA EN VIU</titol><entradeta>És l&amp;apos;hora del vermut. BLUES PRISONERS blues d´origen amb aquests dos fugitius Lluis Souto (armònica) i Sergio Guinta (guitarra i veu).</entradeta><dataInici>25/11/2018 13:00</dataInici><dataFi>25/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127315-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori id="21163"><nom>Plaça del Treball</nom><adreca>pl. del Treball,</adreca><CP>08205</CP><email></email><web></web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=21163-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Espai amb jocs infantils
Espai obert per activitats al carrer]]></observacions><puntGeo><lat>41.537</lat><lon>2.10156</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127448"><titol>CONCERT DE NADAL</titol><entradeta>Música del barroc francès per celebrar el Nadal.</entradeta><dataInici>22/12/2018 21:00</dataInici><dataFi>22/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127448-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Venda d’entrades el mateix dia a la porta de l’església

La Coral Belles Arts de Sabadell juntament amb l’Orquestra de Cambra de Sabadell i la col·laboració d’estudiants de cant del Conservatori de música de Sabadell, interpreten la Missa de mitjanit de M.A. Charpentier (1690). Aquesta obra, tot i seguir la litúrgia religiosa del Nadal, incorpora  cançons tradicionals populars de l’època amb arranjament instrumental. 

Hi col·labora: L’Orquestra de Cambra de Sabadell i El conservatori de Música de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria></categories><ubicacio><directori id="2481"><nom>Parròquia de la Santíssima Trinitat</nom><adreca>c. de Zurbano, 2</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 727 49 09</telefon><email>santissimatrinitat621@bisbatdeterrassa.org - catequesi.trinitat.sabadell@gmail.com</email><web>http://www.bisbatdeterrassa.org</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=2481-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Adaptat per a persones discapacitades.

- Celebració: Misses: Feiners a les 20 h. Diumenges i festius a les 10.30 h i a les 12:30 h. Vigílies a les 19 h.

- Rectoria: C. Zurbano, 47, 08201 Sabadell. 
- Despatx: C. Zurbano, 2, 08201 Sabadell. Tel. 93 727 49 09.
- Idioma de culte: català. Publicació: full parroquial.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5411</lat><lon>2.11142</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Coral_Belles_Arts_22-12.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127453"><titol>CONCERT DE NADAL</titol><entradeta>A càrrec dels cantaires</entradeta><dataInici>21/12/2018 21:30</dataInici><dataFi>21/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127453-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Lloc: Capella de les Escolàpies (Col·legi Sant Josep de Calasanz)]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria></categories><ubicacio><directori id="2277"><nom>Escolàpies Sabadell</nom><adreca>c. de Sant Josep, 21</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 53 48</telefon><email>direcciogeneral@escolapiessabadell.org</email><web>http://escolapiessabadell.org/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=2277-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[· Oferta educativa 

Educació Infantil 2n. cicle 
Educació Primària 
Educació Secundària Obligatòria (ESO) 

Activitats complementàries: 
Auxiliar de conversa, Experimentem, Pla lector, Escola multilingüe, Interioritat, Informàtica

· Serveis

Acollida matinal i/o tarda i menjador. Estudi en horari de migdia i tarda. Activitats extraescolars: patinatge, bàsquet, informàtica, anglès, iniciació esportiva, capoeira, tai-chi,  cant coral i activitats dirigides als adults.

· Instal·lacions específiques

Aula d'informàtica, laboratori, aula de plàstica, aula de psicomotricitat, aula de racons/jocs simbòlics, gimnàs/ sala polivalent, sala d'actes.]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/escolapies_2015.JPG</src></imatge><puntGeo><lat>41.5483</lat><lon>2.11127</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127532"><titol>CONCERT DE NADAL. CORAL CANTS AL VENT</titol><entradeta>A càrrec de la Coral Cants al Vent. Sergi Edo, director.</entradeta><dataInici>22/12/2018 19:30</dataInici><dataFi>22/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127532-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[El concert es farà a la sala d'actes (entrada pel carrer de Garcilaso)]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria></categories><ubicacio><directori id="2281"><nom>Escola Pia de Sabadell</nom><adreca>c. de l&amp;apos; Escola Pia, 92</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 748 44 30</telefon><email>sabadell@escolapia.cat</email><web>http://www.escolapia.cat/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=2281-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[· Oferta educativa reglada

Educació infantil 2n. cicle
Educació Primària
Educació Secundària Obligatòria (ESO)
Batxillerat Modalitat Ciències de la Naturalesa i Salut
Batxillerat Modalitat d'Humanitats i Ciències Socials
Batxillerat Modalitat Arts
Via arts plàstiques. Imatge i disseny


Activitats complementàries: 
Educació infantil: racons, informàtica, expressió oral, habilitats de pensament, PAI. 
Educació primària: taller de lectura c-biblioteca, tallers  d'informàtica, tallers d'expressió castellana i d'anglès, cine fòrum, valors de l'esport, taller de llengua castellana, comprensió lectora castellana. 
Auxiliars nadius/es de conversa en llengua anglesa.
Projecte d'educació interior, emocional i social a tot el centre.
Projecte d'ensenyament musical  integrat de 1r d'EP fins a 4t D'ESO
Batxillerat amb preparació del FCE (First Certificate in English)

· Serveis 

Acollida matinal i/o tarda, biblioteca/préstec, casals estiu, menjador, reutilització de llibres.

Activitats extraescolars: 
Anglès, taller de manualitats, tècniques d'estudi, futbol sala iniciació, bàsquet iniciació, iniciació esportiva, jazz-aeròbic, escacs, ballet, informàtica, iniciació de la música, classes d'instruments musicals, teatre i natació . Altres a demanda si existeix un grup suficient de persones interessades

· Instal·lacions

Aula d'audiovisuals, aula d'idiomes, aula d'informàtica, taller de tecnologia, aula de ciències, aula de  plàstica, aula de psicomotricitat, aula de racons /jocs simbòlics, gimnàs/sala polivalent, pista poliesportiva amb pavelló. 

Música: 
. Llenguatge musical, 
. Instruments d'orquestra
. Instruments de cobla
. Cant coral
. Conjunt instrumental

Esports: 
. A través del Club Esportiu Escola Pia: futbol sala, bàsquet i multiesport]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/escola_pia_2015.JPG</src></imatge><puntGeo><lat>41.5488</lat><lon>2.1024</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>imatge</title><alt>imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Coral_Cants_al_Vent.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127572"><titol>CONCERT CANTA GRAN! SABADELL</titol><entradeta>Proposta sorgida del procés participatiu Construint Ciutat 2018. Un passeig musical per la llegenda del Comte Arnau. Musicada per Albert Guinovart, dirigit per Montserrat Meneses.</entradeta><dataInici>12/12/2018 18:00</dataInici><dataFi>12/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127572-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Organització: Coordinadora de casals i entitats de gent gran de Sabadell

Cantada conjunta d’agrupacions de cantaires on es pretén promocionar una imatge positiva de la gent gran i incrementar el rol actiu en la ciutat. 

Hi col·labora: Ajuntament de Sabadell i coproducció de l’Auditori i l’Ajuntament de Barcelona]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria></categories><ubicacio><directori id="6396"><nom>Teatre Principal</nom><adreca>c. de Sant Pau, 6</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=6396-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 506 localitats 


EDIFICI PATRIMONIAL. TEATRE PRINCIPAL

Any de construcció: 1863-1865, inaugurat el 1866
Autor: Francesc Daniel Molina (arquitecte provincial, que en aquells moments estava treballant en el Pla d'Eixampla i Reforma de la ciutat)
Ús actual: Teatre municipal
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Història i descripció

El Teatre Principal es va construir entre els anys 1863 i 1865 en el lloc on hi havia hagut el Teatro de la Villa, construït l'any 1839 en el solar que fins llavors havien ocupat els estricadors del Gremi de Paraires i Abaixadors. L'impulsor i propietari d'aquest primer teatre va ser una societat de propietaris, que pertanyien a la burgesia local. 

El Teatro de la Villa va acollir activitats, tot i les seves mancances estructurals, del 1840 al 1862 quan es va tancar per ordre governativa. Cap al 1856 els propietaris van cedir part del terreny del teatre per a la construcció de la seu del Cercle Sabadellès. 

La construcció del Teatre Principal va ser iniciativa també d'una Societat de Propietaris, però amb més recursos econòmics que el seu antecessor. El projecte és de l'arquitecte Francesc Daniel Molina.

Segons les plantes que aixecà el mestre d'obres Josep Maria Obradors, l'edifici tenia el 1878 una planta baixa amb vestíbul, "pista de desahogo", llotges , butaques de platea i escenari. A la primera planta hi havia el vestíbul, el saló del Cercle Sabadellès, que es podia compartir amb el teatre, i les llotges. Un segon pis amb vestíbul, butaques i llotges i la planta anomenada "del paraíso" amb seients disposats en bancs i en origen una zona de cafè, que no apareix als plànols de 1878.

Per a les decoracions interiors es comptà amb els escenògrafs que havien treballat al Liceu, Joan Ballester i Marià Carreras, que en el cas del sostre del pati de butaques seguiren el projecte de Francesc Soler i Rovirosa.

Si bé es va tenir molta cura en els aspectes decoratius, les característiques tècniques no van estar gens ben resoltes, per la qual cosa les representacions quedaren molt condicionades.

A llarg dels anys, l'edifici sofrí diverses reformes. El 1883 s'hi feren unes obres per tal d'adequar-lo al nou reglament (aprovat per R.O. el 13 de maig de 1882), que milloraven la seguretat en el teatre. El 1919 el Teatre Principal reobre les portes com a "Teatre Cine Principal"; aquesta reconversió implicarà també un seguit de reformes i entre l'any 1955-1956 es fan reformes per tal d'adequar l'espai a les noves necessitats. En aquests moments ja desapareix qualsevol referència al teatre i el cine s'anomenarà "Cine Principal Cine". 

Els darrers treballs de rehabilitació, que han donat a l'edifici l'aspecte que té actualment, van començar l'any 2003 amb un projecte dels arquitectes Lluís Dilme i Xavier Fabré. La primera fase de les obres va incloure l'enderrocament de l'escenari existent, la consolidació de les parets i la construcció d'una nova estructura. La segona fase es centrà en els acabats i les instal·lacions de tot l'edifici. També s'ha recuperat l'antic Saló del Cercle Sabadellès, del qual s'han restaurat les pintures murals, com també les pintures zenitals del teatre, i s'han rehabilitat els finestrals que donen al carrer de Sant Pau i de Sant Pere.


FONTS

ACHE, Josep. Teatre Principal. Ajuntament de Sabadell. 2006
ALSINA, Joan. "Les dues construccions del Teatre Principal, 1939 i 1886". A ARRAONA Revista d'Història, número 12.Ajuntament de Sabadell, 1993.]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13714__principal.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5455</lat><lon>2.10815</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127574"><titol>LA CREU ALTA SOLIDÀRIA. CONCERT DE NADAL</titol><entradeta>Concert musical a càrrec de diferents seccions de l&amp;apos;Escola de Música Creu Alta</entradeta><dataInici>15/12/2018 12:00</dataInici><dataFi>15/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127574-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Concert organitzat en benefici del programa de TV "La Marató", de TV3]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40293-------">Nadal Solidari</categoria></categories><ubicacio><directori id="26104"><nom>Espai Cultura Fundació Sabadell 1859</nom><adreca>c. d&amp;apos;en Font, 25</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 728 66 50</telefon><email>espaicultura@fundaciosabadell.cat</email><web>http://www.espaiculturasabadell.cat/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26104-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horari Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	Dimarts a divendres, de 17 a 21 h 
	Dissabtes, d'11 a 14 h i de 17 a 21 h 
	Diumenges  d'11 a 14 h 
	Dilluns i festius tancat 
	
	Un  Espai de trobada:  Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	
	
L'Espai Cultura s'ubica en un edifici modernista encarregat per Caixa Sabadell a l'arquitecte Jeroni Martorell i Terrats el 1907. Originalment va ser edificat per allotjar les aules, els tallers i les dependències de l'Escola Industrial i d'Arts i Oficis de Sabadell, que hi va tenir la seva seu fins a primers dels anys seixanta. A partir de llavors va ser remodelat en la seva distribució interior per acollir les dependències de l'Obra Social de Caixa Sabadell: la biblioteca, els estatges de diverses entitats culturals de la ciutat, un Auditori i una Sala de conferències.
 
Actualment, i després d'una darrera remodelació per dotar-lo d'un nou auditori i noves sales d'exposicions, acull l'Espai Cultura de la Fundació Sabadell 1859, que posa a disposició de la ciutadania un espai obert dedicat a la difusió, formació i producció de continguts, amb una programació oberta i de qualitat.

Les seves activitats s'adrecen a diferents col·lectius, amb continguts i formats innovadors, amb la voluntat de fomentar la participació i treballar en xarxa amb centres, col·lectius i persones amb interessos comuns. Trobareu exposicions, tallers, espectacles familiars, activitats per a escoles, entre d'altres propostes. Igualment disposa d'espais que podeu llogar per organitzar les vostres activitats.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5468</lat><lon>2.10582</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127575"><titol>LA CREU ALTA SOLIDÀRIA. CONCERT DE NADAL</titol><entradeta>Concert musical a càrrec de diferents seccions de l&amp;apos;Escola de Música Creu Alta</entradeta><dataInici>16/12/2018 12:00</dataInici><dataFi>16/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127575-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Concert organitzat en benefici del programa de TV "La Marató", de TV3]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40293-------">Nadal Solidari</categoria></categories><ubicacio><directori id="26104"><nom>Espai Cultura Fundació Sabadell 1859</nom><adreca>c. d&amp;apos;en Font, 25</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 728 66 50</telefon><email>espaicultura@fundaciosabadell.cat</email><web>http://www.espaiculturasabadell.cat/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26104-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horari Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	Dimarts a divendres, de 17 a 21 h 
	Dissabtes, d'11 a 14 h i de 17 a 21 h 
	Diumenges  d'11 a 14 h 
	Dilluns i festius tancat 
	
	Un  Espai de trobada:  Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	
	
L'Espai Cultura s'ubica en un edifici modernista encarregat per Caixa Sabadell a l'arquitecte Jeroni Martorell i Terrats el 1907. Originalment va ser edificat per allotjar les aules, els tallers i les dependències de l'Escola Industrial i d'Arts i Oficis de Sabadell, que hi va tenir la seva seu fins a primers dels anys seixanta. A partir de llavors va ser remodelat en la seva distribució interior per acollir les dependències de l'Obra Social de Caixa Sabadell: la biblioteca, els estatges de diverses entitats culturals de la ciutat, un Auditori i una Sala de conferències.
 
Actualment, i després d'una darrera remodelació per dotar-lo d'un nou auditori i noves sales d'exposicions, acull l'Espai Cultura de la Fundació Sabadell 1859, que posa a disposició de la ciutadania un espai obert dedicat a la difusió, formació i producció de continguts, amb una programació oberta i de qualitat.

Les seves activitats s'adrecen a diferents col·lectius, amb continguts i formats innovadors, amb la voluntat de fomentar la participació i treballar en xarxa amb centres, col·lectius i persones amb interessos comuns. Trobareu exposicions, tallers, espectacles familiars, activitats per a escoles, entre d'altres propostes. Igualment disposa d'espais que podeu llogar per organitzar les vostres activitats.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5468</lat><lon>2.10582</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127714"><titol>VÍCTOR BRAOJOS. CONCERT EXTRAORDINARI DE NADAL</titol><entradeta>Piano</entradeta><dataInici>20/12/2018 19:00</dataInici><dataFi>20/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127714-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Des de l'equip de l'Acadèmia de Belles Arts procurem cada trimestre oferir-te noves oportunitats per descobrir nous talents musicals a Sabadell gràcies al treball curatorial d'en Josue Blanco en forma de concerts, aquests tenen lloc els dijous a les 19:00h. 

Des de fa un temps ens hem proposat mostrar tan a nivell plàstic com musical, les propostes joves més creatives del panorama local, treballant amb el Conservatori Municipal de Mùsica de Sabadell i amb el Liceu de Barcelona. És doncs, que per a aquesta temporada 2018-2019 volem continuar amb la nostra aposta per als joves talents i intèrprets de música tan clàssica com contemporània. 

Cal estar 10 min abans de l'activitat. Es pot reservar entrada a: academia@fbellesarts.org

Hi col·labora: Diari de Sabadell i Weekand, Ajuntament de Sabadell, Fundació Banc Sabadell i Ràdio Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="402914------">Nadal Cultural</categoria></categories><ubicacio><directori id="20068"><nom>Acadèmia de Belles Arts de Sabadell, Fundació Privada</nom><adreca>pg. de Manresa, 20</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 09 45</telefon><email>gtorres@fbellesarts.org</email><web>http://www.fbellesarts.org</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=20068-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horaris sales exposicions:   dm-ds 2/4 de 6 a 2/4 de 9 
Horari d'estiu: Agost tancat

L'Acadèmia de Belles Arts de Sabadell, Fundació Privada, som una entitat artística nascuda l'últim quart del segle XIX i la nostra participació a la cultura local ha estat i és decisiva, trascendint fins i tot aquest àmbit en moltes ocasions. No és estrany, doncs, en aquest ordre de coses, veure ocasionalment a les nostres sales i poder escoltar al nostre auditori artistes de diferents punts de l'Estat, com també de la Unió Europea i, fins i tot, d'altres països del món. Però, com tota associació viva, i sense oblidar el nostre important passat, els projectes de futur constitueixen l'eix central dels nostres interessos. Fomentar diferents activitats del món artístic, així com recolzar els artistes, són algunes de les nostres preocupacions bàsiques. 

ACTIVITATS 

- Exposicions periòdiques
- Temporada estable de concerts a l'auditori de l'Acadèmia d'octubre a juny, cada quinze dies els dijous a les 19:00h. Gratuïts per als membres col·laboradors de l'Acadèmia.
- Tallers anuals d'art.
- Conferències i monogràfics.
- Visites guiades.
- Programa ciutat i escola.
- Teatre.  

DISPOSA DE:

- Tres sales d'exposicions on han mostrat la seva obra tant artistes nacionals com internacionals. Una de les sales està dedicada a mostrar l'obra d'artistes emergents.
- Auditori amb capacitat per a 80 persones per a concerts, conferències i teatre. Aquest espai fora de la programació ordinària de l'Acadèmia, es pot llogar per activitats artístiques i culturals. L'Auditori disposa de piano de cua i equip de so.
- Biblioteca i arxiu amb un important fons documental per a l'estudi de l'art Sabadellenc i català.
- Interessant fons d'art que s'ha anat engrandint al llarg dels anys d'història de l'Acadèmia.
- Aules i tallers.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5487</lat><lon>2.10844</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Victor_Braojos.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127715"><titol>ALINA ZAPOLSKA. CONCERT</titol><entradeta>Solista de Bandura. Música Folklòrica Ucraïnesa</entradeta><dataInici>22/11/2018 19:00</dataInici><dataFi>22/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127715-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Des de l'equip de l'Acadèmia de Belles Arts procurem cada trimestre oferir-te noves oportunitats per descobrir nous talents musicals a Sabadell gràcies al treball curatorial d'en Josue Blanco en forma de concerts, aquests tenen lloc els dijous a les 19:00h. 

Des de fa un temps ens hem proposat mostrar tan a nivell plàstic com musical, les propostes joves més creatives del panorama local, treballant amb el Conservatori Municipal de Mùsica de Sabadell i amb el Liceu de Barcelona. Es doncs, que per aquesta temporada 2018-2019 volem continuar amb la nostra aposta per als joves talents i intèrprets de música tan clàssica com contemporània. 

Cal estar 10 min abans de l'activitat. Es pot reservar entrada a: academia@fbellesarts.org

Hi col·labora: Diari de Sabadell i Weekand, Ajuntament de Sabadell, Fundació Banc Sabadell i Ràdio Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria></categories><ubicacio><directori id="20068"><nom>Acadèmia de Belles Arts de Sabadell, Fundació Privada</nom><adreca>pg. de Manresa, 20</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 09 45</telefon><email>gtorres@fbellesarts.org</email><web>http://www.fbellesarts.org</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=20068-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horaris sales exposicions:   dm-ds 2/4 de 6 a 2/4 de 9 
Horari d'estiu: Agost tancat

L'Acadèmia de Belles Arts de Sabadell, Fundació Privada, som una entitat artística nascuda l'últim quart del segle XIX i la nostra participació a la cultura local ha estat i és decisiva, trascendint fins i tot aquest àmbit en moltes ocasions. No és estrany, doncs, en aquest ordre de coses, veure ocasionalment a les nostres sales i poder escoltar al nostre auditori artistes de diferents punts de l'Estat, com també de la Unió Europea i, fins i tot, d'altres països del món. Però, com tota associació viva, i sense oblidar el nostre important passat, els projectes de futur constitueixen l'eix central dels nostres interessos. Fomentar diferents activitats del món artístic, així com recolzar els artistes, són algunes de les nostres preocupacions bàsiques. 

ACTIVITATS 

- Exposicions periòdiques
- Temporada estable de concerts a l'auditori de l'Acadèmia d'octubre a juny, cada quinze dies els dijous a les 19:00h. Gratuïts per als membres col·laboradors de l'Acadèmia.
- Tallers anuals d'art.
- Conferències i monogràfics.
- Visites guiades.
- Programa ciutat i escola.
- Teatre.  

DISPOSA DE:

- Tres sales d'exposicions on han mostrat la seva obra tant artistes nacionals com internacionals. Una de les sales està dedicada a mostrar l'obra d'artistes emergents.
- Auditori amb capacitat per a 80 persones per a concerts, conferències i teatre. Aquest espai fora de la programació ordinària de l'Acadèmia, es pot llogar per activitats artístiques i culturals. L'Auditori disposa de piano de cua i equip de so.
- Biblioteca i arxiu amb un important fons documental per a l'estudi de l'art Sabadellenc i català.
- Interessant fons d'art que s'ha anat engrandint al llarg dels anys d'història de l'Acadèmia.
- Aules i tallers.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5487</lat><lon>2.10844</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/Concert_Alina.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127860"><titol>ÀTIC 2a. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>20/01/2019 12:30</dataInici><dataFi>20/01/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127860-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127874"><titol>MALACARA AND WILSON BAND. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>13/01/2019 12:30</dataInici><dataFi>13/01/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127874-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127875"><titol>MISS LOOPITA. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>06/01/2019 12:30</dataInici><dataFi>06/01/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127875-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="402913------">Arts Escèniques Nadal</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127876"><titol>PIK. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>27/01/2019 12:30</dataInici><dataFi>27/01/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127876-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127877"><titol>LYNNE MARTIN. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>17/03/2019 12:30</dataInici><dataFi>17/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127877-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127878"><titol>THE BLUES PRISONERS. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>03/03/2019 12:30</dataInici><dataFi>03/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127878-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127879"><titol>MALA FUNK. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>10/03/2019 12:30</dataInici><dataFi>10/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127879-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127880"><titol>RED ROCKS. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>31/03/2019 12:30</dataInici><dataFi>31/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127880-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127881"><titol>SOUNDFICTION. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>24/03/2019 12:30</dataInici><dataFi>24/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127881-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127882"><titol>THE SURFING ROBBERS. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>17/02/2019 12:30</dataInici><dataFi>17/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127882-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127883"><titol>MR. SHINGLES. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>03/02/2019 12:30</dataInici><dataFi>03/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127883-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127884"><titol>BLUEROOMSS. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>24/02/2019 12:30</dataInici><dataFi>24/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127884-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127885"><titol>JOKERMEN. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>10/02/2019 12:30</dataInici><dataFi>10/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127885-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1127948"><titol>LA FLAUTA MÀGICA? CONFERÈNCIA</titol><entradeta>A càrrec d’Olga Sala, cantant lírica.</entradeta><dataInici>21/12/2018 20:15</dataInici><dataFi>21/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127948-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[En aquesta conferència escoltarem fragments de l’òpera "La Flauta Màgica" i explicarem el seu significat per així entendre-la molt millor. Aquesta obra que va ser estrenada dos mesos abans de la mort de Mozart ens explica un relat fantàstic amb un profund missatge sobre la naturalesa humana i les proves que s'ha d'enfrontar en el camí de la conquesta interior. 

Activitat pensada per a tothom que vulgui introduir-se en el tema o conèixer-lo una mica millor.

Informació de 18:30 a 21:00h, de dilluns a dissabte.  Telf: 93 707 03 72]]></descripcio><categories><categoria id="40854-------">Conferència, xerrada, debat i col·loqui</categoria><categoria id="402914------">Nadal Cultural</categoria><categoria id="40610-------">Opera</categoria></categories><ubicacio><directori id="25413"><nom>Nueva Acrópolis</nom><adreca>c. del Sol, 188</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 707 03 72</telefon><email>sabadell@nova-acropolis.org</email><web>http://www.nova-acropolis.org</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=25413-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[ACTIVITAT

- Formació ètica: recuperació i difusió dels valors humans
- Difusió cultural: programar activitats culturals: conferències, teatre, audiovisuals
- Voluntariat: socials, ambiental i concienciació]]></observacions><puntGeo><lat>41.5411</lat><lon>2.11025</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1128009"><titol>CONCERT CIRCULAR PALESTINA BATEGA</titol><entradeta></entradeta><dataInici>02/12/2018 12:00</dataInici><dataFi>02/12/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128009-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Organitzadors: Palestinan Batega, Associació Catalana per la Pau]]></descripcio><categories><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="41261-------">Creences i Conviccions</categoria><categoria id="41260-------">Drets civils i Gènere</categoria></categories><ubicacio><directori id="22530"><nom>Auditori de l&amp;apos;Orquestra Simfònica del Vallès</nom><adreca>c. de Narcís Giralt, 40</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 727 03 00</telefon><email>osv@valles.com</email><web>http://www.osvalles.com</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=22530-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Té una capacitat per a 168 persones.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5456</lat><lon>2.1107</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1128035"><titol>CORVIVACE. CONCERT SOLIDARI</titol><entradeta>El Concert anirá a càrrec del COR VIVACE de Barcelona.</entradeta><dataInici>17/11/2018 18:00</dataInici><dataFi>17/11/2018</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128035-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[El Concert Solidari que organitzen Mans Unides Sabadell i Càritas Sabadell.]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40617-------">Corals</categoria><categoria id="402914------">Nadal Cultural</categoria><categoria id="40293-------">Nadal Solidari</categoria></categories><ubicacio><directori id="26104"><nom>Espai Cultura Fundació Sabadell 1859</nom><adreca>c. d&amp;apos;en Font, 25</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 728 66 50</telefon><email>espaicultura@fundaciosabadell.cat</email><web>http://www.espaiculturasabadell.cat/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=26104-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Horari Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	Dimarts a divendres, de 17 a 21 h 
	Dissabtes, d'11 a 14 h i de 17 a 21 h 
	Diumenges  d'11 a 14 h 
	Dilluns i festius tancat 
	
	Un  Espai de trobada:  Espai Cultura Fundació Sabadell 1859
	
	
L'Espai Cultura s'ubica en un edifici modernista encarregat per Caixa Sabadell a l'arquitecte Jeroni Martorell i Terrats el 1907. Originalment va ser edificat per allotjar les aules, els tallers i les dependències de l'Escola Industrial i d'Arts i Oficis de Sabadell, que hi va tenir la seva seu fins a primers dels anys seixanta. A partir de llavors va ser remodelat en la seva distribució interior per acollir les dependències de l'Obra Social de Caixa Sabadell: la biblioteca, els estatges de diverses entitats culturals de la ciutat, un Auditori i una Sala de conferències.
 
Actualment, i després d'una darrera remodelació per dotar-lo d'un nou auditori i noves sales d'exposicions, acull l'Espai Cultura de la Fundació Sabadell 1859, que posa a disposició de la ciutadania un espai obert dedicat a la difusió, formació i producció de continguts, amb una programació oberta i de qualitat.

Les seves activitats s'adrecen a diferents col·lectius, amb continguts i formats innovadors, amb la voluntat de fomentar la participació i treballar en xarxa amb centres, col·lectius i persones amb interessos comuns. Trobareu exposicions, tallers, espectacles familiars, activitats per a escoles, entre d'altres propostes. Igualment disposa d'espais que podeu llogar per organitzar les vostres activitats.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5468</lat><lon>2.10582</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat></agenda>
