<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><agenda><data>2019-01-26T04:05:15.307</data><resultats>53</resultats><servei><tipus>Agenda Municipal: Música</tipus><descripcio>Activitats  futures previstes a data d&amp;apos;avui. Aquest fitxer s’actualitza diàriament.</descripcio></servei><activitat id="1126552"><titol>EL PAÍS DEL SILENCI (FESTA 30 ANYS!). GRUP BUFANÚVOLS. MÚSICA</titol><entradeta></entradeta><dataInici>28/04/2019 00:00</dataInici><dataFi>28/04/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1126552-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Parlar d’animació a Sabadell és, en bona mesura, parlar del Pau Tarruell, l’ànima del Grup Bufanúvols. Aquesta formació, que va néixer a la ciutat l’any 1987, torna a LaSala Teatre per commemorar 30 anys de bona feina damunt d’escenaris i places, fent gaudir de la música, el ball i la paraula a diverses generacions. Tres dècades que celebrarem amb El país del silenci, un conte que ens ensenyarà com la música ens connecta amb les emocions i ens permetrà conèixer el so i el funcionament de multitud d’instruments. 
El grup Bufanúvols ha voltat per tot arreu a partir d’una proposta artística que es basa, d’una banda, en els contes dels cinc continents i, de l’altra, en la música tradicional d'arreu del món. A més de milers d’actuacions a les espatlles, la formació ha enregistrat tres CD i fa deu anys va estrenar a LaSala el seu espectacle Annuria.
Marc Sabater

Fitxa artística
Idea i creació: Pau Tarruell i Carmina Mas 

2-8 ANYS
Durada 60 minuts

Hi col·labora: Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="40858-------">Espectacle</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria><categoria id="4098--------">Portal infància</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="1938"><nom>LASALA Miguel Hernández. Teatre infantil i juvenil</nom><adreca>rda. de la Roureda, 24</adreca><CP>08207</CP><telefon>93 723 28 33</telefon><email>lasala@lasalateatre.cat</email><web>http://www.lasalateatre.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=1938-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[ESTIU 2015

De l'1 al 28 d'agost: TANCAT

Com arribar-hi:
Transports públics: 
· Autobús urbans 1, 2 i 3 (www.tus.es)

INFORMACIÓ DEL SERVEI 

Centre dedicat a la producció, creació i difusió del teatre infantil i juvenil.

Aforament: 306 places

LASALA Miguel Hernández és la culminació del projecte de crear un teatre dedicat íntegrament a infants de 0 a 3 anys i als nens i nenes de 3 a 14 anys.

La iniciativa correspon a l'Ajuntament de Sabadell i al Grup Rialles de Sabadell amb el suport de l'Institut Català de les Indústries Culturals, el Departament de Benestar i Família de la Generalitat de Catalunya i "la Caixa".

LASALA ven les entrades per Internet, es permet el pagament  amb targeta de crèdit i pots escollir els seients, tot connectant amb l'enllaç que trobareu al lloc web http://www.lasalateatre.cat/.

HISTÒRIA DE L'EDIFICI

El teatre LaSala està ubicat en el que va ser la sala d'actes del Grupo Escolar Presidente Kennedy, inaugurat l'any 1964. 

A principi dels anys 1960, es construïren a Sabadell diverses escoles conegudes com Grupo Escolar, la de Can Puiggener, la de Can Rull - Cifuentes o la de Torre-romeu.

El Grupo Escolar Presidente Kennedy   era dels més ben equipats quant a instal·lacions, ja que a les 6 aules per a nens i 6 per a nenes s'hi sumaven 4 aules de parvulari, un edifici per a direcció, professorat i consergeria, habitatges per a mestres i per a direcció i la sala d'actes, situada a l'altra banda de l'actual  ronda de la Roureda. En origen la sala d'actes tenia capacitat per a 600 persones. 

L'escola va passar a anomenar-se Miguel Hernández l'any 1980 i al final dels anys 1990 deixà de funcionar. Actualment els edificis estan cedits a entitats diverses.]]></observacions><imatge><title></title><alt></alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13699_lasala.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5688</lat><lon>2.08447</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/el_pais_del_silenci.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127876"><titol>PIK. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>27/01/2019 12:30</dataInici><dataFi>27/01/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127876-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/27-1-19_PIK._CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127877"><titol>LYNNE MARTIN. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>17/03/2019 12:30</dataInici><dataFi>17/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127877-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/17-3-19_LYNNE_MARTIN._CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127878"><titol>THE BLUES PRISONERS. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>03/03/2019 12:30</dataInici><dataFi>03/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127878-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/25-11-18_BLUES_PRISONERS1.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127879"><titol>MALA FUNK. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>10/03/2019 12:30</dataInici><dataFi>10/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127879-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/10-3-19_MALA_FUNK._CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127880"><titol>RED ROCKS. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>31/03/2019 12:30</dataInici><dataFi>31/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127880-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/31-3-19_RED_ROCKS._CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127881"><titol>SOUNDFICTION. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>24/03/2019 12:30</dataInici><dataFi>24/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127881-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/24-3-19_SOUNDFICTION._CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127882"><titol>THE SURFING ROBBERS. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>17/02/2019 12:30</dataInici><dataFi>17/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127882-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/17-2-19_THE_SURFING_ROBBERS._CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127883"><titol>MR. SHINGLES. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>03/02/2019 12:30</dataInici><dataFi>03/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127883-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/3-2-19_MR._SHINGLES._CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127884"><titol>BLUEROOMSS. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>24/02/2019 12:30</dataInici><dataFi>24/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127884-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/24-2-19_BLUEROOMSS._CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1127885"><titol>JOKERMEN. CONCERT</titol><entradeta>Vermut concert. www.cangambus.cat</entradeta><dataInici>10/02/2019 12:30</dataInici><dataFi>10/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1127885-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[]]></descripcio><categories><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori><observacions/><puntGeo/></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/10-2-19_JOKERMEN._CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128320"><titol>PAULA VALLS &amp;quot;I AM&amp;quot;. CONCERT</titol><entradeta>I Am és reafirmació, amb l’atreviment de parlar d’experiències pròpies i vivències recents, sense amagar moments difícils i de canvis.</entradeta><dataInici>16/02/2019 21:00</dataInici><dataFi>16/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128320-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[I Am és el primer treball de llarga durada de la jove osonenca Paula Valls, un recorregut intimista i despullat on els silencis també parlen, en un registre totalment diferent del seu impressionant debut amb Black and White. I Am és reafirmació, amb l’atreviment de parlar d’experiències pròpies i vivències recents, sense amagar moments difícils i de canvis, ni la presa de decisions importants. La crítica s’ha rendit a la seva portentosa i precoç musicalitat: “17 anys al DNI, un segle a la veu” (Núria Martorell, El Periódico); “La veu de Valls brilla amb la mateixa força que ella dedica a regatejar elogis” (Albert Domènech, La Vanguardia).

I Am es el primer trabajo de larga duración de la joven Paula Valls, un recorrido intimista y desnudo donde los silencios también hablan, en un registro totalmente diferente de su impresionante debut con Black and White. I Am es reafirmación, con el atrevimiento de hablar de experiencias propias y vivencias recientes, sin ocultar momentos difíciles y de cambios, ni la toma de decisiones importantes. La crítica se ha rendido a su portentosa y precoz musicalidad: "17 años en el DNI, un siglo en la voz" (Núria Martorell, El Periódico); "La voz de Valls brilla con la misma fuerza con la que ella se dedica a regatear elogios" (Albert Domènech, La Vanguardia).


FITXA ARTÍSTICA:
Paula Valls, veu, composicions
David Soler, guitarra i direcció musical
Oriol Roca, bateria 
Miquel Sospedra, baix
Daniel Ferrer, piano]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria><categoria id="4097--------">Tots els públics</categoria></categories><ubicacio><directori id="6396"><nom>Teatre Principal</nom><adreca>c. de Sant Pau, 6</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=6396-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 506 localitats 


EDIFICI PATRIMONIAL. TEATRE PRINCIPAL

Any de construcció: 1863-1865, inaugurat el 1866
Autor: Francesc Daniel Molina (arquitecte provincial, que en aquells moments estava treballant en el Pla d'Eixampla i Reforma de la ciutat)
Ús actual: Teatre municipal
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Història i descripció

El Teatre Principal es va construir entre els anys 1863 i 1865 en el lloc on hi havia hagut el Teatro de la Villa, construït l'any 1839 en el solar que fins llavors havien ocupat els estricadors del Gremi de Paraires i Abaixadors. L'impulsor i propietari d'aquest primer teatre va ser una societat de propietaris, que pertanyien a la burgesia local. 

El Teatro de la Villa va acollir activitats, tot i les seves mancances estructurals, del 1840 al 1862 quan es va tancar per ordre governativa. Cap al 1856 els propietaris van cedir part del terreny del teatre per a la construcció de la seu del Cercle Sabadellès. 

La construcció del Teatre Principal va ser iniciativa també d'una Societat de Propietaris, però amb més recursos econòmics que el seu antecessor. El projecte és de l'arquitecte Francesc Daniel Molina.

Segons les plantes que aixecà el mestre d'obres Josep Maria Obradors, l'edifici tenia el 1878 una planta baixa amb vestíbul, "pista de desahogo", llotges , butaques de platea i escenari. A la primera planta hi havia el vestíbul, el saló del Cercle Sabadellès, que es podia compartir amb el teatre, i les llotges. Un segon pis amb vestíbul, butaques i llotges i la planta anomenada "del paraíso" amb seients disposats en bancs i en origen una zona de cafè, que no apareix als plànols de 1878.

Per a les decoracions interiors es comptà amb els escenògrafs que havien treballat al Liceu, Joan Ballester i Marià Carreras, que en el cas del sostre del pati de butaques seguiren el projecte de Francesc Soler i Rovirosa.

Si bé es va tenir molta cura en els aspectes decoratius, les característiques tècniques no van estar gens ben resoltes, per la qual cosa les representacions quedaren molt condicionades.

A llarg dels anys, l'edifici sofrí diverses reformes. El 1883 s'hi feren unes obres per tal d'adequar-lo al nou reglament (aprovat per R.O. el 13 de maig de 1882), que milloraven la seguretat en el teatre. El 1919 el Teatre Principal reobre les portes com a "Teatre Cine Principal"; aquesta reconversió implicarà també un seguit de reformes i entre l'any 1955-1956 es fan reformes per tal d'adequar l'espai a les noves necessitats. En aquests moments ja desapareix qualsevol referència al teatre i el cine s'anomenarà "Cine Principal Cine". 

Els darrers treballs de rehabilitació, que han donat a l'edifici l'aspecte que té actualment, van començar l'any 2003 amb un projecte dels arquitectes Lluís Dilme i Xavier Fabré. La primera fase de les obres va incloure l'enderrocament de l'escenari existent, la consolidació de les parets i la construcció d'una nova estructura. La segona fase es centrà en els acabats i les instal·lacions de tot l'edifici. També s'ha recuperat l'antic Saló del Cercle Sabadellès, del qual s'han restaurat les pintures murals, com també les pintures zenitals del teatre, i s'han rehabilitat els finestrals que donen al carrer de Sant Pau i de Sant Pere.


FONTS

ACHE, Josep. Teatre Principal. Ajuntament de Sabadell. 2006
ALSINA, Joan. "Les dues construccions del Teatre Principal, 1939 i 1886". A ARRAONA Revista d'Història, número 12.Ajuntament de Sabadell, 1993.]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13714__principal.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5455</lat><lon>2.10815</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/16-2-19_PAULA_VALLS_I_AM_CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128323"><titol>SOLEÁ MORENTE PRESENTA &amp;quot;OLE LORELEI&amp;quot;. CONCERT</titol><entradeta>Soleá Morente presenta el seu segon àlbum, Ole lorelei, una deliciosa combinació d’estils dominada per les seves arrels</entradeta><dataInici>04/05/2019 21:00</dataInici><dataFi>04/05/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128323-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Soleá Morente presenta el seu segon àlbum, Ole lorelei, una deliciosa combinació d’estils dominada per les seves arrels. Tot va sorgir amb el tema Ya no solo te veo a ti. Va emergir com per art de màgia i va ser l’embrió d’un àlbum que conté una col·lecció de petites joies a mig camí entre l’elegància pop i l’espontaneïtat flamenca. La filla mitjana del cantaor Enrique Morente i la bailaora Aurora Carbonell oscil·la entre un i altre estil per bastir un treball eclèctic, on hi caben el funk amb aires de Serge Gainsbourg i Jane Birkin, el R&amp;B dels setanta amb toc de Las Grecas i una soleà de Bernarda de Utrera.

Soleá Morente presenta su segundo álbum, Ole lorelei, una deliciosa combinación de estilos dominada por sus raíces. Todo surgió con el tema Ya no solo te veo a ti. Emergió como por arte de magia y fue el embrión de un álbum que contiene una colección de pequeñas joyas a medio camino entre la elegancia pop y la espontaneidad flamenca. La hija mediana del cantaor Enrique Morente y la bailaora Aurora Carbonell oscila entre uno y otro estilo para construir un trabajo ecléctico, donde caben el funk con aires de Serge Gainsbourg y Jane Birkin, el R &amp; B de los setenta con toque de Las Grecas y una soleá de Bernarda de Utrera.]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria><categoria id="4097--------">Tots els públics</categoria></categories><ubicacio><directori id="6396"><nom>Teatre Principal</nom><adreca>c. de Sant Pau, 6</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=6396-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 506 localitats 


EDIFICI PATRIMONIAL. TEATRE PRINCIPAL

Any de construcció: 1863-1865, inaugurat el 1866
Autor: Francesc Daniel Molina (arquitecte provincial, que en aquells moments estava treballant en el Pla d'Eixampla i Reforma de la ciutat)
Ús actual: Teatre municipal
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Història i descripció

El Teatre Principal es va construir entre els anys 1863 i 1865 en el lloc on hi havia hagut el Teatro de la Villa, construït l'any 1839 en el solar que fins llavors havien ocupat els estricadors del Gremi de Paraires i Abaixadors. L'impulsor i propietari d'aquest primer teatre va ser una societat de propietaris, que pertanyien a la burgesia local. 

El Teatro de la Villa va acollir activitats, tot i les seves mancances estructurals, del 1840 al 1862 quan es va tancar per ordre governativa. Cap al 1856 els propietaris van cedir part del terreny del teatre per a la construcció de la seu del Cercle Sabadellès. 

La construcció del Teatre Principal va ser iniciativa també d'una Societat de Propietaris, però amb més recursos econòmics que el seu antecessor. El projecte és de l'arquitecte Francesc Daniel Molina.

Segons les plantes que aixecà el mestre d'obres Josep Maria Obradors, l'edifici tenia el 1878 una planta baixa amb vestíbul, "pista de desahogo", llotges , butaques de platea i escenari. A la primera planta hi havia el vestíbul, el saló del Cercle Sabadellès, que es podia compartir amb el teatre, i les llotges. Un segon pis amb vestíbul, butaques i llotges i la planta anomenada "del paraíso" amb seients disposats en bancs i en origen una zona de cafè, que no apareix als plànols de 1878.

Per a les decoracions interiors es comptà amb els escenògrafs que havien treballat al Liceu, Joan Ballester i Marià Carreras, que en el cas del sostre del pati de butaques seguiren el projecte de Francesc Soler i Rovirosa.

Si bé es va tenir molta cura en els aspectes decoratius, les característiques tècniques no van estar gens ben resoltes, per la qual cosa les representacions quedaren molt condicionades.

A llarg dels anys, l'edifici sofrí diverses reformes. El 1883 s'hi feren unes obres per tal d'adequar-lo al nou reglament (aprovat per R.O. el 13 de maig de 1882), que milloraven la seguretat en el teatre. El 1919 el Teatre Principal reobre les portes com a "Teatre Cine Principal"; aquesta reconversió implicarà també un seguit de reformes i entre l'any 1955-1956 es fan reformes per tal d'adequar l'espai a les noves necessitats. En aquests moments ja desapareix qualsevol referència al teatre i el cine s'anomenarà "Cine Principal Cine". 

Els darrers treballs de rehabilitació, que han donat a l'edifici l'aspecte que té actualment, van començar l'any 2003 amb un projecte dels arquitectes Lluís Dilme i Xavier Fabré. La primera fase de les obres va incloure l'enderrocament de l'escenari existent, la consolidació de les parets i la construcció d'una nova estructura. La segona fase es centrà en els acabats i les instal·lacions de tot l'edifici. També s'ha recuperat l'antic Saló del Cercle Sabadellès, del qual s'han restaurat les pintures murals, com també les pintures zenitals del teatre, i s'han rehabilitat els finestrals que donen al carrer de Sant Pau i de Sant Pere.


FONTS

ACHE, Josep. Teatre Principal. Ajuntament de Sabadell. 2006
ALSINA, Joan. "Les dues construccions del Teatre Principal, 1939 i 1886". A ARRAONA Revista d'Història, número 12.Ajuntament de Sabadell, 1993.]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13714__principal.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5455</lat><lon>2.10815</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/4-5-19_SOLEA_MORENTE.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128326"><titol>ELS CATARRES PRESENTEN &amp;quot;TOTES LES NOSTRES CANÇONS PARLEN DE TU&amp;quot;. CONCERT</titol><entradeta>&amp;quot;Totes les cançons parlen de tu&amp;quot; és un espectacle que, a través d’una proposta íntima i molt acurada, potencia més que mai les virtuts del grup.</entradeta><dataInici>01/06/2019 21:00</dataInici><dataFi>01/06/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128326-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Una de les claus d’Els Catarres és la proximitat de les seves lletres i cançons. La gent se les fa seves perquè parlen, d’una manera senzilla, d’emocions i sentiments amb els quals tothom es pot sentir identificat. Totes les cançons parlen de tu és un espectacle que, a través d’una proposta íntima i molt acurada -i amb la participació d’un quartet de corda-, potencia més que mai les virtuts del grup, fent que el públic se submergeixi en tota la seva discografia. Un marc perfecte per incorporar al repertori de les cançons més populars, una selecció de les que, només en comptades ocasions, s’han interpretat en directe.

Una de las claves de Els Catarres es la proximidad de sus letras y canciones. La gente se las hace suyas porque hablan, de una manera sencilla, de emociones y sentimientos con los que todo el mundo se puede sentir identificado. Totes les cançons parlen de tu es un espectáculo que, a través de una propuesta íntima y muy cuidada -y con la participación de un cuarteto de cuerda-, potencia más que nunca las virtudes del grupo, haciendo que el público se sumerja en toda su discografía. Un marco perfecto para incorporar al repertorio de las canciones más populares, una selección de las que, sólo en contadas ocasiones, se han interpretado en directo.


Fitxa artística:
Èric Vergés, veu i guitarra
Jan Riera-Prats, guitarra, acordió, pandereta, bombo i melòdica
Roser Cruells, contrabaix]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria><categoria id="4097--------">Tots els públics</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/1-6-19_ELS_CATARRES_PRESENTEN.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128511"><titol>INSCRIPCIONS AL TALLER D&amp;apos;INICIACIÓ A LA SONORITZACIÓ D&amp;apos;ESPECTACLES EN DIRECTE</titol><entradeta>A càrrec de Jordi Mateo</entradeta><dataInici>18/12/2018 19:00</dataInici><dataFi>01/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128511-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[TALLER D'INICIACIÓ A LA SONORITZACIÓ D'ESPECTACLES EN DIRECTE

Dilluns de 19 a 22 h
Durada 20 hores
Classes: 4, 11, 18, 25 de març i  1, 5 d'abril (prova final)

Continguts: Física del so, acústica, senyal, cablejat, taules de so analògiques i digitals, microfonia, informàtica musical i molt més...

Objectius: L'objectiu final d'aquest taller és que els alumnes puguin sonoritzar un concert en directe, amb una prova final a l'Estruch a l'última classe.

INFORMACIÓ I INSCRIPCIONS: estruchmusic@gmail.com o al telèfon 93 717 10 26 (de 17 a 24 h). 
Places limitades]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori id="23095"><nom>L’Estruch, Fàbrica de Creació de les Arts en Viu</nom><adreca>c. de Sant Isidre, 140</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 717 25 71</telefon><email></email><web>http://www.lestruch.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=23095-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[VENDA ANTICIPADA DE LOCALITATS

- Taquilla del Teatre Principal
c. de Sant Pau, 6
Matí: divendres i dissabte, d'11 a 13 h
Tarda: de dimecres a dissabte, de 18 a 20 h
 
- Per Internet:
https://sabadellcultura.koobin.com/index.php
Servei sense comissions

VENDA DE LOCALITATS EL MATEIX DIA DE L'ESPECTACLE

A partir d'una hora abans de l'inici de l'espectacle.


ASPECTES GENERALS DE L'EQUIPAMENT: 
	
L'Estruch és un centre de producció i difusió de les arts en viu que acull residències de creació lligades a la dansa, el circ, la performance i els nous formats escènics. El denominador comú de tota la seva activitat és la creació contemporània. El centre, inaugurat el 1995, compte amb més de 10 sales d'assaig, 1 medialab, 1 sala d'exposicions, 1 teatre de 190 localitats, 1 taller d'escenografies, 3 bucs d'assaig musical i un bar restaurant on també s'hi programa. L'utilitzen companyies professionals provinents de Catalunya, l'estat espanyol i el sud d'Europa i també en fan ús les companyies i col·lectius locals relacionats amb la creació escènica. 

En el Teatre de l'Estruch es poden veure molts espectacles producte de les residències, a més de concerts i passes de curtmetratges. Una de les línies de treball més importants del centre és la creació de nous públics; en aquest sentit, cada temporada s'ofereix al centres de secundària de la ciutat la possibilitat d'assistir a assajos oberts, tallers divulgatius de dansa i circ i visites guiades a totes les instal·lacions. 

Des del 2010 funciona NauEstruch, un espai de treball i exposició dedicat a les arts visuals i performàtiques. Des de NauEstruch s'organitzen seminaris i activitats que reflexionen a l'entorn del paper de l'art en la societat actual i molt especialment en contacte amb els moviments cívics i socials de Sabadell. NauEstruch oferieix una completa oferta de d'artistes i col·lectius catlans i espanyols lligats a la performace. 

L'any 2013 s'ha posat en marxa el projecte MediaEstruch, que ofereix als artistes residents noves eines de creació relacionades amb les noves tecnologies aplicades a l'art. MediaEstruch també ha impulsat recentment un viver d'empreneduria que té com a principal singularitat el fet que els emprenedors poden fer progressar els seus projectes empresarials en contacte permanent amb la resta d'artistes residents al centre.

Al novembre de 2014  La Vela, Centre de Creació i Producció de Circ, s'estableix a l'Estruch  com a centre de creació, residència i exhibició de circ i com a equipament de circ del país. La Vela és un centre clau per a la promoció de les activitats circenses del país, té l'objectiu principal d'esdevenir una peça clau en el desenvolupament del circ català i en el treball de l'entorn immediat.

EDIFICI PATRIMONIAL. CA L'ESTRUCH 
	
Any de construcció: 1896 
Autor: Rafael Estany, mestre d'obres 
Ús actual: espai de creació de les arts en viu 
Propietat: Ajuntament de Sabadell 
	
La instal·lació fabril coneguda com Ca l'Estruch es dedicava als tints, aprestos i acabats. L'edifici va ser construït l'any 1896 i ampliat amb una nova nau l'any 1906. 
	
La xemeneia, que és la segona de la fàbrica i es va construir en l'etapa de l'electrificació,  es troba a l'actual  plaça de Lluís Casassas (Creu Alta) i va ser construïda  entre  1917-1919. És obra de
l'enginyer Miquel Sampere i Oriach. Es conserva sencera.  
	
Fonts: 
Museu d'Història de Sabadell Xemeneies de Sabadell. Un recorregut històric. Ajuntament de Sabadell, 2010 
Pla especial de Protecció del Patrimoni de Sabadell (PEPPS). Fitxa número 628. 
Puig, Jaume i Josep Llobet. Edificacions industrials del segle XIX a Sabadell. Treball inèdit, 1979. (consultat a l'AHS)]]></observacions><puntGeo><lat>41.5533</lat><lon>2.10007</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1128512"><titol>INSCRIPCIONS AL TALLER D&amp;apos;INTRODUCCIÓ TÈCNICA VOCAL COMPLETA</titol><entradeta>A càrrec de Gemma Pedrós &amp;quot;Opal&amp;quot;</entradeta><dataInici>18/12/2018 19:00</dataInici><dataFi>01/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128512-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[TALLER D'INTRODUCCIÓ TÈCNICA VOCAL COMPLETA

Dimarts de 20 a 22 h
Durada 14 hores
Classes: 5, 12, 26 de febrer,  5, 12, 26 de març i 2 d'abril.

Coneixement de la veu com a instrument i les seves possibilitats, Respiració i Suport, Twang, Els modes vocals o diferents sons de la veu, Connexió veu-cos-ment, Com tenir cura de la nostra veu, Pràctiques col·lectives i sessions individuals de coaching vocal sobre els objectius concrets de cada alumne.

L'objectiu final és presentar eines específiques per: Aconseguir arribar a notes més agudes i més greus, Tenir més potència i volum, Controlar les diferents tècniques que ens permeten fer diferents sons / colors a la veu, millorar l'afinació i la interpretació... Tot d'una manera sana.*  Complete Vocal Technique © abarca TOTS els estils musicals i explica TOTS EL SONS que pot produïr la veu humana.

INFORMACIÓ I INSCRIPCIONS: estruchmusic@gmail.com o al telèfon 93 717 10 26 (de 17 a 24 h). Places limitades]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40617-------">Corals</categoria><categoria id="40856-------">Curs i Taller</categoria></categories><ubicacio><directori id="23095"><nom>L’Estruch, Fàbrica de Creació de les Arts en Viu</nom><adreca>c. de Sant Isidre, 140</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 717 25 71</telefon><email></email><web>http://www.lestruch.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=23095-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[VENDA ANTICIPADA DE LOCALITATS

- Taquilla del Teatre Principal
c. de Sant Pau, 6
Matí: divendres i dissabte, d'11 a 13 h
Tarda: de dimecres a dissabte, de 18 a 20 h
 
- Per Internet:
https://sabadellcultura.koobin.com/index.php
Servei sense comissions

VENDA DE LOCALITATS EL MATEIX DIA DE L'ESPECTACLE

A partir d'una hora abans de l'inici de l'espectacle.


ASPECTES GENERALS DE L'EQUIPAMENT: 
	
L'Estruch és un centre de producció i difusió de les arts en viu que acull residències de creació lligades a la dansa, el circ, la performance i els nous formats escènics. El denominador comú de tota la seva activitat és la creació contemporània. El centre, inaugurat el 1995, compte amb més de 10 sales d'assaig, 1 medialab, 1 sala d'exposicions, 1 teatre de 190 localitats, 1 taller d'escenografies, 3 bucs d'assaig musical i un bar restaurant on també s'hi programa. L'utilitzen companyies professionals provinents de Catalunya, l'estat espanyol i el sud d'Europa i també en fan ús les companyies i col·lectius locals relacionats amb la creació escènica. 

En el Teatre de l'Estruch es poden veure molts espectacles producte de les residències, a més de concerts i passes de curtmetratges. Una de les línies de treball més importants del centre és la creació de nous públics; en aquest sentit, cada temporada s'ofereix al centres de secundària de la ciutat la possibilitat d'assistir a assajos oberts, tallers divulgatius de dansa i circ i visites guiades a totes les instal·lacions. 

Des del 2010 funciona NauEstruch, un espai de treball i exposició dedicat a les arts visuals i performàtiques. Des de NauEstruch s'organitzen seminaris i activitats que reflexionen a l'entorn del paper de l'art en la societat actual i molt especialment en contacte amb els moviments cívics i socials de Sabadell. NauEstruch oferieix una completa oferta de d'artistes i col·lectius catlans i espanyols lligats a la performace. 

L'any 2013 s'ha posat en marxa el projecte MediaEstruch, que ofereix als artistes residents noves eines de creació relacionades amb les noves tecnologies aplicades a l'art. MediaEstruch també ha impulsat recentment un viver d'empreneduria que té com a principal singularitat el fet que els emprenedors poden fer progressar els seus projectes empresarials en contacte permanent amb la resta d'artistes residents al centre.

Al novembre de 2014  La Vela, Centre de Creació i Producció de Circ, s'estableix a l'Estruch  com a centre de creació, residència i exhibició de circ i com a equipament de circ del país. La Vela és un centre clau per a la promoció de les activitats circenses del país, té l'objectiu principal d'esdevenir una peça clau en el desenvolupament del circ català i en el treball de l'entorn immediat.

EDIFICI PATRIMONIAL. CA L'ESTRUCH 
	
Any de construcció: 1896 
Autor: Rafael Estany, mestre d'obres 
Ús actual: espai de creació de les arts en viu 
Propietat: Ajuntament de Sabadell 
	
La instal·lació fabril coneguda com Ca l'Estruch es dedicava als tints, aprestos i acabats. L'edifici va ser construït l'any 1896 i ampliat amb una nova nau l'any 1906. 
	
La xemeneia, que és la segona de la fàbrica i es va construir en l'etapa de l'electrificació,  es troba a l'actual  plaça de Lluís Casassas (Creu Alta) i va ser construïda  entre  1917-1919. És obra de
l'enginyer Miquel Sampere i Oriach. Es conserva sencera.  
	
Fonts: 
Museu d'Història de Sabadell Xemeneies de Sabadell. Un recorregut històric. Ajuntament de Sabadell, 2010 
Pla especial de Protecció del Patrimoni de Sabadell (PEPPS). Fitxa número 628. 
Puig, Jaume i Josep Llobet. Edificacions industrials del segle XIX a Sabadell. Treball inèdit, 1979. (consultat a l'AHS)]]></observacions><puntGeo><lat>41.5533</lat><lon>2.10007</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1128546"><titol>D&amp;apos;ARA ENDAVANT. CONCERT</titol><entradeta>D&amp;apos;ara en endavant és el nou espectacle de Vakombà, amb el qual volen recordar tot el que els ha fet arribar fins aquí i, alhora, traçar línies de futur. A càrrec de VAKOMBÀ.</entradeta><dataInici>09/02/2019 18:00</dataInici><dataFi>09/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128546-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Vakombà, el cor format pels joves nois i noies de l'Escola de Música Creu Alta de Sabadell -i molt coneguts gràcies a la seva participació a la segona edició del programa Oh Happy Day! de TV3- segueix ferm en el propòsit de fer vibrar el públic amb la seva energia i creativitat. D'ara en endavant és el nou espectacle, amb el qual volen recordar tot el que els ha fet arribar fins aquí i, alhora, traçar línies de futur. La seva divisa és clara: "Ens seguirem emocionant amb cada nota, amb cada silenci, per fer-vos arribar tot el que sentim...".

Vakombà, el coro formado por jóvenes de la Escola de Música Creu Alta de Sabadell -y muy conocidos gracias a su participación en la segunda edición del programa Oh Happy Day! de TV3? sigue firme en el propósito de hacer vibrar al público con su energía y creatividad. D'ara en endavant es su nuevo espectáculo, con el cual quieren recordar todo lo que les ha hecho llegar hasta aquí y, a la vez, trazar líneas de futuro. Su divisa es clara: "Nos seguiremos emocionando con cada nota, con cada silencio, para haceros llegar todo lo que sentimos...".

Col·laboradors : Ajuntament de Sabadell i Escola Musical Creu Alta]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="6396"><nom>Teatre Principal</nom><adreca>c. de Sant Pau, 6</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=6396-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 506 localitats 


EDIFICI PATRIMONIAL. TEATRE PRINCIPAL

Any de construcció: 1863-1865, inaugurat el 1866
Autor: Francesc Daniel Molina (arquitecte provincial, que en aquells moments estava treballant en el Pla d'Eixampla i Reforma de la ciutat)
Ús actual: Teatre municipal
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Història i descripció

El Teatre Principal es va construir entre els anys 1863 i 1865 en el lloc on hi havia hagut el Teatro de la Villa, construït l'any 1839 en el solar que fins llavors havien ocupat els estricadors del Gremi de Paraires i Abaixadors. L'impulsor i propietari d'aquest primer teatre va ser una societat de propietaris, que pertanyien a la burgesia local. 

El Teatro de la Villa va acollir activitats, tot i les seves mancances estructurals, del 1840 al 1862 quan es va tancar per ordre governativa. Cap al 1856 els propietaris van cedir part del terreny del teatre per a la construcció de la seu del Cercle Sabadellès. 

La construcció del Teatre Principal va ser iniciativa també d'una Societat de Propietaris, però amb més recursos econòmics que el seu antecessor. El projecte és de l'arquitecte Francesc Daniel Molina.

Segons les plantes que aixecà el mestre d'obres Josep Maria Obradors, l'edifici tenia el 1878 una planta baixa amb vestíbul, "pista de desahogo", llotges , butaques de platea i escenari. A la primera planta hi havia el vestíbul, el saló del Cercle Sabadellès, que es podia compartir amb el teatre, i les llotges. Un segon pis amb vestíbul, butaques i llotges i la planta anomenada "del paraíso" amb seients disposats en bancs i en origen una zona de cafè, que no apareix als plànols de 1878.

Per a les decoracions interiors es comptà amb els escenògrafs que havien treballat al Liceu, Joan Ballester i Marià Carreras, que en el cas del sostre del pati de butaques seguiren el projecte de Francesc Soler i Rovirosa.

Si bé es va tenir molta cura en els aspectes decoratius, les característiques tècniques no van estar gens ben resoltes, per la qual cosa les representacions quedaren molt condicionades.

A llarg dels anys, l'edifici sofrí diverses reformes. El 1883 s'hi feren unes obres per tal d'adequar-lo al nou reglament (aprovat per R.O. el 13 de maig de 1882), que milloraven la seguretat en el teatre. El 1919 el Teatre Principal reobre les portes com a "Teatre Cine Principal"; aquesta reconversió implicarà també un seguit de reformes i entre l'any 1955-1956 es fan reformes per tal d'adequar l'espai a les noves necessitats. En aquests moments ja desapareix qualsevol referència al teatre i el cine s'anomenarà "Cine Principal Cine". 

Els darrers treballs de rehabilitació, que han donat a l'edifici l'aspecte que té actualment, van començar l'any 2003 amb un projecte dels arquitectes Lluís Dilme i Xavier Fabré. La primera fase de les obres va incloure l'enderrocament de l'escenari existent, la consolidació de les parets i la construcció d'una nova estructura. La segona fase es centrà en els acabats i les instal·lacions de tot l'edifici. També s'ha recuperat l'antic Saló del Cercle Sabadellès, del qual s'han restaurat les pintures murals, com també les pintures zenitals del teatre, i s'han rehabilitat els finestrals que donen al carrer de Sant Pau i de Sant Pere.


FONTS

ACHE, Josep. Teatre Principal. Ajuntament de Sabadell. 2006
ALSINA, Joan. "Les dues construccions del Teatre Principal, 1939 i 1886". A ARRAONA Revista d'Història, número 12.Ajuntament de Sabadell, 1993.]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13714__principal.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5455</lat><lon>2.10815</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/9-2-19_DARA_ENDAVANT_CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128547"><titol>L&amp;apos;ELISIR D&amp;apos;AMORE DE GAETANO DONIZETTI. ÒPERA</titol><entradeta>L&amp;apos;èxit va acompanyar l&amp;apos;estrena de L&amp;apos;Elisir d&amp;apos;amore, el 1832, i gairebé dos segles després continua il·luminant els escenaris d&amp;apos;arreu del món.</entradeta><dataInici>13/02/2019 20:00</dataInici><dataFi>13/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128547-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[L'Elisir d'amore és una de les obres més entranyables del repertori operístic, amb una música que alegra els cors i una teatralitat malenconiosa que subratlla perfectament el seu missatge: la perseverança i la innocència sempre triomfen. Donizetti la va compondre en només dues setmanes i hi va abocar un virtuosisme vocal i una humanitat que fan brillar com mai els seus personatges. L'èxit va acompanyar l'estrena, el 1832, i gairebé dos segles després l'obra continua il·luminant els escenaris d'arreu del món. L'àmbit bucòlic on es desenvolupa l'acció i la senzillesa de l'argument no estan renyits amb un missatge de gran profunditat. 

L'Elisir d'amore es una de las obras más entrañables del repertorio operístico, con una música que alegra los corazones y una teatralidad melancólica que subraya perfectamente su mensaje: la perseverancia y la inocencia siempre triunfan. Donizetti la compuso en sólo dos semanas y vertió en ella un virtuosismo vocal y una humanidad que hacen brillar como nunca a sus personajes. El éxito acompañó el estreno, en 1832, y casi dos siglos después la obra continúa iluminando los escenarios de todo el mundo. El ámbito bucólico donde se desarrolla la acción y la sencillez del argumento no están reñidos con un mensaje de gran profundidad.

Director d'orquestra: Santiago Serrate
Director del cor: Daniel Gil de Tejada
Director d'escena: Carles Ortiz
Assistent d'escena: Anna Ponces
Escenografia: Jordi Galobart
Il·luminador: Nani Valls
Vestuari: AAOSCor Amics de l'Òpera de Sabadell

Orquestra Simfònica del Vallès

Col·laboradors : Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40610-------">Opera</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/13-2-19_LELISIR_DAMORE_DE_GAETANO_DONIZETTI.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128550"><titol>L&amp;apos;ELISIR D&amp;apos;AMORE DE GAETANO DONIZETTI. ÒPERA</titol><entradeta>L&amp;apos;èxit va acompanyar l&amp;apos;estrena de L&amp;apos;Elisir d&amp;apos;amore, el 1832, i gairebé dos segles després continua il·luminant els escenaris d&amp;apos;arreu del món.</entradeta><dataInici>17/02/2019 18:00</dataInici><dataFi>17/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128550-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[L'Elisir d'amore és una de les obres més entranyables del repertori operístic, amb una música que alegra els cors i una teatralitat malenconiosa que subratlla perfectament el seu missatge: la perseverança i la innocència sempre triomfen. Donizetti la va compondre en només dues setmanes i hi va abocar un virtuosisme vocal i una humanitat que fan brillar com mai els seus personatges. L'èxit va acompanyar l'estrena, el 1832, i gairebé dos segles després l'obra continua il·luminant els escenaris d'arreu del món. L'àmbit bucòlic on es desenvolupa l'acció i la senzillesa de l'argument no estan renyits amb un missatge de gran profunditat. 

L'Elisir d'amore es una de las obras más entrañables del repertorio operístico, con una música que alegra los corazones y una teatralidad melancólica que subraya perfectamente su mensaje: la perseverancia y la inocencia siempre triunfan. Donizetti la compuso en sólo dos semanas y vertió en ella un virtuosismo vocal y una humanidad que hacen brillar como nunca a sus personajes. El éxito acompañó el estreno, en 1832, y casi dos siglos después la obra continúa iluminando los escenarios de todo el mundo. El ámbito bucólico donde se desarrolla la acción y la sencillez del argumento no están reñidos con un mensaje de gran profundidad.

Director d'orquestra: Santiago Serrate
Director del cor: Daniel Gil de Tejada
Director d'escena: Carles Ortiz
Assistent d'escena: Anna Ponces
Escenografia: Jordi Galobart
Il·luminador: Nani Valls
Vestuari: AAOSCor Amics de l'Òpera de Sabadell

Orquestra Simfònica del Vallès

Col·laboradors : Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40610-------">Opera</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/13-2-19_LELISIR_DAMORE_DE_GAETANO_DONIZETTI.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128551"><titol>JAM SESSION ESTRUCHBAR. GARDEN STREET. CONCERT</titol><entradeta>A càrrec de Garden Street</entradeta><dataInici>02/02/2019 22:00</dataInici><dataFi>02/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128551-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[L’Estruchbar pateix una “invasió” de creativitat: grups de música, humoristes i gent del teatre se l’ha fet seu! Els dijous i dissabtes esperen el públic i el sorprenen amb jam sessions, microteatre i amb concerts en què hi tenen cabuda estils musicals com el rock, rythm&amp;blues, soul i fins i tot un tribut a Creedence Clearwater Revival.

Febrer
Dissabte 2 22:00h Jam Session Estruchbar: a càrrec de Garden Street.

Març
Dissabte 2 22:00h Jam Session Estruchbar: a càrrec de Garden Street.

Abril
Dissabte 6 22:00h Jam Session Estruchbar: a càrrec de Garden Street.

Maig
Dissabte 4 22:00h Jam Session Estruchbar: a càrrec de Garden Street.]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40614-------">Jazz</categoria></categories><ubicacio><directori id="25652"><nom>EstruchBar</nom><adreca>c. de Sant Isidre, 140</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 713 68 77</telefon><email>info@estruchbar.com</email><web>http://estruchbar.com/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=25652-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Bar-restaurant, esmorzars, menús, tapes, sopars de grup, programació musical, activitats culturals, festes infantils.

Aquest bar està ubicat a l'Estruch.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5533</lat><lon>2.10007</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/2-2-19-JAM_SESSION_ESTRUCHBAR_CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128553"><titol>L&amp;apos;ELISIR D&amp;apos;AMORE DE GAETANO DONIZETTI. ÒPERA</titol><entradeta>L&amp;apos;èxit va acompanyar l&amp;apos;estrena de L&amp;apos;Elisir d&amp;apos;amore, el 1832, i gairebé dos segles després continua il·luminant els escenaris d&amp;apos;arreu del món.</entradeta><dataInici>15/02/2019 20:00</dataInici><dataFi>15/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128553-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[L'Elisir d'amore és una de les obres més entranyables del repertori operístic, amb una música que alegra els cors i una teatralitat malenconiosa que subratlla perfectament el seu missatge: la perseverança i la innocència sempre triomfen. Donizetti la va compondre en només dues setmanes i hi va abocar un virtuosisme vocal i una humanitat que fan brillar com mai els seus personatges. L'èxit va acompanyar l'estrena, el 1832, i gairebé dos segles després l'obra continua il·luminant els escenaris d'arreu del món. L'àmbit bucòlic on es desenvolupa l'acció i la senzillesa de l'argument no estan renyits amb un missatge de gran profunditat. 

L'Elisir d'amore es una de las obras más entrañables del repertorio operístico, con una música que alegra los corazones y una teatralidad melancólica que subraya perfectamente su mensaje: la perseverancia y la inocencia siempre triunfan. Donizetti la compuso en sólo dos semanas y vertió en ella un virtuosismo vocal y una humanidad que hacen brillar como nunca a sus personajes. El éxito acompañó el estreno, en 1832, y casi dos siglos después la obra continúa iluminando los escenarios de todo el mundo. El ámbito bucólico donde se desarrolla la acción y la sencillez del argumento no están reñidos con un mensaje de gran profundidad.

Director d'orquestra: Santiago Serrate
Director del cor: Daniel Gil de Tejada
Director d'escena: Carles Ortiz
Assistent d'escena: Anna Ponces
Escenografia: Jordi Galobart
Il·luminador: Nani Valls
Vestuari: AAOSCor Amics de l'Òpera de Sabadell

Orquestra Simfònica del Vallès

Col·laboradors : Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40610-------">Opera</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/13-2-19_LELISIR_DAMORE_DE_GAETANO_DONIZETTI.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128558"><titol>LA BOHÈME. ÒPERA</titol><entradeta>Gran referent verista, aquesta òpera &amp;quot;ha esdevingut un cant sincer i sense artificis de les relacions humanes&amp;quot;.</entradeta><dataInici>01/05/2019 18:00</dataInici><dataFi>01/05/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128558-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA["Puccini parla de la joventut del seu temps, dels seus somnis, les seves inquietuds i les seves frustracions", explica Carles Ortiz, director d'escena d'aquest muntatge de La Bohème. En el moment històric en què Puccini la va crear, finals del segle XIX, va encertar de ple el que el públic volia: cansat de les fantasies èpiques del Romanticisme, demanava més realitat i proximitat per tal de poder connectar plenament amb els personatges. Gran referent verista, aquesta òpera "ha esdevingut un cant sincer i sense artificis de les relacions humanes". Emoció i sensibilitat a flor de pell, i una partitura que arrenca esgarrifances."

Puccini habla de la juventud de su tiempo, de sus sueños, sus inquietudes y sus frustraciones", explica Carlos Ortiz, director de escena de este montaje de La Bohème. En el momento histórico en que Puccini la creó, finales del siglo XIX, acertó de lleno lo que el público quería: cansado de las fantasías épicas del Romanticismo, pedía más realidad y proximidad para poder conectar plenamente con los personajes. Gran referente verista, esta ópera "se ha convertido en un canto sincero y sin artificios de las relaciones humanas". Emoción y sensibilidad a flor de piel, y una partitura que arranca escalofríos. 

Director musical: Daniel Gil de Tejada
Director d'escena: Carles Ortiz
Assistent d'escena: Anna Ponces
Escenografia: Jordi Galobart
Il·luminador: Nani Valls
Vestuari: AAOS Cor Amics de l'Òpera de Sabadell Coral de l'Agrupació Pedagògica de Sant Nicolau
Directors: Laura Obradors i Francesc Membrives
Orquestra Simfònica del Vallès

Col·laboradors : Ajuntament de Sabadell, Departament de Cultura de la  Generalitat de Catalunya, Ministerio de Cultura, Diputació de Barcelona, Fundació Banc Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40610-------">Opera</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/1-5-19_LA_BOHEME_OPERA.JPG</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128559"><titol>LA BOHÈME. ÒPERA</titol><entradeta>Gran referent verista, aquesta òpera &amp;quot;ha esdevingut un cant sincer i sense artificis de les relacions humanes&amp;quot;.</entradeta><dataInici>03/05/2019 20:00</dataInici><dataFi>03/05/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128559-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA["Puccini parla de la joventut del seu temps, dels seus somnis, les seves inquietuds i les seves frustracions", explica Carles Ortiz, director d'escena d'aquest muntatge de La Bohème. En el moment històric en què Puccini la va crear, finals del segle XIX, va encertar de ple el que el públic volia: cansat de les fantasies èpiques del Romanticisme, demanava més realitat i proximitat per tal de poder connectar plenament amb els personatges. Gran referent verista, aquesta òpera "ha esdevingut un cant sincer i sense artificis de les relacions humanes". Emoció i sensibilitat a flor de pell, i una partitura que arrenca esgarrifances."

Puccini habla de la juventud de su tiempo, de sus sueños, sus inquietudes y sus frustraciones", explica Carlos Ortiz, director de escena de este montaje de La Bohème. En el momento histórico en que Puccini la creó, finales del siglo XIX, acertó de lleno lo que el público quería: cansado de las fantasías épicas del Romanticismo, pedía más realidad y proximidad para poder conectar plenamente con los personajes. Gran referente verista, esta ópera "se ha convertido en un canto sincero y sin artificios de las relaciones humanas". Emoción y sensibilidad a flor de piel, y una partitura que arranca escalofríos. 

Director musical: Daniel Gil de Tejada
Director d'escena: Carles Ortiz
Assistent d'escena: Anna Ponces
Escenografia: Jordi Galobart
Il·luminador: Nani Valls
Vestuari: AAOS Cor Amics de l'Òpera de Sabadell Coral de l'Agrupació Pedagògica de Sant Nicolau
Directors: Laura Obradors i Francesc Membrives
Orquestra Simfònica del Vallès

Col·laboradors : Ajuntament de Sabadell, Departament de Cultura de la  Generalitat de Catalunya, Ministerio de Cultura, Diputació de Barcelona, Fundació Banc Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40610-------">Opera</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/1-5-19_LA_BOHEME_OPERA.JPG</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128560"><titol>LA BOHÈME. ÒPERA</titol><entradeta>Gran referent verista, aquesta òpera &amp;quot;ha esdevingut un cant sincer i sense artificis de les relacions humanes&amp;quot;.</entradeta><dataInici>05/05/2019 18:00</dataInici><dataFi>05/05/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128560-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA["Puccini parla de la joventut del seu temps, dels seus somnis, les seves inquietuds i les seves frustracions", explica Carles Ortiz, director d'escena d'aquest muntatge de La Bohème. En el moment històric en què Puccini la va crear, finals del segle XIX, va encertar de ple el que el públic volia: cansat de les fantasies èpiques del Romanticisme, demanava més realitat i proximitat per tal de poder connectar plenament amb els personatges. Gran referent verista, aquesta òpera "ha esdevingut un cant sincer i sense artificis de les relacions humanes". Emoció i sensibilitat a flor de pell, i una partitura que arrenca esgarrifances."

Puccini habla de la juventud de su tiempo, de sus sueños, sus inquietudes y sus frustraciones", explica Carlos Ortiz, director de escena de este montaje de La Bohème. En el momento histórico en que Puccini la creó, finales del siglo XIX, acertó de lleno lo que el público quería: cansado de las fantasías épicas del Romanticismo, pedía más realidad y proximidad para poder conectar plenamente con los personajes. Gran referente verista, esta ópera "se ha convertido en un canto sincero y sin artificios de las relaciones humanas". Emoción y sensibilidad a flor de piel, y una partitura que arranca escalofríos. 

Director musical: Daniel Gil de Tejada
Director d'escena: Carles Ortiz
Assistent d'escena: Anna Ponces
Escenografia: Jordi Galobart
Il·luminador: Nani Valls
Vestuari: AAOS Cor Amics de l'Òpera de Sabadell Coral de l'Agrupació Pedagògica de Sant Nicolau
Directors: Laura Obradors i Francesc Membrives
Orquestra Simfònica del Vallès

Col·laboradors : Ajuntament de Sabadell, Departament de Cultura de la  Generalitat de Catalunya, Ministerio de Cultura, Diputació de Barcelona, Fundació Banc Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40610-------">Opera</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/1-5-19_LA_BOHEME_OPERA.JPG</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128561"><titol>LA NIT DELS BUCS: SKANDOL, ALVIANS, N65 i WILD GOATS. CONCERT</titol><entradeta>Els grups sabadellencs que assagen als bucs de L’Estruch es donen a conèixer en un concert on desfilen diversos estils musicals.</entradeta><dataInici>16/02/2019 21:00</dataInici><dataFi>16/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128561-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Els grups sabadellencs de música que assagen als bucs de L’Estruch es donen a conèixer en concert. Skandol és una jove banda amb influències que van del rocksteady fins al 2 Tone i la third wave, passant pel ritme jamaicà. Prometen encomanar entusiasme, igual com els N65, grup que es mou entre l’indie i el pop però afegint-hi elements de collita pròpia. El pop-rock alternatiu té en Alvians una nova oportunitat, amb una música intensa que s’inspira en Gossos, Vetusta Morla, Bunbury, U2 i Leiva. I, finalment, Wild Goats desencadena el moviment total amb un rural-funk d’arrels heterogènies.]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori id="23095"><nom>L’Estruch, Fàbrica de Creació de les Arts en Viu</nom><adreca>c. de Sant Isidre, 140</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 717 25 71</telefon><email></email><web>http://www.lestruch.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=23095-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[VENDA ANTICIPADA DE LOCALITATS

- Taquilla del Teatre Principal
c. de Sant Pau, 6
Matí: divendres i dissabte, d'11 a 13 h
Tarda: de dimecres a dissabte, de 18 a 20 h
 
- Per Internet:
https://sabadellcultura.koobin.com/index.php
Servei sense comissions

VENDA DE LOCALITATS EL MATEIX DIA DE L'ESPECTACLE

A partir d'una hora abans de l'inici de l'espectacle.


ASPECTES GENERALS DE L'EQUIPAMENT: 
	
L'Estruch és un centre de producció i difusió de les arts en viu que acull residències de creació lligades a la dansa, el circ, la performance i els nous formats escènics. El denominador comú de tota la seva activitat és la creació contemporània. El centre, inaugurat el 1995, compte amb més de 10 sales d'assaig, 1 medialab, 1 sala d'exposicions, 1 teatre de 190 localitats, 1 taller d'escenografies, 3 bucs d'assaig musical i un bar restaurant on també s'hi programa. L'utilitzen companyies professionals provinents de Catalunya, l'estat espanyol i el sud d'Europa i també en fan ús les companyies i col·lectius locals relacionats amb la creació escènica. 

En el Teatre de l'Estruch es poden veure molts espectacles producte de les residències, a més de concerts i passes de curtmetratges. Una de les línies de treball més importants del centre és la creació de nous públics; en aquest sentit, cada temporada s'ofereix al centres de secundària de la ciutat la possibilitat d'assistir a assajos oberts, tallers divulgatius de dansa i circ i visites guiades a totes les instal·lacions. 

Des del 2010 funciona NauEstruch, un espai de treball i exposició dedicat a les arts visuals i performàtiques. Des de NauEstruch s'organitzen seminaris i activitats que reflexionen a l'entorn del paper de l'art en la societat actual i molt especialment en contacte amb els moviments cívics i socials de Sabadell. NauEstruch oferieix una completa oferta de d'artistes i col·lectius catlans i espanyols lligats a la performace. 

L'any 2013 s'ha posat en marxa el projecte MediaEstruch, que ofereix als artistes residents noves eines de creació relacionades amb les noves tecnologies aplicades a l'art. MediaEstruch també ha impulsat recentment un viver d'empreneduria que té com a principal singularitat el fet que els emprenedors poden fer progressar els seus projectes empresarials en contacte permanent amb la resta d'artistes residents al centre.

Al novembre de 2014  La Vela, Centre de Creació i Producció de Circ, s'estableix a l'Estruch  com a centre de creació, residència i exhibició de circ i com a equipament de circ del país. La Vela és un centre clau per a la promoció de les activitats circenses del país, té l'objectiu principal d'esdevenir una peça clau en el desenvolupament del circ català i en el treball de l'entorn immediat.

EDIFICI PATRIMONIAL. CA L'ESTRUCH 
	
Any de construcció: 1896 
Autor: Rafael Estany, mestre d'obres 
Ús actual: espai de creació de les arts en viu 
Propietat: Ajuntament de Sabadell 
	
La instal·lació fabril coneguda com Ca l'Estruch es dedicava als tints, aprestos i acabats. L'edifici va ser construït l'any 1896 i ampliat amb una nova nau l'any 1906. 
	
La xemeneia, que és la segona de la fàbrica i es va construir en l'etapa de l'electrificació,  es troba a l'actual  plaça de Lluís Casassas (Creu Alta) i va ser construïda  entre  1917-1919. És obra de
l'enginyer Miquel Sampere i Oriach. Es conserva sencera.  
	
Fonts: 
Museu d'Història de Sabadell Xemeneies de Sabadell. Un recorregut històric. Ajuntament de Sabadell, 2010 
Pla especial de Protecció del Patrimoni de Sabadell (PEPPS). Fitxa número 628. 
Puig, Jaume i Josep Llobet. Edificacions industrials del segle XIX a Sabadell. Treball inèdit, 1979. (consultat a l'AHS)]]></observacions><puntGeo><lat>41.5533</lat><lon>2.10007</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/11._Alvians.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128567"><titol>BUCS ESTRUCHBAR LIVE. OH! REVIVAL. CONCERT</titol><entradeta>A càrrec de OH! Revival</entradeta><dataInici>27/04/2019 22:00</dataInici><dataFi>27/04/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128567-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[L’Estruchbar pateix una “invasió” de creativitat: grups de música, humoristes i gent del teatre se l’ha fet seu! Els dijous i dissabtes esperen el públic i el sorprenen amb jam sessions, microteatre i amb concerts en què hi tenen cabuda estils musicals com el rock, rythm&amp;blues, soul i fins i tot un tribut a Creedence Clearwater Revival.

Febrer
Dissabte 23 22:00h Bucs Estruchbar Live: Rootoons (Rock i Rythm &amp; Blues)

Març
Dissabte 30 22:00h Bucs Estruchbar Live : Salada Group (Blues &amp; Soul)

Abril
Dissabte 27 22:00h Bucs Estruchbar Live : OH! Revival (tribut Creedence Clearwater Revival)]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori id="25652"><nom>EstruchBar</nom><adreca>c. de Sant Isidre, 140</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 713 68 77</telefon><email>info@estruchbar.com</email><web>http://estruchbar.com/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=25652-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Bar-restaurant, esmorzars, menús, tapes, sopars de grup, programació musical, activitats culturals, festes infantils.

Aquest bar està ubicat a l'Estruch.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5533</lat><lon>2.10007</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/27-4-19_BUCS_ESTRUCHBAR_LIVE_CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128575"><titol>JAM SESSION ESTRUCHBAR. GARDEN STREET. CONCERT</titol><entradeta>A càrrec de Garden Street</entradeta><dataInici>02/03/2019 22:00</dataInici><dataFi>02/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128575-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[L’Estruchbar pateix una “invasió” de creativitat: grups de música, humoristes i gent del teatre se l’ha fet seu! Els dijous i dissabtes esperen el públic i el sorprenen amb jam sessions, microteatre i amb concerts en què hi tenen cabuda estils musicals com el rock, rythm&amp;blues, soul i fins i tot un tribut a Creedence Clearwater Revival.

Febrer
Dissabte 2 22:00h Jam Session Estruchbar: a càrrec de Garden Street.

Març
Dissabte 2 22:00h Jam Session Estruchbar: a càrrec de Garden Street.

Abril
Dissabte 6 22:00h Jam Session Estruchbar: a càrrec de Garden Street.

Maig
Dissabte 4 22:00h Jam Session Estruchbar: a càrrec de Garden Street.]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40614-------">Jazz</categoria></categories><ubicacio><directori id="25652"><nom>EstruchBar</nom><adreca>c. de Sant Isidre, 140</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 713 68 77</telefon><email>info@estruchbar.com</email><web>http://estruchbar.com/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=25652-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Bar-restaurant, esmorzars, menús, tapes, sopars de grup, programació musical, activitats culturals, festes infantils.

Aquest bar està ubicat a l'Estruch.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5533</lat><lon>2.10007</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1128579"><titol>BUCS ESTRUCHBAR LIVE. SALADA GROUP. CONCERT</titol><entradeta>A càrrec de Salada Group.</entradeta><dataInici>30/03/2019 22:00</dataInici><dataFi>30/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128579-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[L’Estruchbar pateix una “invasió” de creativitat: grups de música, humoristes i gent del teatre se l’ha fet seu! Els dijous i dissabtes esperen el públic i el sorprenen amb jam sessions, microteatre i amb concerts en què hi tenen cabuda estils musicals com el rock, rythm&amp;blues, soul i fins i tot un tribut a Creedence Clearwater Revival.

Febrer
Dissabte 23 22:00h Bucs Estruchbar Live: Rootoons (Rock i Rythm &amp; Blues)

Març
Dissabte 30 22:00h Bucs Estruchbar Live : Salada Group (Blues &amp; Soul)

Abril
Dissabte 27 22:00h Bucs Estruchbar Live : OH! Revival (tribut Creedence Clearwater Revival)]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori id="25652"><nom>EstruchBar</nom><adreca>c. de Sant Isidre, 140</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 713 68 77</telefon><email>info@estruchbar.com</email><web>http://estruchbar.com/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=25652-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Bar-restaurant, esmorzars, menús, tapes, sopars de grup, programació musical, activitats culturals, festes infantils.

Aquest bar està ubicat a l'Estruch.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5533</lat><lon>2.10007</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/30-3-19_BUCS_ESTRUCHBAR_LIVE_CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128580"><titol>BUCS ESTRUCHBAR LIVE. ROOTOONS. CONCERT</titol><entradeta>A càrrec de ROOTOONS. Rock i Rythm &amp;amp; Blues.</entradeta><dataInici>23/02/2019 22:00</dataInici><dataFi>23/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128580-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[L’Estruchbar pateix una “invasió” de creativitat: grups de música, humoristes i gent del teatre se l’ha fet seu! Els dijous i dissabtes esperen el públic i el sorprenen amb jam sessions, microteatre i amb concerts en què hi tenen cabuda estils musicals com el rock, rythm&amp;blues, soul i fins i tot un tribut a Creedence Clearwater Revival.

Febrer
Dissabte 23 22:00h Bucs Estruchbar Live: Rootoons (Rock i Rythm &amp; Blues)

Març
Dissabte 30 22:00h Bucs Estruchbar Live : Salada Group (Blues &amp; Soul)

Abril
Dissabte 27 22:00h Bucs Estruchbar Live : OH! Revival (tribut Creedence Clearwater Revival)]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori id="25652"><nom>EstruchBar</nom><adreca>c. de Sant Isidre, 140</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 713 68 77</telefon><email>info@estruchbar.com</email><web>http://estruchbar.com/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=25652-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Bar-restaurant, esmorzars, menús, tapes, sopars de grup, programació musical, activitats culturals, festes infantils.

Aquest bar està ubicat a l'Estruch.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5533</lat><lon>2.10007</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/23-2-19_BUCS_ESTRUCHBAR_LIVE_CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128584"><titol>JAM SESSION ESTRUCHBAR. GARDEN STREET. CONCERT</titol><entradeta>A càrrec de Garden Street</entradeta><dataInici>04/05/2019 22:00</dataInici><dataFi>04/05/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128584-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[L’Estruchbar pateix una “invasió” de creativitat: grups de música, humoristes i gent del teatre se l’ha fet seu! Els dijous i dissabtes esperen el públic i el sorprenen amb jam sessions, microteatre i amb concerts en què hi tenen cabuda estils musicals com el rock, rythm&amp;blues, soul i fins i tot un tribut a Creedence Clearwater Revival.

Febrer
Dissabte 2 22:00h Jam Session Estruchbar: a càrrec de Garden Street.

Març
Dissabte 2 22:00h Jam Session Estruchbar: a càrrec de Garden Street.

Abril
Dissabte 6 22:00h Jam Session Estruchbar: a càrrec de Garden Street.

Maig
Dissabte 4 22:00h Jam Session Estruchbar: a càrrec de Garden Street.]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40614-------">Jazz</categoria></categories><ubicacio><directori id="25652"><nom>EstruchBar</nom><adreca>c. de Sant Isidre, 140</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 713 68 77</telefon><email>info@estruchbar.com</email><web>http://estruchbar.com/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=25652-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Bar-restaurant, esmorzars, menús, tapes, sopars de grup, programació musical, activitats culturals, festes infantils.

Aquest bar està ubicat a l'Estruch.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5533</lat><lon>2.10007</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1128596"><titol>JAM SESSION ESTRUCHBAR. GARDEN STREET. CONCERT</titol><entradeta>A càrrec de Garden Street</entradeta><dataInici>06/04/2019 22:00</dataInici><dataFi>06/04/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128596-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[L’Estruchbar pateix una “invasió” de creativitat: grups de música, humoristes i gent del teatre se l’ha fet seu! Els dijous i dissabtes esperen el públic i el sorprenen amb jam sessions, microteatre i amb concerts en què hi tenen cabuda estils musicals com el rock, rythm&amp;blues, soul i fins i tot un tribut a Creedence Clearwater Revival.

Febrer
Dissabte 2 22:00h Jam Session Estruchbar: a càrrec de Garden Street.

Març
Dissabte 2 22:00h Jam Session Estruchbar: a càrrec de Garden Street.

Abril
Dissabte 6 22:00h Jam Session Estruchbar: a càrrec de Garden Street.

Maig
Dissabte 4 22:00h Jam Session Estruchbar: a càrrec de Garden Street.]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40614-------">Jazz</categoria></categories><ubicacio><directori id="25652"><nom>EstruchBar</nom><adreca>c. de Sant Isidre, 140</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 713 68 77</telefon><email>info@estruchbar.com</email><web>http://estruchbar.com/</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=25652-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Bar-restaurant, esmorzars, menús, tapes, sopars de grup, programació musical, activitats culturals, festes infantils.

Aquest bar està ubicat a l'Estruch.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5533</lat><lon>2.10007</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1128602"><titol>OEST TRIP PRESENTA EL DISC &amp;quot;ERA&amp;quot;. CONCERT</titol><entradeta>Concert de música com a cloenda del curs de tècnics de so.</entradeta><dataInici>05/04/2019 21:00</dataInici><dataFi>05/04/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128602-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Oest Trip és una formació de pop-rock psicodèlic amb influències de finals dels anys seixanta. Era és el seu primer treball, amb vuit cançons que van de la psicodèlia al rock, amb pinzellades de blues i folk. Però el seu directe inclou també versions que retrocedeixen fins a la millor època del pop-rock: Cream, The Byrds, The Beatles, David Bowie, Jimi Hendrix i molts altres. El projecte musical el lideren el sabadellenc Oest de Franc (guitarra, veu i composició), Sergi Carós (baix i veus) i Iol Cases (bateria).]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori id="23095"><nom>L’Estruch, Fàbrica de Creació de les Arts en Viu</nom><adreca>c. de Sant Isidre, 140</adreca><CP>08208</CP><telefon>93 717 25 71</telefon><email></email><web>http://www.lestruch.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=23095-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[VENDA ANTICIPADA DE LOCALITATS

- Taquilla del Teatre Principal
c. de Sant Pau, 6
Matí: divendres i dissabte, d'11 a 13 h
Tarda: de dimecres a dissabte, de 18 a 20 h
 
- Per Internet:
https://sabadellcultura.koobin.com/index.php
Servei sense comissions

VENDA DE LOCALITATS EL MATEIX DIA DE L'ESPECTACLE

A partir d'una hora abans de l'inici de l'espectacle.


ASPECTES GENERALS DE L'EQUIPAMENT: 
	
L'Estruch és un centre de producció i difusió de les arts en viu que acull residències de creació lligades a la dansa, el circ, la performance i els nous formats escènics. El denominador comú de tota la seva activitat és la creació contemporània. El centre, inaugurat el 1995, compte amb més de 10 sales d'assaig, 1 medialab, 1 sala d'exposicions, 1 teatre de 190 localitats, 1 taller d'escenografies, 3 bucs d'assaig musical i un bar restaurant on també s'hi programa. L'utilitzen companyies professionals provinents de Catalunya, l'estat espanyol i el sud d'Europa i també en fan ús les companyies i col·lectius locals relacionats amb la creació escènica. 

En el Teatre de l'Estruch es poden veure molts espectacles producte de les residències, a més de concerts i passes de curtmetratges. Una de les línies de treball més importants del centre és la creació de nous públics; en aquest sentit, cada temporada s'ofereix al centres de secundària de la ciutat la possibilitat d'assistir a assajos oberts, tallers divulgatius de dansa i circ i visites guiades a totes les instal·lacions. 

Des del 2010 funciona NauEstruch, un espai de treball i exposició dedicat a les arts visuals i performàtiques. Des de NauEstruch s'organitzen seminaris i activitats que reflexionen a l'entorn del paper de l'art en la societat actual i molt especialment en contacte amb els moviments cívics i socials de Sabadell. NauEstruch oferieix una completa oferta de d'artistes i col·lectius catlans i espanyols lligats a la performace. 

L'any 2013 s'ha posat en marxa el projecte MediaEstruch, que ofereix als artistes residents noves eines de creació relacionades amb les noves tecnologies aplicades a l'art. MediaEstruch també ha impulsat recentment un viver d'empreneduria que té com a principal singularitat el fet que els emprenedors poden fer progressar els seus projectes empresarials en contacte permanent amb la resta d'artistes residents al centre.

Al novembre de 2014  La Vela, Centre de Creació i Producció de Circ, s'estableix a l'Estruch  com a centre de creació, residència i exhibició de circ i com a equipament de circ del país. La Vela és un centre clau per a la promoció de les activitats circenses del país, té l'objectiu principal d'esdevenir una peça clau en el desenvolupament del circ català i en el treball de l'entorn immediat.

EDIFICI PATRIMONIAL. CA L'ESTRUCH 
	
Any de construcció: 1896 
Autor: Rafael Estany, mestre d'obres 
Ús actual: espai de creació de les arts en viu 
Propietat: Ajuntament de Sabadell 
	
La instal·lació fabril coneguda com Ca l'Estruch es dedicava als tints, aprestos i acabats. L'edifici va ser construït l'any 1896 i ampliat amb una nova nau l'any 1906. 
	
La xemeneia, que és la segona de la fàbrica i es va construir en l'etapa de l'electrificació,  es troba a l'actual  plaça de Lluís Casassas (Creu Alta) i va ser construïda  entre  1917-1919. És obra de
l'enginyer Miquel Sampere i Oriach. Es conserva sencera.  
	
Fonts: 
Museu d'Història de Sabadell Xemeneies de Sabadell. Un recorregut històric. Ajuntament de Sabadell, 2010 
Pla especial de Protecció del Patrimoni de Sabadell (PEPPS). Fitxa número 628. 
Puig, Jaume i Josep Llobet. Edificacions industrials del segle XIX a Sabadell. Treball inèdit, 1979. (consultat a l'AHS)]]></observacions><puntGeo><lat>41.5533</lat><lon>2.10007</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/5-4-19_OEST_TRIP_PRESENTA_EL_DISC_ERA_CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128603"><titol>ENRIC MARTINEZ-CASTIGNANI, BARÍTON. ALBERT GUINOVART, PIANO. CONCERT</titol><entradeta>Enric Martínez-Castignani i Albert Guinovart passegen pel lieder de principis del segle XIX i fins a mitjans del XX.</entradeta><dataInici>22/02/2019 21:00</dataInici><dataFi>22/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128603-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[El baríton Enric Martínez-Castignani és considerat un dels millors liederistes del país, amb una trajectòria que l'ha dut a actuar als principals teatres d'arreu del món. En l'àmbit de l'òpera destaquen les seves interpretacions de Lescaut (Manon Lescaut), Malatesta (Don Pasquale), Bartolo (Il Barbiere di Siviglia) i Papageno (La flauta màgica), entre d'altres. La delicadesa de liederista compta, en aquesta ocasió, amb l'energia d'Albert Guinovart, en un programa que passeja pel lieder de principis del segle XIX i fins a mitjans del XX. Músic completíssim i polifacètic, Guinovart és molt conegut pels seus premiats musicals Mar i Cel, Flor de Nit, Gaudí, El musical de Barcelona, Paradís, La vampira del Raval i Scaramouche.

El barítono Enric Martínez-Castignani es considerado uno de los mejores liederistas del país, con una trayectoria que le ha llevado a actuar en los principales teatros de todo el mundo. En el ámbito de la ópera destacan sus interpretaciones de Lescaut (Manon Lescaut), Malatesta (Don Pasquale), Bartolo (Il Barbiere di Siviglia) y Papageno (La flauta mágica), entre otros. La delicadeza de liederista cuenta, en esta ocasión, con la energía de Albert Guinovart, en un programa que pasea por lieder de principios del siglo XIX y hasta mediados del XX. Músico completísimo y polifacético, Guinovart es muy conocido por sus premiados musicales Mar i Cel, Flor de Nit, Gaudí, El musical de Barcelona, Paradís, La vampira del Raval y Scaramouche.

PROGRAMA: 

Primera part
L.v. BEETHOVEN (1770 - 1827)
An die ferne Gelibte, Op. 98 (Text: A. Jeitteles)
1. Auf dem Hügel sitz' ich spähend
2. Wo die Berge so blau
3. Leichte Segler in den Höhen
4. Diese Wolken in den Höhen
5. Es kehret der Maien
6. Nimm sie hin denn, diese Lieder

R. SCHUMANN (1810-1856) Liederkreis Op. 39 (Text: J.v. Eicheindorff)
1. In der Fremde
2. Intermezzo
3. Waldesgespräch
4. Die Stille
5. Mondnacht
6. Schöne Fremde
7. Auf einer Burg
8. In der Fremde
9. Wehmut
10. Zwielicht
11. Im Walde
12. Frühlingsnacht

2a part
E. KORNGOLD (1897-1957)
Songs of the Clown Op. 29 (Text: W. Shakespeare)
1. Come away, Death
2. O mistress mine
3. Adieu, good man Devil
4. Hey Robin!
5. For the rain, it raineth every day

R. STRAUSS (1864-1949)
· Morgen, Op. 27. nº4 (Text: J.H. Mackay)
· Die Nacht, Op. 10. nº3 (Text: H. Gilm)
· Allerseelen, Op. 10. nº8
· Heimliche Aufforderung, Op. 27. nº3 (Text: J.H. Mackay)
· Zueignung, Op. 10, nº 1 (Text: H. Gilm)

Col·laboradors : Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria></categories><ubicacio><directori id="6396"><nom>Teatre Principal</nom><adreca>c. de Sant Pau, 6</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=6396-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 506 localitats 


EDIFICI PATRIMONIAL. TEATRE PRINCIPAL

Any de construcció: 1863-1865, inaugurat el 1866
Autor: Francesc Daniel Molina (arquitecte provincial, que en aquells moments estava treballant en el Pla d'Eixampla i Reforma de la ciutat)
Ús actual: Teatre municipal
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Història i descripció

El Teatre Principal es va construir entre els anys 1863 i 1865 en el lloc on hi havia hagut el Teatro de la Villa, construït l'any 1839 en el solar que fins llavors havien ocupat els estricadors del Gremi de Paraires i Abaixadors. L'impulsor i propietari d'aquest primer teatre va ser una societat de propietaris, que pertanyien a la burgesia local. 

El Teatro de la Villa va acollir activitats, tot i les seves mancances estructurals, del 1840 al 1862 quan es va tancar per ordre governativa. Cap al 1856 els propietaris van cedir part del terreny del teatre per a la construcció de la seu del Cercle Sabadellès. 

La construcció del Teatre Principal va ser iniciativa també d'una Societat de Propietaris, però amb més recursos econòmics que el seu antecessor. El projecte és de l'arquitecte Francesc Daniel Molina.

Segons les plantes que aixecà el mestre d'obres Josep Maria Obradors, l'edifici tenia el 1878 una planta baixa amb vestíbul, "pista de desahogo", llotges , butaques de platea i escenari. A la primera planta hi havia el vestíbul, el saló del Cercle Sabadellès, que es podia compartir amb el teatre, i les llotges. Un segon pis amb vestíbul, butaques i llotges i la planta anomenada "del paraíso" amb seients disposats en bancs i en origen una zona de cafè, que no apareix als plànols de 1878.

Per a les decoracions interiors es comptà amb els escenògrafs que havien treballat al Liceu, Joan Ballester i Marià Carreras, que en el cas del sostre del pati de butaques seguiren el projecte de Francesc Soler i Rovirosa.

Si bé es va tenir molta cura en els aspectes decoratius, les característiques tècniques no van estar gens ben resoltes, per la qual cosa les representacions quedaren molt condicionades.

A llarg dels anys, l'edifici sofrí diverses reformes. El 1883 s'hi feren unes obres per tal d'adequar-lo al nou reglament (aprovat per R.O. el 13 de maig de 1882), que milloraven la seguretat en el teatre. El 1919 el Teatre Principal reobre les portes com a "Teatre Cine Principal"; aquesta reconversió implicarà també un seguit de reformes i entre l'any 1955-1956 es fan reformes per tal d'adequar l'espai a les noves necessitats. En aquests moments ja desapareix qualsevol referència al teatre i el cine s'anomenarà "Cine Principal Cine". 

Els darrers treballs de rehabilitació, que han donat a l'edifici l'aspecte que té actualment, van començar l'any 2003 amb un projecte dels arquitectes Lluís Dilme i Xavier Fabré. La primera fase de les obres va incloure l'enderrocament de l'escenari existent, la consolidació de les parets i la construcció d'una nova estructura. La segona fase es centrà en els acabats i les instal·lacions de tot l'edifici. També s'ha recuperat l'antic Saló del Cercle Sabadellès, del qual s'han restaurat les pintures murals, com també les pintures zenitals del teatre, i s'han rehabilitat els finestrals que donen al carrer de Sant Pau i de Sant Pere.


FONTS

ACHE, Josep. Teatre Principal. Ajuntament de Sabadell. 2006
ALSINA, Joan. "Les dues construccions del Teatre Principal, 1939 i 1886". A ARRAONA Revista d'Història, número 12.Ajuntament de Sabadell, 1993.]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13714__principal.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5455</lat><lon>2.10815</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/22-2-19-ENRIC_MARTINEZ-CASTIGNAN.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128605"><titol>LUDWIG TRIO. CONCERT</titol><entradeta>Fundat el 2009, és considerat un dels grups de cambra més destacats del panorama actual.</entradeta><dataInici>15/03/2019 21:00</dataInici><dataFi>15/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128605-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[El Trio Ludwig està format pels germans Abel Tomàs (violí) i Arnau Tomàs (violoncel) -fundadors i membres del Quartet Casals- i per la pianista Hyo-Sun Lim. Fundat el 2009, és considerat un dels grups de cambra més destacats del panorama actual. Ha actuat en nombroses sales d'arreu del món i ha participat en festivals tant a Europa com a Àsia, entre els quals cal esmentar el festival Internacional d'Orlando (Holanda), Festival de Panticosa i Pórtico de Zamora. A banda de la seva voluntat d'aprofundir en l'obra de Beethoven, també exploren altres compositors que van rebre la influència d'aquest.

El Trío Ludwig está formado por los hermanos Abel Tomás (violín) y Arnau Tomás (violonchelo) -fundador y miembros del Cuarteto Casals- y por la pianista Hyo-Sun Lim. Fundado en 2009, es considerado uno de los grupos de cámara más destacados del panorama actual. Ha actuado en numerosas salas de todo el mundo y ha participado en festivales tanto en Europa como en Asia, entre los que cabe mencionar el festival Internacional de Orlando (Holanda), Festival de Panticosa y Pórtico de Zamora. Aparte de su voluntad de profundizar en la obra de Beethoven, también exploran a otros compositores que recibieron la influencia de éste.

Abel Tomàs, violí 
Arnau Tomàs, violoncel 
Hyo-Sun Lim, piano 

PROGRAMA: 

Primera part:
LUDWIG VAN BEETHOVEN
Trio per a piano, violí i violoncel Num. 7 en Si b Major Num., "Arxiduc"
1. Allegro moderato 
2. Scherzo-Allegro-Trio 
3. Adante cantabile, ma pero con moto 
4. Allegro moderato, Presto

Segona part:
SERGEI RACHMANINOFF
Trio per a piano, violí i violoncel n. 1 en sol menor "Elegiaque"
MAURICE RAVEL 
Trio per a piano, violí i violoncel en la menor
5. Modéré
6. Pantoum. Assez vif
7. Passacaille. Très large
8. Finale. Animé

Col·laboradors : Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria></categories><ubicacio><directori id="6396"><nom>Teatre Principal</nom><adreca>c. de Sant Pau, 6</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=6396-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 506 localitats 


EDIFICI PATRIMONIAL. TEATRE PRINCIPAL

Any de construcció: 1863-1865, inaugurat el 1866
Autor: Francesc Daniel Molina (arquitecte provincial, que en aquells moments estava treballant en el Pla d'Eixampla i Reforma de la ciutat)
Ús actual: Teatre municipal
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Història i descripció

El Teatre Principal es va construir entre els anys 1863 i 1865 en el lloc on hi havia hagut el Teatro de la Villa, construït l'any 1839 en el solar que fins llavors havien ocupat els estricadors del Gremi de Paraires i Abaixadors. L'impulsor i propietari d'aquest primer teatre va ser una societat de propietaris, que pertanyien a la burgesia local. 

El Teatro de la Villa va acollir activitats, tot i les seves mancances estructurals, del 1840 al 1862 quan es va tancar per ordre governativa. Cap al 1856 els propietaris van cedir part del terreny del teatre per a la construcció de la seu del Cercle Sabadellès. 

La construcció del Teatre Principal va ser iniciativa també d'una Societat de Propietaris, però amb més recursos econòmics que el seu antecessor. El projecte és de l'arquitecte Francesc Daniel Molina.

Segons les plantes que aixecà el mestre d'obres Josep Maria Obradors, l'edifici tenia el 1878 una planta baixa amb vestíbul, "pista de desahogo", llotges , butaques de platea i escenari. A la primera planta hi havia el vestíbul, el saló del Cercle Sabadellès, que es podia compartir amb el teatre, i les llotges. Un segon pis amb vestíbul, butaques i llotges i la planta anomenada "del paraíso" amb seients disposats en bancs i en origen una zona de cafè, que no apareix als plànols de 1878.

Per a les decoracions interiors es comptà amb els escenògrafs que havien treballat al Liceu, Joan Ballester i Marià Carreras, que en el cas del sostre del pati de butaques seguiren el projecte de Francesc Soler i Rovirosa.

Si bé es va tenir molta cura en els aspectes decoratius, les característiques tècniques no van estar gens ben resoltes, per la qual cosa les representacions quedaren molt condicionades.

A llarg dels anys, l'edifici sofrí diverses reformes. El 1883 s'hi feren unes obres per tal d'adequar-lo al nou reglament (aprovat per R.O. el 13 de maig de 1882), que milloraven la seguretat en el teatre. El 1919 el Teatre Principal reobre les portes com a "Teatre Cine Principal"; aquesta reconversió implicarà també un seguit de reformes i entre l'any 1955-1956 es fan reformes per tal d'adequar l'espai a les noves necessitats. En aquests moments ja desapareix qualsevol referència al teatre i el cine s'anomenarà "Cine Principal Cine". 

Els darrers treballs de rehabilitació, que han donat a l'edifici l'aspecte que té actualment, van començar l'any 2003 amb un projecte dels arquitectes Lluís Dilme i Xavier Fabré. La primera fase de les obres va incloure l'enderrocament de l'escenari existent, la consolidació de les parets i la construcció d'una nova estructura. La segona fase es centrà en els acabats i les instal·lacions de tot l'edifici. També s'ha recuperat l'antic Saló del Cercle Sabadellès, del qual s'han restaurat les pintures murals, com també les pintures zenitals del teatre, i s'han rehabilitat els finestrals que donen al carrer de Sant Pau i de Sant Pere.


FONTS

ACHE, Josep. Teatre Principal. Ajuntament de Sabadell. 2006
ALSINA, Joan. "Les dues construccions del Teatre Principal, 1939 i 1886". A ARRAONA Revista d'Història, número 12.Ajuntament de Sabadell, 1993.]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13714__principal.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5455</lat><lon>2.10815</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/15-3-19_LUDWIG_TRIO_CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128607"><titol>LA SETENA DE BEETHOVEN. CONCERT</titol><entradeta></entradeta><dataInici>07/06/2019 20:30</dataInici><dataFi>07/06/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128607-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Ludwig van Beethoven considerava la seva setena simfonia com una de les seves millors obres. L'arquitectura èpica de la monumental peça és absolutament innovadora i el paper dominant que juguen els ritmes obsessius es combina amb sacsejades harmòniques que van a buscar el centre més pur de qui l'escolta. La forma i el contingut de la simfonia clàssica entren aquí en un territori desconegut. L'Orquestra Simfònica del Vallès recupera també una altra fita musical imprescindible: el Concert per a violí de Dvoràk, obra de gran bellesa que mereix ser reivindicada més sovint des dels escenaris.

Ludwig van Beethoven consideraba su séptima sinfonía como una de sus mejores obras. La arquitectura épica de la monumental pieza es absolutamente innovadora y el papel dominante que juegan los ritmos obsesivos se combina con sacudidas armónicas que van a buscar el centro más puro de quien la escucha. La forma y el contenido de la sinfonía clásica entran aquí en un territorio desconocido. La Orquestra Simfònica del Vallès recupera otro gran hito musical imprescindible: el Concierto para violín de Dvoràk, obra de gran belleza que merece ser reivindicada más a menudo desde los escenarios.

Birgit Kolar, violí
Nuno Coelho, director

PROGRAMA: 
JOSEP M. GUIX, Stanza II
ANTONIN DVORÁK, Concert per violí, op. 53
LUDWIG VAN BEETHOVEN, Simfonia núm. 7]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="40611-------">Simfònica</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/7-6-19_LA_SETENA_DE_BEETHOVEN_CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128608"><titol>ARNAU TOMÀS, VIOLONCEL  KENNEDY MORETTI, CLAVE. CONCERT</titol><entradeta></entradeta><dataInici>17/05/2019 21:00</dataInici><dataFi>17/05/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128608-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Un programa íntegrament dedicat a Bach per a dos intèrprets d'alt nivell. El violoncel·lista Arnau Tomàs és reconegut internacionalment com a membre fundador del Quartet Casals i del Ludwig Trio. A banda de la seva activitat com a concertista, és professor de l'Escola Superior de Música de Catalunya (ESMUC) i participa com a docent en nombrosos cursos i masterclasses. Per la seva banda, el clavecinista Kennedy Moretti desenvolupa una important tasca en l'acompanyament vocal, és també professor de l'ESMUC i col·labora amb formacions de cambra al costat d'intèrprets com Hagai Shaham, Wolfgang Emanuel Schmidt, Erica Wise i membres del Quartet Casals, entre d'altres.

Un programa íntegramente dedicado a Bach para dos intérpretes de alto nivel. El violoncelista Arnau Tomàs es internacionalmente reconocido como miembro  fundador del Quartet Casals y del Ludwig Trio. Además de su actividad como concertista, es profesor de la Escola Superior de Música de Catalunya (ESMUC) y participa como docente en numerosos cursos y masterclases. Por su parte, el clavecinista Kennedy Moretti desarrolla una importante tarea en el acompañamiento vocal, es también profesor de la ESMUC y colabora con formaciones de cámara al lado de intérpretes como Hagai Shaham, Wolfgang Emanuel Schmidt, Erica Wise y miembros del Quartet Casals, entre otros.

PROGRAMA: 
1a. part
Bach, Johann Sebastian: Sonata in G Major, BWV 1027
Bach, Johann Sebastian: Sonata in G Minor, BWV 1029

2a. part
Bach, Johann Sebastian: Sonata in D Major, BWV 1028

Col·laboradors : Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria></categories><ubicacio><directori id="6396"><nom>Teatre Principal</nom><adreca>c. de Sant Pau, 6</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=6396-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 506 localitats 


EDIFICI PATRIMONIAL. TEATRE PRINCIPAL

Any de construcció: 1863-1865, inaugurat el 1866
Autor: Francesc Daniel Molina (arquitecte provincial, que en aquells moments estava treballant en el Pla d'Eixampla i Reforma de la ciutat)
Ús actual: Teatre municipal
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Història i descripció

El Teatre Principal es va construir entre els anys 1863 i 1865 en el lloc on hi havia hagut el Teatro de la Villa, construït l'any 1839 en el solar que fins llavors havien ocupat els estricadors del Gremi de Paraires i Abaixadors. L'impulsor i propietari d'aquest primer teatre va ser una societat de propietaris, que pertanyien a la burgesia local. 

El Teatro de la Villa va acollir activitats, tot i les seves mancances estructurals, del 1840 al 1862 quan es va tancar per ordre governativa. Cap al 1856 els propietaris van cedir part del terreny del teatre per a la construcció de la seu del Cercle Sabadellès. 

La construcció del Teatre Principal va ser iniciativa també d'una Societat de Propietaris, però amb més recursos econòmics que el seu antecessor. El projecte és de l'arquitecte Francesc Daniel Molina.

Segons les plantes que aixecà el mestre d'obres Josep Maria Obradors, l'edifici tenia el 1878 una planta baixa amb vestíbul, "pista de desahogo", llotges , butaques de platea i escenari. A la primera planta hi havia el vestíbul, el saló del Cercle Sabadellès, que es podia compartir amb el teatre, i les llotges. Un segon pis amb vestíbul, butaques i llotges i la planta anomenada "del paraíso" amb seients disposats en bancs i en origen una zona de cafè, que no apareix als plànols de 1878.

Per a les decoracions interiors es comptà amb els escenògrafs que havien treballat al Liceu, Joan Ballester i Marià Carreras, que en el cas del sostre del pati de butaques seguiren el projecte de Francesc Soler i Rovirosa.

Si bé es va tenir molta cura en els aspectes decoratius, les característiques tècniques no van estar gens ben resoltes, per la qual cosa les representacions quedaren molt condicionades.

A llarg dels anys, l'edifici sofrí diverses reformes. El 1883 s'hi feren unes obres per tal d'adequar-lo al nou reglament (aprovat per R.O. el 13 de maig de 1882), que milloraven la seguretat en el teatre. El 1919 el Teatre Principal reobre les portes com a "Teatre Cine Principal"; aquesta reconversió implicarà també un seguit de reformes i entre l'any 1955-1956 es fan reformes per tal d'adequar l'espai a les noves necessitats. En aquests moments ja desapareix qualsevol referència al teatre i el cine s'anomenarà "Cine Principal Cine". 

Els darrers treballs de rehabilitació, que han donat a l'edifici l'aspecte que té actualment, van començar l'any 2003 amb un projecte dels arquitectes Lluís Dilme i Xavier Fabré. La primera fase de les obres va incloure l'enderrocament de l'escenari existent, la consolidació de les parets i la construcció d'una nova estructura. La segona fase es centrà en els acabats i les instal·lacions de tot l'edifici. També s'ha recuperat l'antic Saló del Cercle Sabadellès, del qual s'han restaurat les pintures murals, com també les pintures zenitals del teatre, i s'han rehabilitat els finestrals que donen al carrer de Sant Pau i de Sant Pere.


FONTS

ACHE, Josep. Teatre Principal. Ajuntament de Sabadell. 2006
ALSINA, Joan. "Les dues construccions del Teatre Principal, 1939 i 1886". A ARRAONA Revista d'Història, número 12.Ajuntament de Sabadell, 1993.]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13714__principal.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5455</lat><lon>2.10815</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/17-5-19_ARNAU_TOMAS_VIOLONCEL_KENNEDY.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128609"><titol>PAPÀ MOZART AMB JOAN I ROGER PERA. CONCERT</titol><entradeta>Joan Pera i Roger Pera es posen en la pell dels músics Leopold i Wolfgang Amadeus Mozart, pare i fill, en un concert que reviu la seva complexa relació.</entradeta><dataInici>08/03/2019 20:30</dataInici><dataFi>08/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128609-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Els actors Joan Pera i Roger Pera, pare i fill, es posen en la pell dels músics Leopold Mozart i Wolfgang Amadeus Mozart, pare i fill, per reviure les esperances, les pors, les ambicions i l'estima que envolten tota relació paternofilial. Per cosir els estrips i sargits que es van esdevenir entre Mozart pare i Mozart fill hi ha la mestra del dramaturg Sergi Belbel, que ha creat un text expressament per al concert de la Simfònica. Leopold va dedicar molts esforços al desenvolupament del talent del seu fill, i la lluita d'aquest darrer per assumir les regnes de la seva vida va produir més d'un enfrontament.

Los actores Joan Pera i Roger Pera, padre e hijo, encarnan a Leopold Mozart y Wolfgang Amadeus Mozart, padre e hijo, para revivir las esperanzas, los miedos, las ambiciones y la estima que surgen en toda relación paternofilial. Para coser las rasgaduras y zurcidos que se produjeron entre Mozart padre y Mozart hijo se cuenta con la mano maestra del dramaturgo Sergi Belbel, que ha creado un texto expresamente para el concierto de la Simfònica. Leopold dedicó muchos esfuerzos al desarrollo del talento de su hijo, y la lucha de éste para tomar las riendas de su propia vida produjo más de un enfrentamiento.

Sergi Belbel, guió
Joan Pera &amp; Roger Pera, actors
Miquel Górriz, director d'escena
Rubén Gimeno, director musical

PROGRAMA: 
Obres cèlebres de W. A. Mozart: Obertura Don Giovanni, Petita música nocturna, Concert per a clarinet Simfonia núm. 41"Júpiter", entre d'altres.]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="40611-------">Simfònica</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/8-3-19-PAPA_MOZART_AMB_JOAN_I_ROGER_PERA.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128610"><titol>MÚSICA DE PRIMAVERA. CONCERT</titol><entradeta>La Cobla Simfònica Catalana interpreta un ventall d&amp;apos;obres en què compositors clàssics de reconegut prestigi comparteixen cartell amb peces més actuals.</entradeta><dataInici>31/03/2019 18:00</dataInici><dataFi>31/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128610-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Amb el record encara fresc de l'últim concert que va omplir el Teatre Principal, la Cobla Simfònica Catalana, sota la direcció del seu titular Gerard Pastor, presenta un altre ambiciós programa. En aquesta ocasió, s'interpreta un ventall d'obres en què compositors clàssics de reconegut prestigi -com Antoni Juncà, Fèlix Martínez Comin, Esteve Molero, Josep Serra o Manuel Oltra-, comparteixen cartell amb peces més actuals de Ramon Cardó, Esteve Molero, Jan Fité i una estrena de Bruno Franquet.

Con el recuerdo aún fresco del último concierto que llenó el Teatre Principal, la Cobla Simfònica Catalana, bajo la dirección de su titular Gerard Pastor, presenta otro ambicioso programa. En esta ocasión, se interpreta un abanico de obras en el que compositores clásicos de reconocido prestigio -como Antoni Juncà, Fèlix Martínez Comín, Esteve Molero, Josep Serra o Manuel Oltra-, comparten cartel con piezas más actuales de Ramon Cardó, Esteve Molero, Jan Fité y un estreno de Bruno Franquet.

Cobla Simfònica Catalana
Gerard Pastor, director

PROGRAMA: 
Obres de: Antoni Juncà, Fèlix Martínez Comin, Esteve Molero, Josep Serra, Manuel Oltra, Ramon Cardó, Jan Fité i l'estrena de Bruno Franquet]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40613-------">Cobla</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria></categories><ubicacio><directori id="6396"><nom>Teatre Principal</nom><adreca>c. de Sant Pau, 6</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=6396-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 506 localitats 


EDIFICI PATRIMONIAL. TEATRE PRINCIPAL

Any de construcció: 1863-1865, inaugurat el 1866
Autor: Francesc Daniel Molina (arquitecte provincial, que en aquells moments estava treballant en el Pla d'Eixampla i Reforma de la ciutat)
Ús actual: Teatre municipal
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Història i descripció

El Teatre Principal es va construir entre els anys 1863 i 1865 en el lloc on hi havia hagut el Teatro de la Villa, construït l'any 1839 en el solar que fins llavors havien ocupat els estricadors del Gremi de Paraires i Abaixadors. L'impulsor i propietari d'aquest primer teatre va ser una societat de propietaris, que pertanyien a la burgesia local. 

El Teatro de la Villa va acollir activitats, tot i les seves mancances estructurals, del 1840 al 1862 quan es va tancar per ordre governativa. Cap al 1856 els propietaris van cedir part del terreny del teatre per a la construcció de la seu del Cercle Sabadellès. 

La construcció del Teatre Principal va ser iniciativa també d'una Societat de Propietaris, però amb més recursos econòmics que el seu antecessor. El projecte és de l'arquitecte Francesc Daniel Molina.

Segons les plantes que aixecà el mestre d'obres Josep Maria Obradors, l'edifici tenia el 1878 una planta baixa amb vestíbul, "pista de desahogo", llotges , butaques de platea i escenari. A la primera planta hi havia el vestíbul, el saló del Cercle Sabadellès, que es podia compartir amb el teatre, i les llotges. Un segon pis amb vestíbul, butaques i llotges i la planta anomenada "del paraíso" amb seients disposats en bancs i en origen una zona de cafè, que no apareix als plànols de 1878.

Per a les decoracions interiors es comptà amb els escenògrafs que havien treballat al Liceu, Joan Ballester i Marià Carreras, que en el cas del sostre del pati de butaques seguiren el projecte de Francesc Soler i Rovirosa.

Si bé es va tenir molta cura en els aspectes decoratius, les característiques tècniques no van estar gens ben resoltes, per la qual cosa les representacions quedaren molt condicionades.

A llarg dels anys, l'edifici sofrí diverses reformes. El 1883 s'hi feren unes obres per tal d'adequar-lo al nou reglament (aprovat per R.O. el 13 de maig de 1882), que milloraven la seguretat en el teatre. El 1919 el Teatre Principal reobre les portes com a "Teatre Cine Principal"; aquesta reconversió implicarà també un seguit de reformes i entre l'any 1955-1956 es fan reformes per tal d'adequar l'espai a les noves necessitats. En aquests moments ja desapareix qualsevol referència al teatre i el cine s'anomenarà "Cine Principal Cine". 

Els darrers treballs de rehabilitació, que han donat a l'edifici l'aspecte que té actualment, van començar l'any 2003 amb un projecte dels arquitectes Lluís Dilme i Xavier Fabré. La primera fase de les obres va incloure l'enderrocament de l'escenari existent, la consolidació de les parets i la construcció d'una nova estructura. La segona fase es centrà en els acabats i les instal·lacions de tot l'edifici. També s'ha recuperat l'antic Saló del Cercle Sabadellès, del qual s'han restaurat les pintures murals, com també les pintures zenitals del teatre, i s'han rehabilitat els finestrals que donen al carrer de Sant Pau i de Sant Pere.


FONTS

ACHE, Josep. Teatre Principal. Ajuntament de Sabadell. 2006
ALSINA, Joan. "Les dues construccions del Teatre Principal, 1939 i 1886". A ARRAONA Revista d'Història, número 12.Ajuntament de Sabadell, 1993.]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13714__principal.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5455</lat><lon>2.10815</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/31-3-19_MUSICA_DE_PRIMAVERA_CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128611"><titol>DÀMARIS GELABERT. CONCERT</titol><entradeta>La cantant, pedagoga i musicoterapeuta no només triomfa amb els més petits sinó que aconsegueix implicar tota la família en la seva festa participativa.</entradeta><dataInici>10/03/2019 18:00</dataInici><dataFi>10/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128611-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Els concerts de Dàmaris Gelabert són una explosió d'energia, de felicitat, d'optimisme sense fre i d'amor per la música. La cantant, pedagoga i musicoterapeuta no només triomfa amb els més petits sinó que aconsegueix implicar tota la família en la seva festa participativa i afavoreix que experimentin amb els efectes positius de cantar junts. Per a ella i el seu equip, les cançons són un mitjà per aprendre, créixer, viure emocions i, sobretot, per reforçar els vincles afectius. Els petits rituals de cada dia, el gaudi de la natura, els sentiments i la joia de viure són temes ben presents en un repertori ple de tendresa i poesia.

Los conciertos de Dàmaris Gelabert son una explosión de energía, de felicidad, de optimismo sin freno y de amor por la música. La cantante, pedagoga y musicoterapeuta no sólo triunfa con los más pequeños sino que consigue implicar a toda la familia en su fiesta participativa y favorece que experimenten con los efectos positivos de cantar juntos. Para ella y su equipo, las canciones son un medio para aprender, crecer, vivir emociones y, sobre todo, para reforzar los vínculos afectivos. Los pequeños rituales de cada día, el disfrute de la naturaleza, los sentimientos y la alegría de vivir son temas muy presentes en un repertorio lleno de ternura y poesía.

Dàmaris Gelabert, veu principal
Anila Padrós i Montagut i Cristina Ferrero Celaya, veus coristas
Marc Mas, piano
Adrià Martínez, guitarra
Dimas Corbera, baix
Coqui Castells, bateria
Gregori Hollys, trompeta
Francesc Vidal, saxo
Oriol Jornet Aguareles, tècnic de so
Adrià Gomez Suau, tècnic de llums

Col·laboradors : Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/10-3-19_DAMARIS_GELABERT_TOT_SONA_CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128616"><titol>ANTONIO OROZCO PRESENTA UNICO 2a. TEMPORADA. CONCERT</titol><entradeta>El nou treball d&amp;apos;Antonio Orozco, Único, neix &amp;quot;de la part fosca i difícil de la vida, amb un gran esperit de supervivència&amp;quot;</entradeta><dataInici>02/03/2019 21:00</dataInici><dataFi>02/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128616-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Antonio Orozco és un dels artistes més brillants i amb més talent del panorama musical del nostre país. Amb més de 1.500.000 discos venuts, 9 discos de platí i un disc d'or, i un Ondas 2003 al Millor Artista en Directe, es diria que tot li surt bé. Però, com diu ell mateix, "la vida no deixa indiferent ningú". I de les dificultats n'ha fet art. El seu nou treball, Único, neix "de la part fosca i difícil de la vida, amb un gran esperit de supervivència". Per això, no el presenta ni en concert ni com a espectacle teatral. Va molt més enllà. "Parlarem de tu, de les teves emocions, també de les teves pors. Único ets tu, Único és, ni més ni menys, que una part meravellosa de la teva vida", assegura.

Antonio Orozco es uno de los artistas más brillantes y con más talento del panorama musical de nuestro país. Con más de 1.500.000 discos vendidos, 9 discos de platino y un disco de oro, y un Ondas 2003 al Mejor Artista en Directo, se diría que todo le sale bien. Pero, como dice él mismo, "la vida no deja indiferente a nadie". Y de las dificultades ha hecho arte. Su nuevo trabajo, Único, nace "de la parte oscura y difícil de la vida, con un gran espíritu de supervivencia". Por eso, no lo presenta ni en concierto ni como espectáculo teatral. Va mucho más allá. "Hablaremos de ti, de tus emociones, también de tus miedos. Único eres tú, Único es, ni más ni menos, que una parte maravillosa de tu vida ", asegura.

Col·laboradors : Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/2-3-19-ANTONIO_OROZCO_PRESENTA.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128617"><titol>LUIS CEPEDA GIRA PRINCIPIOS. CONCERT</titol><entradeta>Al seu primer treball ha inclòs la majoria de cançons recents i també rescata tres composicions antigues que guardava al calaix.</entradeta><dataInici>03/04/2019 21:00</dataInici><dataFi>03/04/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128617-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[És el primer àlbum i la primera gira de Luis Cepeda, un cantant sorgit d'OT, però que no renuncia a construir-se una carrera al marge de l'èxit televisiu, picant pedra, fent-se a ell mateix. Hi ha inclòs la majoria de cançons recents, elaborades amb la complicitat del productor i compositor David Santisteban, i també rescata tres composicions antigues que guardava al calaix i que permeten saber alguna cosa més sobre la seva manera de fer i ser. El tímid i lluitador cantant gallec vol mostrar com ha arribat fins aquí i transmetre emoció i veritat en les seves interpretacions. Principios és tota una declaració d'intencions.

Es el primer álbum y la primera gira de Luis Cepeda, un cantante surgido de OT, pero que no renuncia a construirse una carrera al margen del éxito televisivo, picando piedra, haciéndose a sí mismo. En él ha incluido la mayoría de canciones recientes, elaboradas con la complicidad del productor y compositor David Santisteban, y también rescata tres composiciones antiguas que guardaba en el cajón y que permiten saber algo más sobre su manera de hacer y ser. El tímido y luchador cantante gallego quiere mostrar cómo ha llegado hasta aquí y transmitir emoción y verdad en sus interpretaciones. Principios es toda una declaración de intenciones.

Organitzador: One World Music

Col·laboradors : Ajuntament de Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/3-4-19-LUIS_CEPEDA_GIRA_PRINCIPIOS_CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128618"><titol>REQUIEM DE FAURÉ. CONCERT</titol><entradeta>Considerada una de las misses més brillants del repertori, el Rèquiem de Fauré fon cor i orquestra en una cerimònia musical que no tem la mort.</entradeta><dataInici>05/04/2019 20:30</dataInici><dataFi>05/04/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128618-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Gairebé cent anys separen el Rèquiem de Gabriel Fauré del Rèquiem de John Rutter. I en aquest segle de camí hi transita el dolor de la pèrdua només superat per l'esperança de viure. Considerada una de las misses de rèquiem més sensibles i brillants del repertori clàssic, fon cor i orquestra en una cerimònia musical que no tem la mort. Per a Fauré, aquesta implicava "un feliç alliberament, una aspiració a una felicitat superior". El Rèquiem de Rutter consta, com el de Fauré, de set moviments. La brillant orquestració vol remarcar l'amor a la vida, els moments fugissers i la pau que la humanitat ha de ser capaç de sentir en ser conscient del caràcter efímer de l'existència. 

Casi cien años separan el Réquiem de Gabriel Fauré del Réquiem de John Rutter. Y en este siglo de camino transita el dolor de la pérdida sólo superado por la esperanza de vivir. Considerada una de las misas de réquiem más sensibles y brillantes del repertorio clásico funde coro y orquesta en una ceremonia musical que no teme a la muerte. Para Fauré, ésta implicaba "una feliz liberación, una aspiración a una felicidad superior". El Réquiem de Rutter consta, como el de Fauré, de siete movimientos. La brillante orquestación quiere subrayar el amor a la vida, los momentos huidizos y la paz que la humanidad debe ser capaz de sentir al ser consciente del carácter efímero de la existencia.

Soprano a determinar
Coral Belles Arts
Pax Cor de CambraCor de Cambra del Palau de la Música Catalana
Xavier Puig, director

PROGRAMA: 
GABRIEL FAURÉ, Rèquiem
JOHN RUTTER, Rèquiem]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40611-------">Simfònica</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/5-4-19_REQUIEM_DE_FAURE_CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128623"><titol>CONJUNT ATRIA HOMENATGE A TELEMANN: 250 ANYS DE LA SEVA MORT. CONCERT</titol><entradeta>El Conjunt Atria ret homenatge a Georg Philipp Telemann amb motiu del 250è aniversari de la seva mort i n&amp;apos;interpreta obres de diferents etapes. Cicle de Música de Cambra.</entradeta><dataInici>26/04/2019 21:00</dataInici><dataFi>26/04/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128623-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Georg Philipp Telemann destaca per ser un dels compositors més prolífics de la història de la música. Enguany, amb motiu del 250è aniversari de la seva mort, el Conjunt Atria li ret homenatge interpretant-ne obres de diferents etapes i on s'entreveuen les influències rebudes de coetanis seus com Bach i Händel. Format per cinc músics que van coincidir durant els seus estudis a Barcelona, el grup té com a objectiu transmetre la seva passió per la música antiga a través de concerts de caràcter divulgatiu. Donant eines als oients per aprofundir en el llenguatge de la música barroca es pot gaudir encara més de tot el que aquesta pot oferir.

Georg Philipp Telemann destaca por ser uno de los compositores más prolíficos de la historia de la música. Este año, con motivo del 250 aniversario de su muerte, el Conjunto Atria le rinde homenaje interpretando obras de diferentes etapas y donde se vislumbran las influencias recibidas de coetáneos suyos como Bach y Händel. Formado por cinco músicos que coincidieron durante sus estudios en Barcelona, el grupo tiene como objetivo transmitir su pasión por la música antigua a través de conciertos de carácter divulgativo. Dando herramientas a los oyentes para profundizar en el lenguaje de la música barroca se puede disfrutar aún más de todo lo que puede ofrecer.

Júlia Santos, traverso 
Isabel Soteras, violí 
Guillem Cabré, violí
Carla Rovirosa, violoncel 
Eva del Campo, clavecí

PROGRAMA: 
G. Ph. TELEMANN: Trio Sonata TWV 42:D4
G. F. HÄNDEL: Hallenser Sonata n. 2 en Mi menor HWV 375
G. Ph. TELEMANN: Suite Gulliver
J. S. BACH: Sonata en Sol major BWV 1038
G. Ph. TELEMANN: Sonata en Mi menor TWV 41:e2
J. KUHNAU: Frische Clavier-Früchte
Ch. GRAUPNER: Entrata per la Musica di Tavola en Sol menor GWV 468
G. Ph. TELEMANN: Tafelmusik-Quartetto]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria></categories><ubicacio><directori id="6396"><nom>Teatre Principal</nom><adreca>c. de Sant Pau, 6</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=6396-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 506 localitats 


EDIFICI PATRIMONIAL. TEATRE PRINCIPAL

Any de construcció: 1863-1865, inaugurat el 1866
Autor: Francesc Daniel Molina (arquitecte provincial, que en aquells moments estava treballant en el Pla d'Eixampla i Reforma de la ciutat)
Ús actual: Teatre municipal
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Història i descripció

El Teatre Principal es va construir entre els anys 1863 i 1865 en el lloc on hi havia hagut el Teatro de la Villa, construït l'any 1839 en el solar que fins llavors havien ocupat els estricadors del Gremi de Paraires i Abaixadors. L'impulsor i propietari d'aquest primer teatre va ser una societat de propietaris, que pertanyien a la burgesia local. 

El Teatro de la Villa va acollir activitats, tot i les seves mancances estructurals, del 1840 al 1862 quan es va tancar per ordre governativa. Cap al 1856 els propietaris van cedir part del terreny del teatre per a la construcció de la seu del Cercle Sabadellès. 

La construcció del Teatre Principal va ser iniciativa també d'una Societat de Propietaris, però amb més recursos econòmics que el seu antecessor. El projecte és de l'arquitecte Francesc Daniel Molina.

Segons les plantes que aixecà el mestre d'obres Josep Maria Obradors, l'edifici tenia el 1878 una planta baixa amb vestíbul, "pista de desahogo", llotges , butaques de platea i escenari. A la primera planta hi havia el vestíbul, el saló del Cercle Sabadellès, que es podia compartir amb el teatre, i les llotges. Un segon pis amb vestíbul, butaques i llotges i la planta anomenada "del paraíso" amb seients disposats en bancs i en origen una zona de cafè, que no apareix als plànols de 1878.

Per a les decoracions interiors es comptà amb els escenògrafs que havien treballat al Liceu, Joan Ballester i Marià Carreras, que en el cas del sostre del pati de butaques seguiren el projecte de Francesc Soler i Rovirosa.

Si bé es va tenir molta cura en els aspectes decoratius, les característiques tècniques no van estar gens ben resoltes, per la qual cosa les representacions quedaren molt condicionades.

A llarg dels anys, l'edifici sofrí diverses reformes. El 1883 s'hi feren unes obres per tal d'adequar-lo al nou reglament (aprovat per R.O. el 13 de maig de 1882), que milloraven la seguretat en el teatre. El 1919 el Teatre Principal reobre les portes com a "Teatre Cine Principal"; aquesta reconversió implicarà també un seguit de reformes i entre l'any 1955-1956 es fan reformes per tal d'adequar l'espai a les noves necessitats. En aquests moments ja desapareix qualsevol referència al teatre i el cine s'anomenarà "Cine Principal Cine". 

Els darrers treballs de rehabilitació, que han donat a l'edifici l'aspecte que té actualment, van començar l'any 2003 amb un projecte dels arquitectes Lluís Dilme i Xavier Fabré. La primera fase de les obres va incloure l'enderrocament de l'escenari existent, la consolidació de les parets i la construcció d'una nova estructura. La segona fase es centrà en els acabats i les instal·lacions de tot l'edifici. També s'ha recuperat l'antic Saló del Cercle Sabadellès, del qual s'han restaurat les pintures murals, com també les pintures zenitals del teatre, i s'han rehabilitat els finestrals que donen al carrer de Sant Pau i de Sant Pere.


FONTS

ACHE, Josep. Teatre Principal. Ajuntament de Sabadell. 2006
ALSINA, Joan. "Les dues construccions del Teatre Principal, 1939 i 1886". A ARRAONA Revista d'Història, número 12.Ajuntament de Sabadell, 1993.]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13714__principal.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5455</lat><lon>2.10815</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/26-4-19_CONJUNT_ATRIA_HOMENATGE_A_TELEMANN.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128624"><titol>XXXVIII TROBADA DE CORALS INFANTILS</titol><entradeta>La Trobada de Corals Infantils, que enguany arriba a la trenta-vuitena edició, marca l&amp;apos;inici del programa d&amp;apos;actes de la celebració de l&amp;apos;Aplec de la Salut. Hi participen escoles i entitats que treballen per a la música a la ciutat.</entradeta><dataInici>08/05/2019 19:00</dataInici><dataFi>08/05/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128624-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[La Trobada de Corals Infantils, que enguany arriba a la trenta-vuitena edició, marca l'inici del programa d'actes de la celebració de l'Aplec de la Salut. Hi participen escoles i entitats que treballen per a la música a la ciutat, i s'ofereixen dos concerts en el Teatre La Faràndula. En el primer, els cors de nens i nenes  i en el segon, el protagonisme és per als cors de nois i noies.

Dia 8 i 9 de maig
Cantata petits: La mare dels ousAmb música del mestre Francesc Membrives i lletra de l'escriptora sabadellenca Anna Fité, explica la història de la gallina Fina. Després de pondre tres ous, viu diverses aventures per covar-los i haurà de ser enginyosa i lluitadora per evitar acabar en una olla per fer brou...

Dia 10 de maig
Cantata grans: 50 milions de segonsQuant de temps passa un infant a l'escola? Joan Vives, compositor, i Piti Español, escriptor, ho han comptat: 50 milions de segons. Durant aquest temps interminable, passa de tot: es pateixen atacs de polls, la professora agafa mania a algú, es devoren els bocates preferits... i molt més! Diversió i ironia a ritme de rock-and-roll, marxes, rag-time i pop.

El Trobada de Corals Infantils, que este año llega a la trigésimo octava edición, marca el inicio del programa de actos de la celebración del Aplec de la Salut. Participan escuelas y entidades que trabajan para la música en la ciudad, y se ofrecen dos conciertos en el Teatre La Farándula. En el primero, son los coros de niños y niñas quienes actúan, mientras que en el segundo el protagonismo es para los coros de chicos y chicas.

Días 8 i 9 de mayo
Cantata pequeños: La mare dels ousCon música del maestro Francisco Membrives y letra de la escritora sabadellense Anna Fité, cuenta la historia de la gallina Fina. Después de poner tres huevos, vive varias aventuras para incubarlos y deberá ser ingeniosa y luchadora para evitar acabar en una olla para hacer caldo...

Día 10 de mayo
Cantata mayores: 50 milions de segons¿Cuánto tiempo pasan un niño o niña en la escuela? Joan Vives, compositor, y Piti Español, escritor, lo han contado: 50 millones de segundos. Durante este tiempo interminable, pasa de todo: se sufren ataques de piojos, la profesora coge manía a alguien, se devoran los bocatas favoritos... ¡y mucho más! Diversión e ironía a ritmo de rock and roll, marchas, rag-time y pop.]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40617-------">Corals</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/8-5-19_XXXVIII_TROBADA_DE_CORALS_INFANTILS.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128625"><titol>XXXVIII TROBADA DE CORALS INFANTILS</titol><entradeta>La Trobada de Corals Infantils, que enguany arriba a la trenta-vuitena edició, marca l&amp;apos;inici del programa d&amp;apos;actes de la celebració de l&amp;apos;Aplec de la Salut. Hi participen escoles i entitats que treballen per a la música a la ciutat.</entradeta><dataInici>09/05/2019 19:00</dataInici><dataFi>09/05/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128625-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[La Trobada de Corals Infantils, que enguany arriba a la trenta-vuitena edició, marca l'inici del programa d'actes de la celebració de l'Aplec de la Salut. Hi participen escoles i entitats que treballen per a la música a la ciutat, i s'ofereixen dos concerts en el Teatre La Faràndula. En el primer, els cors de nens i nenes  i en el segon, el protagonisme és per als cors de nois i noies.

Dia 8 i 9 de maig
Cantata petits: La mare dels ousAmb música del mestre Francesc Membrives i lletra de l'escriptora sabadellenca Anna Fité, explica la història de la gallina Fina. Després de pondre tres ous, viu diverses aventures per covar-los i haurà de ser enginyosa i lluitadora per evitar acabar en una olla per fer brou...

Dia 10 de maig
Cantata grans: 50 milions de segonsQuant de temps passa un infant a l'escola? Joan Vives, compositor, i Piti Español, escriptor, ho han comptat: 50 milions de segons. Durant aquest temps interminable, passa de tot: es pateixen atacs de polls, la professora agafa mania a algú, es devoren els bocates preferits... i molt més! Diversió i ironia a ritme de rock-and-roll, marxes, rag-time i pop.

El Trobada de Corals Infantils, que este año llega a la trigésimo octava edición, marca el inicio del programa de actos de la celebración del Aplec de la Salut. Participan escuelas y entidades que trabajan para la música en la ciudad, y se ofrecen dos conciertos en el Teatre La Farándula. En el primero, son los coros de niños y niñas quienes actúan, mientras que en el segundo el protagonismo es para los coros de chicos y chicas.

Días 8 i 9 de mayo
Cantata pequeños: La mare dels ousCon música del maestro Francisco Membrives y letra de la escritora sabadellense Anna Fité, cuenta la historia de la gallina Fina. Después de poner tres huevos, vive varias aventuras para incubarlos y deberá ser ingeniosa y luchadora para evitar acabar en una olla para hacer caldo...

Día 10 de mayo
Cantata mayores: 50 milions de segons¿Cuánto tiempo pasan un niño o niña en la escuela? Joan Vives, compositor, y Piti Español, escritor, lo han contado: 50 millones de segundos. Durante este tiempo interminable, pasa de todo: se sufren ataques de piojos, la profesora coge manía a alguien, se devoran los bocatas favoritos... ¡y mucho más! Diversión e ironía a ritmo de rock and roll, marchas, rag-time y pop.]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40617-------">Corals</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/8-5-19_XXXVIII_TROBADA_DE_CORALS_INFANTILS.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128626"><titol>XXXVIII TROBADA DE CORALS INFANTILS</titol><entradeta>La Trobada de Corals Infantils, que enguany arriba a la trenta-vuitena edició, marca l&amp;apos;inici del programa d&amp;apos;actes de la celebració de l&amp;apos;Aplec de la Salut. Hi participen escoles i entitats que treballen per a la música a la ciutat.</entradeta><dataInici>10/05/2019 18:00</dataInici><dataFi>10/05/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128626-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[La Trobada de Corals Infantils, que enguany arriba a la trenta-vuitena edició, marca l'inici del programa d'actes de la celebració de l'Aplec de la Salut. Hi participen escoles i entitats que treballen per a la música a la ciutat, i s'ofereixen dos concerts en el Teatre La Faràndula. En el primer, els cors de nens i nenes  i en el segon, el protagonisme és per als cors de nois i noies.

Dia 8 i 9 de maig
Cantata petits: La mare dels ousAmb música del mestre Francesc Membrives i lletra de l'escriptora sabadellenca Anna Fité, explica la història de la gallina Fina. Després de pondre tres ous, viu diverses aventures per covar-los i haurà de ser enginyosa i lluitadora per evitar acabar en una olla per fer brou...

Dia 10 de maig
Cantata grans: 50 milions de segonsQuant de temps passa un infant a l'escola? Joan Vives, compositor, i Piti Español, escriptor, ho han comptat: 50 milions de segons. Durant aquest temps interminable, passa de tot: es pateixen atacs de polls, la professora agafa mania a algú, es devoren els bocates preferits... i molt més! Diversió i ironia a ritme de rock-and-roll, marxes, rag-time i pop.

El Trobada de Corals Infantils, que este año llega a la trigésimo octava edición, marca el inicio del programa de actos de la celebración del Aplec de la Salut. Participan escuelas y entidades que trabajan para la música en la ciudad, y se ofrecen dos conciertos en el Teatre La Farándula. En el primero, son los coros de niños y niñas quienes actúan, mientras que en el segundo el protagonismo es para los coros de chicos y chicas.

Días 8 i 9 de mayo
Cantata pequeños: La mare dels ousCon música del maestro Francisco Membrives y letra de la escritora sabadellense Anna Fité, cuenta la historia de la gallina Fina. Después de poner tres huevos, vive varias aventuras para incubarlos y deberá ser ingeniosa y luchadora para evitar acabar en una olla para hacer caldo...

Día 10 de mayo
Cantata mayores: 50 milions de segons¿Cuánto tiempo pasan un niño o niña en la escuela? Joan Vives, compositor, y Piti Español, escritor, lo han contado: 50 millones de segundos. Durante este tiempo interminable, pasa de todo: se sufren ataques de piojos, la profesora coge manía a alguien, se devoran los bocatas favoritos... ¡y mucho más! Diversión e ironía a ritmo de rock and roll, marchas, rag-time y pop.]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40617-------">Corals</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria></categories><ubicacio><directori id="178"><nom>Teatre La Faràndula</nom><adreca>c. de la República, 33</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat, taquilla@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=178-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 1.069 places. 

TEATRE LA FARÀNDULA. HISTÒRIA

La Joventut de la Faràndula, creada l’any 1947, va implicar tots els sabadellencs en el seu projecte d’edificar un nou teatre, la construcció del qual va ser possible precisament gràcies a una subscripció popular d’accions. El teatre es va inaugurar el desembre del 1956. La temporada 1972/73 La Faràndula va obrir convertida en el primer teatre municipal de Sabadell.

Al llarg dels anys, el teatre s’ha anat adaptant tant a les noves normatives pels edificis públics com als nous requeriments tècnics i fins les noves exigències de confort pels espectadors.

Les reformes més profundes es van realitzar a partir de 1979, quan l’equipament ja funcionava a ple rendiment com a teatre municipal. Aquell any, després que durant una reparació de tràmit es descobrissin greus desperfectes causats per la humitat i el cansament dels materials, es van reparar tant la coberta com el sostre. El 1986, La Faràndula es va clausurar per motius de seguretat i s’inicià la primera gran reforma del teatre, que va afectar, principalment, els dos cossos de l’edifici reservats als espectadors: els vestíbuls i la platea. 

L’any 2000 es feren obres a  l’estructura arquitectònica de la caixa escènica. Catorze mesos després, el teatre es va inaugurar -per tercera vegada- després d’una profunda reforma que va incloure la construcció d’una caixa escènica gairebé nova i que es va aprofitar per aplicar d’altres millores, com un nou pont de llums o un nou pati de butaques, amb seients que van substituir els originals, famosos per la seva incomoditat i, sobretot, pel soroll que feien durant les representacions.  

Fonts

Text extret de LA FARÀNDULA. 50 ANYS DEL TEATRE DE SABADELL, textos de Marc Sabaté per a l’exposició produïda pel Museu d’Història de Sabadell. 2006

CESSIÓ DE L'EQUIPAMENT (Veure el tràmit corresponent)]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13641_farandula.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.546</lat><lon>2.11094</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/8-5-19_XXXVIII_TROBADA_DE_CORALS_INFANTILS.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128961"><titol>XVIII CICLE DE CONCERTS AL MUSEU D&amp;apos;HISTÒRIA</titol><entradeta>A càrrec dels alumnes de música de cambra del conservatori.</entradeta><dataInici>05/02/2019 18:30</dataInici><dataFi>05/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128961-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Col·laboradors : Diputació de Barcelona]]></descripcio><categories><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40240-------">Programa Museu d&amp;apos;Història</categoria></categories><ubicacio><directori id="136"><nom>Museu d&amp;apos;Història de Sabadell (MHS). Casa fàbrica Casanovas</nom><adreca>c. de Sant Antoni, 13</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 727 85 55</telefon><email>mhs@ajsabadell.cat</email><web>http://museus.sabadell.cat/museu-historia</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=136-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Entrada gratuïta.

El Museu es va fundar l'any 1931 amb el nom de Museu de la Ciutat. L'any 1970 queda constituït definitivament com a Museu d'Història de Sabadell (MHS).

A les sales d’exposició permanent es pot seguir cronològicament la història de l’actual Sabadell, des dels primers assentaments prehistòrics al territori fins a l’etapa preindustrial (segles XVI- XVIII):

· El poblament del territori de la prehistòria a l’antiguitat tardana
· Sabadello, el naixement d’una vila (s. XI-XV)
· Manufactura i menestrals, Sabadell a l’època moderna (s. XVI-XVIII)

A les sales d'exposicions temporals es presenten mostres sobre temes diversos relacionats amb la història de Sabadell.
 
Biblioteca especialitzada en temes d'arqueologia, indústria tèxtil, numismàtica i història general de la ciutat. 

Hi ha una sala d'actes amb capacitat per a 60 persones

El Museu d’Història ofereix tallers, itineraris i visites guiades, amb concertació prèvia, als centres educatius i altres col·lectius ( http://w2.sabadell.cat/ca/historia-i-patrimoni)

El MHS gestiona el punts patrimonials següents:

· Campanar de Sant Fèlix
· Casa Duran
· Els Safareigs de la Font Nova
· Els forns i l’obrador de ceràmica dels Escaiola (amb conveni amb FOC)
· La Torre de l’Aigua
· Pou de Glaç de Sant Oleguer
· Cementiri de Sant Nicolau
· Coves de Sant Oleguer
· Molí de Sant Oleguer
· L’església de Sant Pau de Riu-sec
· L’arsenal i polvorí de l’aeroport (amb conveni amb AENA)
· La Capella de Sant Nicolau
· L’ermita de Sant Iscle i Santa Victòria
· L’església de Sant Vicenç de Jonqueres

El Museu disposa d’un punt d'informació permanent de la xarxa d'Espais de Memòria de Catalunya. (http://www20.gencat.cat/portal/site/memorialdemocratic/menuitem.d64b2ffce357a6457839a410b0c0e1a0/?vgnextoid=cc3c39c6a7cdc110VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=cc3c39c6a7cdc110VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=default)

El fons del museu està format per més de 20.000 objectes, que s’organitzen en diferents col·leccions:

· Arqueologia. És de les més importants de Catalunya, sobretot pel que fa a materials protohistòrics, procedents de jaciments de Sabadell i altres municipis del Vallès, que són un referent en la prehistòria internacional (Can Roqueta i la Bòbila Madurell). Formen també la col·lecció materials d’època romana i és remarcable tot el conjunt d’època medieval i moderna procedent de les excavacions en el casc antic de la ciutat.
· Indústria tèxtil llanera. El museu conserva tot tipus de maquinària i estris relacionats amb aquesta indústria i una important col·lecció de mostraris procedents de els empreses tèxtils locals.
· Rajola decorativa de producció catalana i ceràmica decorada catalana i d’altres centres productors peninsulars, amb exemplars des del segle XV fins al segle XX.
· Col·lecció de numismàtica, formada per monedes d’època antiga, medieval i moderna i una bona representació de medalles.
· Minerals: és tracta d’una col·lecció força representativa del conjunt de minerals procedents de jaciments catalans, alguns dels quals ja desapareguts.
· Teixits, col·lecció de teixits de diferents èpoques i orígens: coptes del segle VI, medievals, moderns i un remarcable conjunt d’indianes i estampats dels segles XVIII i XIX.
· Indumentària, principalment femenina de finals del s. XIX fins a mitjan s. XX.
· Materials que no es poden adscriure a cap col·lecció concreta però que són testimonis representatius de la història de Sabadell.

El magatzem del museu es troba en unes dependències situades al carrer de l’Agricultura número 54.


EDIFICI PATRIMONIAL

Any de construcció: 1859
Autor: Josep Antoni Obradors
Ús actual: Museu d’Història de Sabadell
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Aquest va ser el casal de la família d’Antoni Casanovas, important fabricant de la ciutat. La construcció responia a la tipologia de casa fàbrica, força usual al segle XIX. Malgrat que tot l’edifici ha estat reformat diverses vegades per adaptar-lo a l’ús de museu, conserva la façana i la volumetria original. La casa consta de planta baixa i dos pisos i la fàbrica de planta baixa i pis. La casa s’obria al carrer de Sant Antoni i a la fàbrica s’hi accedia pel pati posterior. Aquest edifici al llarg de la seva història ha estat seu de diferents institucions: el 1883 s’hi instal·là el Jutjat de Primera Instància, i el mateix any s'acordà habilitar-lo com a presó, es feu el projecte d'adequació, però aquest no es tirà endavant. El 1886 la Caixa d’Estalvis de Sabadell adquirí aquesta casa, i n'ocupà l'edifici. Més tard, entre 1902 i 1911, s'hi impartiren cursos de l'Escola Industrial d'Arts i Oficis al pis de dalt. A mitjan 1912 es diposità, en una dependència d'aquest casal, el material recollit durant les excavacions realitzades pels volts del Santuari de la Salut i s’inaugurà com a Museu de la Ciutat l'any 1931, ús que ha perdurat fina avui.]]></observacions><imatge><title></title><alt></alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13709_MHS.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5481</lat><lon>2.10773</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1128964"><titol>D&amp;apos;ARA ENDAVANT. CONCERT</titol><entradeta>D&amp;apos;ara en endavant és el nou espectacle de Vakombà, amb el qual volen recordar tot el que els ha fet arribar fins aquí i, alhora, traçar línies de futur. A càrrec de VAKOMBÀ.</entradeta><dataInici>09/02/2019 21:00</dataInici><dataFi>09/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128964-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Vakombà, el cor format pels joves nois i noies de l'Escola de Música Creu Alta de Sabadell -i molt coneguts gràcies a la seva participació a la segona edició del programa Oh Happy Day! de TV3- segueix ferm en el propòsit de fer vibrar el públic amb la seva energia i creativitat. D'ara en endavant és el nou espectacle, amb el qual volen recordar tot el que els ha fet arribar fins aquí i, alhora, traçar línies de futur. La seva divisa és clara: "Ens seguirem emocionant amb cada nota, amb cada silenci, per fer-vos arribar tot el que sentim...".

Vakombà, el coro formado por jóvenes de la Escola de Música Creu Alta de Sabadell -y muy conocidos gracias a su participación en la segunda edición del programa Oh Happy Day! de TV3? sigue firme en el propósito de hacer vibrar al público con su energía y creatividad. D'ara en endavant es su nuevo espectáculo, con el cual quieren recordar todo lo que les ha hecho llegar hasta aquí y, a la vez, trazar líneas de futuro. Su divisa es clara: "Nos seguiremos emocionando con cada nota, con cada silencio, para haceros llegar todo lo que sentimos...".

Col·laboradors : Ajuntament de Sabadell i Escola Musical Creu Alta]]></descripcio><categories><categoria id="4021--------">Artística Hivern Primavera</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="4090--------">Familiar</categoria><categoria id="40616-------">Moderna</categoria><categoria id="463---------">Venda entrades KOOBIN</categoria></categories><ubicacio><directori id="6396"><nom>Teatre Principal</nom><adreca>c. de Sant Pau, 6</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 725 37 92</telefon><email>cultura@ajsabadell.cat</email><web>http://www.sabadell.cat/ca/entrades</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=6396-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[L'aforament és de 506 localitats 


EDIFICI PATRIMONIAL. TEATRE PRINCIPAL

Any de construcció: 1863-1865, inaugurat el 1866
Autor: Francesc Daniel Molina (arquitecte provincial, que en aquells moments estava treballant en el Pla d'Eixampla i Reforma de la ciutat)
Ús actual: Teatre municipal
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Història i descripció

El Teatre Principal es va construir entre els anys 1863 i 1865 en el lloc on hi havia hagut el Teatro de la Villa, construït l'any 1839 en el solar que fins llavors havien ocupat els estricadors del Gremi de Paraires i Abaixadors. L'impulsor i propietari d'aquest primer teatre va ser una societat de propietaris, que pertanyien a la burgesia local. 

El Teatro de la Villa va acollir activitats, tot i les seves mancances estructurals, del 1840 al 1862 quan es va tancar per ordre governativa. Cap al 1856 els propietaris van cedir part del terreny del teatre per a la construcció de la seu del Cercle Sabadellès. 

La construcció del Teatre Principal va ser iniciativa també d'una Societat de Propietaris, però amb més recursos econòmics que el seu antecessor. El projecte és de l'arquitecte Francesc Daniel Molina.

Segons les plantes que aixecà el mestre d'obres Josep Maria Obradors, l'edifici tenia el 1878 una planta baixa amb vestíbul, "pista de desahogo", llotges , butaques de platea i escenari. A la primera planta hi havia el vestíbul, el saló del Cercle Sabadellès, que es podia compartir amb el teatre, i les llotges. Un segon pis amb vestíbul, butaques i llotges i la planta anomenada "del paraíso" amb seients disposats en bancs i en origen una zona de cafè, que no apareix als plànols de 1878.

Per a les decoracions interiors es comptà amb els escenògrafs que havien treballat al Liceu, Joan Ballester i Marià Carreras, que en el cas del sostre del pati de butaques seguiren el projecte de Francesc Soler i Rovirosa.

Si bé es va tenir molta cura en els aspectes decoratius, les característiques tècniques no van estar gens ben resoltes, per la qual cosa les representacions quedaren molt condicionades.

A llarg dels anys, l'edifici sofrí diverses reformes. El 1883 s'hi feren unes obres per tal d'adequar-lo al nou reglament (aprovat per R.O. el 13 de maig de 1882), que milloraven la seguretat en el teatre. El 1919 el Teatre Principal reobre les portes com a "Teatre Cine Principal"; aquesta reconversió implicarà també un seguit de reformes i entre l'any 1955-1956 es fan reformes per tal d'adequar l'espai a les noves necessitats. En aquests moments ja desapareix qualsevol referència al teatre i el cine s'anomenarà "Cine Principal Cine". 

Els darrers treballs de rehabilitació, que han donat a l'edifici l'aspecte que té actualment, van començar l'any 2003 amb un projecte dels arquitectes Lluís Dilme i Xavier Fabré. La primera fase de les obres va incloure l'enderrocament de l'escenari existent, la consolidació de les parets i la construcció d'una nova estructura. La segona fase es centrà en els acabats i les instal·lacions de tot l'edifici. També s'ha recuperat l'antic Saló del Cercle Sabadellès, del qual s'han restaurat les pintures murals, com també les pintures zenitals del teatre, i s'han rehabilitat els finestrals que donen al carrer de Sant Pau i de Sant Pere.


FONTS

ACHE, Josep. Teatre Principal. Ajuntament de Sabadell. 2006
ALSINA, Joan. "Les dues construccions del Teatre Principal, 1939 i 1886". A ARRAONA Revista d'Història, número 12.Ajuntament de Sabadell, 1993.]]></observacions><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13714__principal.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5455</lat><lon>2.10815</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges><imatge><title>Imatge</title><alt>Imatge</alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/agenda/documents/9-2-19_DARA_ENDAVANT._CONCERT.jpg</src></imatge></imatges></activitat><activitat id="1128965"><titol>XVIII CICLE DE CONCERTS AL MUSEU D&amp;apos;HISTÒRIA</titol><entradeta>A càrrec dels alumnes de música de cambra del conservatori.</entradeta><dataInici>26/03/2019 18:30</dataInici><dataFi>26/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128965-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Col·laboradors : Diputació de Barcelona]]></descripcio><categories><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40240-------">Programa Museu d&amp;apos;Història</categoria></categories><ubicacio><directori id="136"><nom>Museu d&amp;apos;Història de Sabadell (MHS). Casa fàbrica Casanovas</nom><adreca>c. de Sant Antoni, 13</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 727 85 55</telefon><email>mhs@ajsabadell.cat</email><web>http://museus.sabadell.cat/museu-historia</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=136-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Entrada gratuïta.

El Museu es va fundar l'any 1931 amb el nom de Museu de la Ciutat. L'any 1970 queda constituït definitivament com a Museu d'Història de Sabadell (MHS).

A les sales d’exposició permanent es pot seguir cronològicament la història de l’actual Sabadell, des dels primers assentaments prehistòrics al territori fins a l’etapa preindustrial (segles XVI- XVIII):

· El poblament del territori de la prehistòria a l’antiguitat tardana
· Sabadello, el naixement d’una vila (s. XI-XV)
· Manufactura i menestrals, Sabadell a l’època moderna (s. XVI-XVIII)

A les sales d'exposicions temporals es presenten mostres sobre temes diversos relacionats amb la història de Sabadell.
 
Biblioteca especialitzada en temes d'arqueologia, indústria tèxtil, numismàtica i història general de la ciutat. 

Hi ha una sala d'actes amb capacitat per a 60 persones

El Museu d’Història ofereix tallers, itineraris i visites guiades, amb concertació prèvia, als centres educatius i altres col·lectius ( http://w2.sabadell.cat/ca/historia-i-patrimoni)

El MHS gestiona el punts patrimonials següents:

· Campanar de Sant Fèlix
· Casa Duran
· Els Safareigs de la Font Nova
· Els forns i l’obrador de ceràmica dels Escaiola (amb conveni amb FOC)
· La Torre de l’Aigua
· Pou de Glaç de Sant Oleguer
· Cementiri de Sant Nicolau
· Coves de Sant Oleguer
· Molí de Sant Oleguer
· L’església de Sant Pau de Riu-sec
· L’arsenal i polvorí de l’aeroport (amb conveni amb AENA)
· La Capella de Sant Nicolau
· L’ermita de Sant Iscle i Santa Victòria
· L’església de Sant Vicenç de Jonqueres

El Museu disposa d’un punt d'informació permanent de la xarxa d'Espais de Memòria de Catalunya. (http://www20.gencat.cat/portal/site/memorialdemocratic/menuitem.d64b2ffce357a6457839a410b0c0e1a0/?vgnextoid=cc3c39c6a7cdc110VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=cc3c39c6a7cdc110VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=default)

El fons del museu està format per més de 20.000 objectes, que s’organitzen en diferents col·leccions:

· Arqueologia. És de les més importants de Catalunya, sobretot pel que fa a materials protohistòrics, procedents de jaciments de Sabadell i altres municipis del Vallès, que són un referent en la prehistòria internacional (Can Roqueta i la Bòbila Madurell). Formen també la col·lecció materials d’època romana i és remarcable tot el conjunt d’època medieval i moderna procedent de les excavacions en el casc antic de la ciutat.
· Indústria tèxtil llanera. El museu conserva tot tipus de maquinària i estris relacionats amb aquesta indústria i una important col·lecció de mostraris procedents de els empreses tèxtils locals.
· Rajola decorativa de producció catalana i ceràmica decorada catalana i d’altres centres productors peninsulars, amb exemplars des del segle XV fins al segle XX.
· Col·lecció de numismàtica, formada per monedes d’època antiga, medieval i moderna i una bona representació de medalles.
· Minerals: és tracta d’una col·lecció força representativa del conjunt de minerals procedents de jaciments catalans, alguns dels quals ja desapareguts.
· Teixits, col·lecció de teixits de diferents èpoques i orígens: coptes del segle VI, medievals, moderns i un remarcable conjunt d’indianes i estampats dels segles XVIII i XIX.
· Indumentària, principalment femenina de finals del s. XIX fins a mitjan s. XX.
· Materials que no es poden adscriure a cap col·lecció concreta però que són testimonis representatius de la història de Sabadell.

El magatzem del museu es troba en unes dependències situades al carrer de l’Agricultura número 54.


EDIFICI PATRIMONIAL

Any de construcció: 1859
Autor: Josep Antoni Obradors
Ús actual: Museu d’Història de Sabadell
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Aquest va ser el casal de la família d’Antoni Casanovas, important fabricant de la ciutat. La construcció responia a la tipologia de casa fàbrica, força usual al segle XIX. Malgrat que tot l’edifici ha estat reformat diverses vegades per adaptar-lo a l’ús de museu, conserva la façana i la volumetria original. La casa consta de planta baixa i dos pisos i la fàbrica de planta baixa i pis. La casa s’obria al carrer de Sant Antoni i a la fàbrica s’hi accedia pel pati posterior. Aquest edifici al llarg de la seva història ha estat seu de diferents institucions: el 1883 s’hi instal·là el Jutjat de Primera Instància, i el mateix any s'acordà habilitar-lo com a presó, es feu el projecte d'adequació, però aquest no es tirà endavant. El 1886 la Caixa d’Estalvis de Sabadell adquirí aquesta casa, i n'ocupà l'edifici. Més tard, entre 1902 i 1911, s'hi impartiren cursos de l'Escola Industrial d'Arts i Oficis al pis de dalt. A mitjan 1912 es diposità, en una dependència d'aquest casal, el material recollit durant les excavacions realitzades pels volts del Santuari de la Salut i s’inaugurà com a Museu de la Ciutat l'any 1931, ús que ha perdurat fina avui.]]></observacions><imatge><title></title><alt></alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13709_MHS.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5481</lat><lon>2.10773</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1128966"><titol>XVIII CICLE DE CONCERTS AL MUSEU D&amp;apos;HISTÒRIA</titol><entradeta>A càrrec dels alumnes de música de cambra del conservatori.</entradeta><dataInici>05/03/2019 18:30</dataInici><dataFi>05/03/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128966-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Col·laboradors : Diputació de Barcelona]]></descripcio><categories><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40240-------">Programa Museu d&amp;apos;Història</categoria></categories><ubicacio><directori id="136"><nom>Museu d&amp;apos;Història de Sabadell (MHS). Casa fàbrica Casanovas</nom><adreca>c. de Sant Antoni, 13</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 727 85 55</telefon><email>mhs@ajsabadell.cat</email><web>http://museus.sabadell.cat/museu-historia</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=136-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Entrada gratuïta.

El Museu es va fundar l'any 1931 amb el nom de Museu de la Ciutat. L'any 1970 queda constituït definitivament com a Museu d'Història de Sabadell (MHS).

A les sales d’exposició permanent es pot seguir cronològicament la història de l’actual Sabadell, des dels primers assentaments prehistòrics al territori fins a l’etapa preindustrial (segles XVI- XVIII):

· El poblament del territori de la prehistòria a l’antiguitat tardana
· Sabadello, el naixement d’una vila (s. XI-XV)
· Manufactura i menestrals, Sabadell a l’època moderna (s. XVI-XVIII)

A les sales d'exposicions temporals es presenten mostres sobre temes diversos relacionats amb la història de Sabadell.
 
Biblioteca especialitzada en temes d'arqueologia, indústria tèxtil, numismàtica i història general de la ciutat. 

Hi ha una sala d'actes amb capacitat per a 60 persones

El Museu d’Història ofereix tallers, itineraris i visites guiades, amb concertació prèvia, als centres educatius i altres col·lectius ( http://w2.sabadell.cat/ca/historia-i-patrimoni)

El MHS gestiona el punts patrimonials següents:

· Campanar de Sant Fèlix
· Casa Duran
· Els Safareigs de la Font Nova
· Els forns i l’obrador de ceràmica dels Escaiola (amb conveni amb FOC)
· La Torre de l’Aigua
· Pou de Glaç de Sant Oleguer
· Cementiri de Sant Nicolau
· Coves de Sant Oleguer
· Molí de Sant Oleguer
· L’església de Sant Pau de Riu-sec
· L’arsenal i polvorí de l’aeroport (amb conveni amb AENA)
· La Capella de Sant Nicolau
· L’ermita de Sant Iscle i Santa Victòria
· L’església de Sant Vicenç de Jonqueres

El Museu disposa d’un punt d'informació permanent de la xarxa d'Espais de Memòria de Catalunya. (http://www20.gencat.cat/portal/site/memorialdemocratic/menuitem.d64b2ffce357a6457839a410b0c0e1a0/?vgnextoid=cc3c39c6a7cdc110VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=cc3c39c6a7cdc110VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=default)

El fons del museu està format per més de 20.000 objectes, que s’organitzen en diferents col·leccions:

· Arqueologia. És de les més importants de Catalunya, sobretot pel que fa a materials protohistòrics, procedents de jaciments de Sabadell i altres municipis del Vallès, que són un referent en la prehistòria internacional (Can Roqueta i la Bòbila Madurell). Formen també la col·lecció materials d’època romana i és remarcable tot el conjunt d’època medieval i moderna procedent de les excavacions en el casc antic de la ciutat.
· Indústria tèxtil llanera. El museu conserva tot tipus de maquinària i estris relacionats amb aquesta indústria i una important col·lecció de mostraris procedents de els empreses tèxtils locals.
· Rajola decorativa de producció catalana i ceràmica decorada catalana i d’altres centres productors peninsulars, amb exemplars des del segle XV fins al segle XX.
· Col·lecció de numismàtica, formada per monedes d’època antiga, medieval i moderna i una bona representació de medalles.
· Minerals: és tracta d’una col·lecció força representativa del conjunt de minerals procedents de jaciments catalans, alguns dels quals ja desapareguts.
· Teixits, col·lecció de teixits de diferents èpoques i orígens: coptes del segle VI, medievals, moderns i un remarcable conjunt d’indianes i estampats dels segles XVIII i XIX.
· Indumentària, principalment femenina de finals del s. XIX fins a mitjan s. XX.
· Materials que no es poden adscriure a cap col·lecció concreta però que són testimonis representatius de la història de Sabadell.

El magatzem del museu es troba en unes dependències situades al carrer de l’Agricultura número 54.


EDIFICI PATRIMONIAL

Any de construcció: 1859
Autor: Josep Antoni Obradors
Ús actual: Museu d’Història de Sabadell
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Aquest va ser el casal de la família d’Antoni Casanovas, important fabricant de la ciutat. La construcció responia a la tipologia de casa fàbrica, força usual al segle XIX. Malgrat que tot l’edifici ha estat reformat diverses vegades per adaptar-lo a l’ús de museu, conserva la façana i la volumetria original. La casa consta de planta baixa i dos pisos i la fàbrica de planta baixa i pis. La casa s’obria al carrer de Sant Antoni i a la fàbrica s’hi accedia pel pati posterior. Aquest edifici al llarg de la seva història ha estat seu de diferents institucions: el 1883 s’hi instal·là el Jutjat de Primera Instància, i el mateix any s'acordà habilitar-lo com a presó, es feu el projecte d'adequació, però aquest no es tirà endavant. El 1886 la Caixa d’Estalvis de Sabadell adquirí aquesta casa, i n'ocupà l'edifici. Més tard, entre 1902 i 1911, s'hi impartiren cursos de l'Escola Industrial d'Arts i Oficis al pis de dalt. A mitjan 1912 es diposità, en una dependència d'aquest casal, el material recollit durant les excavacions realitzades pels volts del Santuari de la Salut i s’inaugurà com a Museu de la Ciutat l'any 1931, ús que ha perdurat fina avui.]]></observacions><imatge><title></title><alt></alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13709_MHS.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5481</lat><lon>2.10773</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1128967"><titol>XVIII CICLE DE CONCERTS AL MUSEU D&amp;apos;HISTÒRIA</titol><entradeta>A càrrec dels alumnes de música de cambra del conservatori.</entradeta><dataInici>19/02/2019 18:30</dataInici><dataFi>19/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128967-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Col·laboradors : Diputació de Barcelona]]></descripcio><categories><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria><categoria id="40240-------">Programa Museu d&amp;apos;Història</categoria></categories><ubicacio><directori id="136"><nom>Museu d&amp;apos;Història de Sabadell (MHS). Casa fàbrica Casanovas</nom><adreca>c. de Sant Antoni, 13</adreca><CP>08201</CP><telefon>93 727 85 55</telefon><email>mhs@ajsabadell.cat</email><web>http://museus.sabadell.cat/museu-historia</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=136-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Entrada gratuïta.

El Museu es va fundar l'any 1931 amb el nom de Museu de la Ciutat. L'any 1970 queda constituït definitivament com a Museu d'Història de Sabadell (MHS).

A les sales d’exposició permanent es pot seguir cronològicament la història de l’actual Sabadell, des dels primers assentaments prehistòrics al territori fins a l’etapa preindustrial (segles XVI- XVIII):

· El poblament del territori de la prehistòria a l’antiguitat tardana
· Sabadello, el naixement d’una vila (s. XI-XV)
· Manufactura i menestrals, Sabadell a l’època moderna (s. XVI-XVIII)

A les sales d'exposicions temporals es presenten mostres sobre temes diversos relacionats amb la història de Sabadell.
 
Biblioteca especialitzada en temes d'arqueologia, indústria tèxtil, numismàtica i història general de la ciutat. 

Hi ha una sala d'actes amb capacitat per a 60 persones

El Museu d’Història ofereix tallers, itineraris i visites guiades, amb concertació prèvia, als centres educatius i altres col·lectius ( http://w2.sabadell.cat/ca/historia-i-patrimoni)

El MHS gestiona el punts patrimonials següents:

· Campanar de Sant Fèlix
· Casa Duran
· Els Safareigs de la Font Nova
· Els forns i l’obrador de ceràmica dels Escaiola (amb conveni amb FOC)
· La Torre de l’Aigua
· Pou de Glaç de Sant Oleguer
· Cementiri de Sant Nicolau
· Coves de Sant Oleguer
· Molí de Sant Oleguer
· L’església de Sant Pau de Riu-sec
· L’arsenal i polvorí de l’aeroport (amb conveni amb AENA)
· La Capella de Sant Nicolau
· L’ermita de Sant Iscle i Santa Victòria
· L’església de Sant Vicenç de Jonqueres

El Museu disposa d’un punt d'informació permanent de la xarxa d'Espais de Memòria de Catalunya. (http://www20.gencat.cat/portal/site/memorialdemocratic/menuitem.d64b2ffce357a6457839a410b0c0e1a0/?vgnextoid=cc3c39c6a7cdc110VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextchannel=cc3c39c6a7cdc110VgnVCM1000000b0c1e0aRCRD&amp;vgnextfmt=default)

El fons del museu està format per més de 20.000 objectes, que s’organitzen en diferents col·leccions:

· Arqueologia. És de les més importants de Catalunya, sobretot pel que fa a materials protohistòrics, procedents de jaciments de Sabadell i altres municipis del Vallès, que són un referent en la prehistòria internacional (Can Roqueta i la Bòbila Madurell). Formen també la col·lecció materials d’època romana i és remarcable tot el conjunt d’època medieval i moderna procedent de les excavacions en el casc antic de la ciutat.
· Indústria tèxtil llanera. El museu conserva tot tipus de maquinària i estris relacionats amb aquesta indústria i una important col·lecció de mostraris procedents de els empreses tèxtils locals.
· Rajola decorativa de producció catalana i ceràmica decorada catalana i d’altres centres productors peninsulars, amb exemplars des del segle XV fins al segle XX.
· Col·lecció de numismàtica, formada per monedes d’època antiga, medieval i moderna i una bona representació de medalles.
· Minerals: és tracta d’una col·lecció força representativa del conjunt de minerals procedents de jaciments catalans, alguns dels quals ja desapareguts.
· Teixits, col·lecció de teixits de diferents èpoques i orígens: coptes del segle VI, medievals, moderns i un remarcable conjunt d’indianes i estampats dels segles XVIII i XIX.
· Indumentària, principalment femenina de finals del s. XIX fins a mitjan s. XX.
· Materials que no es poden adscriure a cap col·lecció concreta però que són testimonis representatius de la història de Sabadell.

El magatzem del museu es troba en unes dependències situades al carrer de l’Agricultura número 54.


EDIFICI PATRIMONIAL

Any de construcció: 1859
Autor: Josep Antoni Obradors
Ús actual: Museu d’Història de Sabadell
Propietat: Ajuntament de Sabadell

Aquest va ser el casal de la família d’Antoni Casanovas, important fabricant de la ciutat. La construcció responia a la tipologia de casa fàbrica, força usual al segle XIX. Malgrat que tot l’edifici ha estat reformat diverses vegades per adaptar-lo a l’ús de museu, conserva la façana i la volumetria original. La casa consta de planta baixa i dos pisos i la fàbrica de planta baixa i pis. La casa s’obria al carrer de Sant Antoni i a la fàbrica s’hi accedia pel pati posterior. Aquest edifici al llarg de la seva història ha estat seu de diferents institucions: el 1883 s’hi instal·là el Jutjat de Primera Instància, i el mateix any s'acordà habilitar-lo com a presó, es feu el projecte d'adequació, però aquest no es tirà endavant. El 1886 la Caixa d’Estalvis de Sabadell adquirí aquesta casa, i n'ocupà l'edifici. Més tard, entre 1902 i 1911, s'hi impartiren cursos de l'Escola Industrial d'Arts i Oficis al pis de dalt. A mitjan 1912 es diposità, en una dependència d'aquest casal, el material recollit durant les excavacions realitzades pels volts del Santuari de la Salut i s’inaugurà com a Museu de la Ciutat l'any 1931, ús que ha perdurat fina avui.]]></observacions><imatge><title></title><alt></alt><src>http://ca.sabadell.cat/fitxes/xml/internet/directori/documents/13709_MHS.jpg</src></imatge><puntGeo><lat>41.5481</lat><lon>2.10773</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1128973"><titol>DIDÀCTICA MUSICAL: ERICH KORNGOLD, EL NEN PRODIGI QUE VA SEDUIR HOLLYWOOD. CONCERT</titol><entradeta>A càrrec d&amp;apos;Elio Ronco.</entradeta><dataInici>19/02/2019 19:30</dataInici><dataFi>19/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1128973-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Aclamat com a geni de la música per gegants com Mahler o Strauss, Korngold va triomfar a Viena de ben jove, aconseguint el seu major èxit als 19 anys amb l’estrena de l'òpera La ciutat morta. Amb l’arribada de Hitler al poder Korngold marxa als Estats Units, on comença una fulgurant carrera a Hollywood: 23 bandes sonores (reconegudes amb dos Oscars) que redefinirien el gènere i que deixarien emprempta en clàssics com Star Wars. Malgrat aquest èxit, Korngold intenta tornar a escriure per als teatres i les sales de concerts, però les seves obres ja no són ben rebudes, i no serà fins la dècada dels setanta, amb el compositor ja mort, que es tornaran a apreciar. 

Escoltarem fragments de les seves bandes sonores i analitzarem la influència que han tingut en compositors com John Williams. Escoltarem també fragments de les seves òperes, el concert per violí (que es podrà escoltar al febrer a l’Auditori de Barcelona) i comentarem les seves Songs of the Clown, amb textos de Shakesperare i que podrem escoltar a Sabadell en el recital que el 22 de febrer ens oferiran l’Enric Martínez-Castignani i l’Albert Guinovart, dins del Cicle de Cambra de Joventuts Musicals de Sabadell.]]></descripcio><categories><categoria id="40612-------">Cambra</categoria><categoria id="40852-------">Concert</categoria></categories><ubicacio><directori id="323"><nom>Fundació Bosch i Cardellach</nom><adreca>c. de la Indústria, 18</adreca><CP>08202</CP><telefon>93 725 85 64</telefon><email>fbc@fbc.cat</email><web>http://www.fbc.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=323-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[ACTIVITAT

. Estudis locals i comarcals referents a història, urbanisme, arts i  lletres, economia social i ciències   naturals, conferències, debats, presentació de llibres, exposicions i altres activitats

SECCIONS

Secció d'Arts i Lletres
Secció de Ciència i Tecnologia
Secció d'Economia i Ciències Socials
Secció d'Història
Secció d'Urbanisme]]></observacions><puntGeo><lat>41.5471</lat><lon>2.11123</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat><activitat id="1129033"><titol>CANT CORAL POPULAR. TROBADA</titol><entradeta>Forma part de la coral popular «La Corral» que es troben de forma setmanal per tal de cantar cançons populars.</entradeta><dataInici>05/02/2019 20:30</dataInici><dataFi>05/02/2019</dataFi><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-agenda?id=1129033-&amp;amp;view=article</urlDetall><descripcio><![CDATA[Més informació a : cancapablanca.cat @cancapablanca facebook: cancapablanca instagram i twitter: @cancapablanca 

Hi col·labora: Moviment Popular de Sabadell i Arran Sabadell]]></descripcio><categories><categoria id="40617-------">Corals</categoria></categories><ubicacio><directori id="22533"><nom>Can Capablanca Casal Independentista de Sabadell</nom><adreca>c. del Comte Jofre, 30</adreca><CP>08205</CP><telefon>93 726 81 46</telefon><email>casal.capablanca@gmail.com</email><web>http://www.cancapablanca.cat</web><urlDetall>http://www.sabadell.cat/fitxes-repertori?id=22533-&amp;amp;view=article</urlDetall><observacions><![CDATA[Can Capablanca Casal Independentista de Sabadell té com a finalitats difondre el missatge independentista entre la societat, especialment a Sabadell, i vetllar per la defensa de la llengua, la cultura, el patrimoni i els drets nacionals i socials dels Països Catalans. També pren el compromís d'obrir-se a altres problemàtiques que afectin a la població compresa dins el seu àmbit d'actuació i de col·laborar amb associacions afins.]]></observacions><puntGeo><lat>41.5433</lat><lon>2.10117</lon></puntGeo></directori></ubicacio><imatges/></activitat></agenda>
